var examData = [{"question": "\u041e\u0441\u043d\u043e\u0432\u043e\u0439 \u0443\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f \u0438 \u0432\u0430\u0436\u043d\u0435\u0439\u0448\u0435\u0439 \u0441\u0442\u0430\u0434\u0438\u0435\u0439 \u0443\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0446\u0438\u043a\u043b\u0430 \u043d\u0430 \u0432\u0441\u0435\u0445 \u0443\u0440\u043e\u0432\u043d\u044f\u0445 \u0443\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f", "answers": {"B": "\u043f\u043b\u0430\u043d\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435", "A": "\u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u0435", "E": "\u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435", "C": "\u0437\u043d\u0430\u043d\u0438\u044f", "D": "\u043d\u0430\u0432\u044b\u043a\u0438"}, "correctAnswer": "B"}, {"question": "\u0421\u043e\u0434\u0435\u0440\u0436\u0430\u043d\u0438\u0435 \u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f \u043a\u0430\u043a \u043e\u0431\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e\u0435 \u044f\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435 \u043e\u043f\u0440\u0435\u0434\u0435\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f:", "answers": {"D": "\u0441\u043e\u0432\u043e\u043a\u0443\u043f\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u0437\u043d\u0430\u043d\u0438\u0439, \u0443\u043c\u0435\u043d\u0438\u0439 \u0438 \u043d\u0430\u0432\u044b\u043a\u043e\u0432, \u0441\u043e\u0441\u0442\u0430\u0432\u043b\u044f\u044e\u0449\u0438\u0445 \u0433\u043e\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u0435 \u0441\u0442\u0430\u043d\u0434\u0430\u0440\u0442\u044b", "E": "\u0441\u043e\u0446\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e-\u044d\u043a\u043e\u043d\u043e\u043c\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u043c\u0438 \u0438 \u043f\u043e\u043b\u0438\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u043c \u0441\u0442\u0440\u043e\u0435\u043c \u0434\u0430\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u043e\u0431\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0430", "B": "\u0443\u0440\u043e\u0432\u043d\u0435\u043c \u0440\u0430\u0437\u0432\u0438\u0442\u0438\u044f \u043e\u0431\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445 \u043d\u0430\u0443\u043a", "C": "\u0443\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435\u043c \u0440\u0430\u0437\u0432\u0438\u0442\u0438\u044f \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043d\u0430\u0443\u043a\u0438 \u0438 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438", "A": "\u0443\u0440\u043e\u0432\u043d\u0435\u043c \u0417\u0423\u041d\u043e\u0432"}, "correctAnswer": "D"}, {"question": "\u0414\u043e\u043a\u0443\u043c\u0435\u043d\u0442, \u0432 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u043c \u0447\u0435\u0442\u043a\u043e \u0443\u0441\u0442\u0430\u043d\u0430\u0432\u043b\u0438\u0432\u0430\u044e\u0442\u0441\u044f \u0446\u0435\u043b\u0438 \u0438 \u0437\u0430\u0434\u0430\u0447\u0438 \u0443\u0447\u0440\u0435\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f, \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u043d\u044b\u0435 \u043d\u0430\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u044b, \u0432\u0430\u0440\u0438\u0430\u0442\u0438\u0432\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u0443\u0435\u043c\u044b\u0445 \u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u043e\u0432\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u043f\u0440\u043e\u0433\u0440\u0430\u043c\u043c :", "answers": {"A": "\u0440\u0435\u0433\u043b\u0430\u043c\u0435\u043d\u0442", "D": "\u0443\u0441\u0442\u0430\u0432", "E": "\u0437\u0430\u043a\u043e\u043d", "C": "\u043d\u0430\u0432\u044b\u043a", "B": " \u0432\u0440\u0435\u043c\u044f"}, "correctAnswer": "A"}, {"question": "\u0424\u043e\u0440\u043c\u0430\u043c\u0438 \u0441\u0430\u043c\u043e\u0443\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f \u0443\u0447\u0440\u0435\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u044f\u0432\u043b\u044f\u044e\u0442\u0441\u044f:", "answers": {"B": "\u0432\u0441\u0435 \u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u044b \u0432\u0435\u0440\u043d\u044b", "C": "\u043d\u0430\u0431\u043b\u044e\u0434\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u0441\u043e\u0432\u0435\u0442", "D": "\u0440\u043e\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u0438\u0442\u0435\u0442 \u0433\u0440\u0443\u043f\u043f \u0438 \u0443\u0447\u0440\u0435\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f", "A": "\u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0441\u043e\u0432\u0435\u0442", "E": "\u043e\u0431\u0449\u0435\u0435 \u0441\u043e\u0431\u0440\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0442\u0440\u0443\u0434\u043e\u0432\u043e\u0433\u043e \u043a\u043e\u043b\u043b\u0435\u043a\u0442\u0438\u0432\u0430 \u0443\u0447\u0440\u0435\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f"}, "correctAnswer": "B"}, {"question": "\u0418\u0437\u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0441\u043e\u0441\u0442\u043e\u044f\u043d\u0438\u044f \u0438 \u0442\u0435\u043d\u0434\u0435\u043d\u0446\u0438\u0439 \u0440\u0430\u0437\u0432\u0438\u0442\u0438\u044f \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0446\u0435\u0441\u0441\u0430, \u043e\u0431\u044a\u0435\u043a\u0442\u0438\u0432\u043d\u0430\u044f \u043e\u0446\u0435\u043d\u043a\u0430 \u0435\u0433\u043e \u0440\u0435\u0437\u0443\u043b\u044c\u0442\u0430\u0442\u043e\u0432, \u043d\u0430 \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0435 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u0433\u043e \u0432\u044b\u0440\u0430\u0431\u0430\u0442\u044b\u0432\u0430\u044e\u0442\u0441\u044f \u0443\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0435 \u0440\u0435\u0448\u0435\u043d\u0438\u044f, \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u044e\u0442\u0441\u044f:", "answers": {"D": " \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u043c \u043f\u043b\u0430\u043d\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435\u043c", "C": "\u0432\u043d\u0443\u0442\u0440\u0438\u0448\u043a\u043e\u043b\u044c\u043d\u044b\u043c \u043a\u043e\u043d\u0442\u0440\u043e\u043b\u0435\u043c", "B": "\u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u043c \u0430\u043d\u0430\u043b\u0438\u0437\u043e\u043c", "A": "\u0432\u043d\u0443\u0442\u0440\u0438\u0448\u043a\u043e\u043b\u044c\u043d\u044b\u043c \u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435\u043c", "E": "\u0432\u043d\u0443\u0442\u0440\u0438\u0448\u043a\u043e\u043b\u044c\u043d\u044b\u043c \u0430\u043d\u0430\u043b\u0438\u0437\u043e\u043c"}, "correctAnswer": "D"}, {"question": "\u041f\u0440\u0438 \u043f\u0440\u043e\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u0438 \u0441\u0430\u043c\u043e\u0430\u043d\u0430\u043b\u0438\u0437\u0430 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u0443\u044e\u0442\u0441\u044f \u0441\u043b\u0435\u0434\u0443\u044e\u0449\u0438\u0435 \u043f\u0440\u043e\u0446\u0435\u0434\u0443\u0440\u044b:", "answers": {"D": "\u0432\u0441\u0435 \u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u044b \u0432\u0435\u0440\u043d\u044b", "A": "\u0430\u043d\u0430\u043b\u0438\u0437 \u0434\u043e\u043a\u0443\u043c\u0435\u043d\u0442\u0430\u0446\u0438\u0438", "C": "\u0430\u043d\u043a\u0435\u0442\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0440\u043e\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439", "E": "\u043d\u0430\u0431\u043b\u044e\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0432 \u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u0430\u0445", "B": "\u0430\u043d\u0430\u043b\u0438\u0437 \u0434\u0435\u0442\u0435\u0439"}, "correctAnswer": "D"}, {"question": "\u0412\u0441\u0435 \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u043d\u0438\u043a\u0438 \u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u043e\u0432\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u0443\u0447\u0440\u0435\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0439 \u043f\u0440\u043e\u0445\u043e\u0434\u044f\u0442:", "answers": {"D": "\u043b\u0438\u0446\u0435\u043d\u0437\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435", "A": "\u0430\u043a\u043a\u0440\u0435\u0434\u0438\u0442\u0430\u0446\u0438\u044e", "E": "\u0430\u043d\u0430\u043b\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u044e", "C": "\u0430\u0442\u0442\u0435\u0441\u0442\u0430\u0446\u0438\u044e", "B": "\u043f\u0440\u043e\u0432\u0435\u0440\u043a\u0443"}, "correctAnswer": "D"}, {"question": "\u041e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u043d\u043e\u0435 \u0440\u0435\u0433\u0443\u043b\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0432 \u0441\u0438\u0441\u0442\u0435\u043c\u0435 \u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u044b\u0432\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u043d\u0430 \u043f\u0440\u0438\u043d\u0446\u0438\u043f\u0430\u0445", "answers": {"B": " \u0441\u043e\u0446\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u0443\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f \u0438 \u043f\u0440\u0430\u0432\u043e\u0432\u044b\u0445 \u043d\u043e\u0440\u043c \u0433\u043e\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u0430", "D": "\u043d\u0430\u0443\u0447\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0438 \u0433\u0430\u0440\u043c\u043e\u043d\u0438\u0447\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438", "C": "\u043a\u043e\u043d\u0441\u0442\u0438\u0442\u0443\u0446\u0438\u043e\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u0430\u0432\u0430 \u0438 \u0441\u0438\u0441\u0442\u0435\u043c\u0430\u0442\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u0438", "E": "\u0441\u043e\u0446\u0438\u0430\u043b\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u0438 \u0438 \u043f\u0440\u0438\u0440\u043e\u0434\u043e\u0441\u043e\u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438", "A": "\u0441\u043e\u0446\u0438\u0430\u043b\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u044f \u0438 \u0433\u0430\u0440\u043c\u043e\u043d\u0438\u0447\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c"}, "correctAnswer": "B"}, {"question": "\u041d\u0435\u043f\u0440\u0438\u043d\u0443\u0436\u0434\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0440\u0430\u0437\u0433\u043e\u0432\u043e\u0440 \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u044f \u0441 \u0441\u043e\u0442\u0440\u0443\u0434\u043d\u0438\u043a\u0430\u043c\u0438 \u0441 \u0446\u0435\u043b\u044c\u044e \u0430\u043a\u0442\u0438\u0432\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u0438 \u0438\u0445 \u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u2013\u044d\u0442\u043e:", "answers": {"C": "\u0431\u0435\u0441\u0435\u0434\u0430 \u0441 \u0441\u043e\u0442\u0440\u0443\u0434\u043d\u0438\u043a\u0430\u043c\u0438", "A": "\u0434\u0438\u0430\u043b\u043e\u0433", "B": "\u0440\u0430\u0437\u0433\u043e\u0432\u043e\u0440", "E": "\u0431\u0435\u0441\u0435\u0434\u0430", "D": "\u043a\u043e\u043d\u0441\u0443\u043b\u044c\u0442\u0430\u0446\u0438\u044f"}, "correctAnswer": "C"}, {"question": "\u0413\u043b\u0430\u0432\u043d\u044b\u043c \u043c\u0435\u0445\u0430\u043d\u0438\u0437\u043c\u043e\u043c \u0430\u0442\u0442\u0435\u0441\u0442\u0430\u0446\u0438\u0438 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432 \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f \u043a\u043e\u043c\u043f\u043b\u0435\u043a\u0441\u043d\u0430\u044f \u044d\u043a\u0441\u043f\u0435\u0440\u0442\u043d\u0430\u044f \u043e\u0446\u0435\u043d\u043a\u0430", "answers": {"D": "\u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0444\u0435\u0441\u0441\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u0438\u0437\u043c\u0430", "C": "\u043f\u0440\u043e\u0434\u0443\u043a\u0442\u0438\u0432\u043d\u043e\u0439 \u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438", "E": "\u0443\u0447\u0435\u0431\u043d\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0444\u0435\u0441\u0441\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u0438\u0437\u043c\u0430", "B": "\u0432\u0441\u0435\u0439 \u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433\u0430", "A": "\u0432\u043e\u0441\u043f\u0438\u0442\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438"}, "correctAnswer": "D"}, {"question": "\u041e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u043d\u044b\u0435 \u043e\u0442\u043d\u043e\u0448\u0435\u043d\u0438\u044f \u0441\u0443\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0443\u044e\u0442 \u043e\u0431\u044a\u0435\u043a\u0442\u0438\u0432\u043d\u043e \u0438 \u043e\u0442\u0440\u0430\u0436\u0430\u044e\u0442 \u043f\u0440\u043e\u0446\u0435\u0441\u0441\u044b:", "answers": {"E": " \u0432\u0441\u0435 \u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u044b \u0432\u0435\u0440\u043d\u044b", "A": "\u0440\u0430\u0437\u0434\u0435\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f \u0442\u0440\u0443\u0434\u0430", "D": "\u043a\u043e\u043e\u043f\u0435\u0440\u0430\u0446\u0438\u0438 \u0442\u0440\u0443\u0434\u0430", "C": "\u0440\u0430\u0437\u0434\u0435\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435 \u043e\u0431\u044f\u0437\u0430\u043d\u043d\u043e\u0441\u0442\u0435\u0439", "B": "\u0440\u0430\u0437\u0434\u0435\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435 \u043e\u0431\u044f\u0437\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u0441\u0442\u0432"}, "correctAnswer": "E"}, {"question": "\u041e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u043d\u043e\u0435 \u0440\u0435\u0433\u0443\u043b\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0432 \u0441\u0438\u0441\u0442\u0435\u043c\u0435 \u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u044b\u0432\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u043d\u0430:", "answers": {"C": "\u043f\u0440\u0438\u043d\u0446\u0438\u043f\u0430\u0445 \u0441\u043e\u0446\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u0443\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f", "E": "\u0437\u0430\u043a\u043e\u043d\u043e\u043c\u0435\u0440\u043d\u043e\u0441\u0442\u044f\u0445 \u043e\u0431\u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u044f", "B": "\u043f\u0440\u0430\u0432\u043e\u0432\u044b\u0445 \u043d\u043e\u0440\u043c\u0430\u0445 \u0433\u043e\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u0430", "D": "\u043c\u0435\u0442\u043e\u0434\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0440\u0435\u043a\u043e\u043c\u0435\u043d\u0434\u0430\u0446\u0438\u044f\u0445", "A": "\u0437\u0430\u043a\u043e\u043d\u0430\u0445 \u0443\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f"}, "correctAnswer": "C"}, {"question": "\u0411\u0435\u0441\u0435\u0434\u0430 \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u044f \u0441 \u043f\u043e\u0434\u0447\u0438\u043d\u0435\u043d\u043d\u044b\u043c \u0441 \u0446\u0435\u043b\u044c\u044e \u0440\u0430\u0441\u0448\u0438\u0440\u0435\u043d\u0438\u044f \u0438\u043b\u0438 \u0443\u0433\u043b\u0443\u0431\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f \u0437\u043d\u0430\u043d\u0438\u044f -\u044d\u0442\u043e?", "answers": {"B": " \u0431\u0435\u0441\u0435\u0434\u0430 \u0441 \u0441\u043e\u0442\u0440\u0443\u0434\u043d\u0438\u043a\u0430\u043c\u0438", "A": " \u0434\u0438\u0430\u043b\u043e\u0433", "D": "\u0440\u0430\u0437\u0433\u043e\u0432\u043e\u0440", "C": "\u0431\u0435\u0441\u0435\u0434\u0430", "E": "\u043a\u043e\u043d\u0441\u0443\u043b\u044c\u0442\u0430\u0446\u0438\u044f"}, "correctAnswer": "B"}, {"question": "\u041e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u043d\u043e-\u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u0441\u043a\u0430\u044f \u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u043d\u0430 \u043b\u044e\u0431\u043e\u043c \u0438\u0435\u0440\u0430\u0440\u0445\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u043c \u0443\u0440\u043e\u0432\u043d\u0435 \u0446\u0438\u043a\u043b\u0438\u0447\u043d\u0430 \u0438 \u0441\u043e\u0441\u0442\u043e\u0438\u0442 \u0438\u0437", "answers": {"D": "\u0447\u0435\u0442\u044b\u0440\u0451\u0445 \u044d\u0442\u0430\u043f\u043e\u0432", "A": "\u0434\u0432\u0443\u0445 \u044d\u0442\u0430\u043f\u043e\u0432", "E": "\u0442\u0440\u0435\u0445 \u044d\u0442\u0430\u043f\u043e\u0432", "C": "\u043e\u0434\u043d\u043e\u0433\u043e \u044d\u0442\u0430\u043f\u0430", "B": "\u0434\u0432\u0443\u0445-\u0442\u0440\u0435\u0445"}, "correctAnswer": "D"}, {"question": "\u041e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u043d\u043e\u0435 \u0440\u0435\u0433\u0443\u043b\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0432 \u0441\u0438\u0441\u0442\u0435\u043c\u0435 \u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u044b\u0432\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u043d\u0430 \u043f\u0440\u0438\u043d\u0446\u0438\u043f\u0430\u0445 ", "answers": {"B": "\u0441\u043e\u0446\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u0443\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f \u0438 \u043f\u0440\u0430\u0432\u043e\u0432\u044b\u0445 \u043d\u043e\u0440\u043c \u0433\u043e\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u0430", "A": " \u0430\u043d\u0430\u043b\u0438\u0437 \u0434\u043e\u043a\u0443\u043c\u0435\u043d\u0442\u0430\u0446\u0438\u0438", "C": " \u0430\u043d\u043a\u0435\u0442\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0440\u043e\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439", "D": " \u043d\u0430\u0431\u043b\u044e\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0432 \u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u0430\u0445", "E": "\u0430\u043d\u0430\u043b\u0438\u0437 \u0434\u0435\u0442\u0435\u0439"}, "correctAnswer": "B"}, {"question": "\u0418\u0441\u0445\u043e\u0434\u043d\u044b\u043c \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435\u043c \u0434\u043b\u044f \u043d\u0430\u0443\u0447\u043d\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0433\u043d\u043e\u0437\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f \u043f\u0443\u0442\u0435\u0439 \u0440\u0430\u0437\u0432\u0438\u0442\u0438\u044f \u0441\u0438\u0441\u0442\u0435\u043c\u044b \u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f, \u043f\u0440\u0438\u043d\u044f\u0442\u0438\u044f \u0433\u043e\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445, \u0440\u0435\u0433\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u043f\u0440\u043e\u0433\u0440\u0430\u043c\u043c \u0440\u0430\u0437\u0432\u0438\u0442\u0438\u044f \u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u043e\u0432\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u0443\u0447\u0440\u0435\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0439 \u0441\u043b\u0443\u0436\u0438\u0442:", "answers": {"E": " \u044d\u043a\u0441\u043f\u0435\u0440\u0442\u043d\u0430\u044f \u043e\u0446\u0435\u043d\u043a\u0430", "B": "\u0440\u0435\u0433\u0438\u0441\u0442\u0440\u0430\u0446\u0438\u044f", "A": "\u0430\u043a\u043a\u0440\u0435\u0434\u0438\u0442\u0430\u0446\u0438\u044f", "D": "\u0430\u043d\u0430\u043b\u0438\u0437", "C": "\u0430\u0442\u0442\u0435\u0441\u0442\u0430\u0446\u0438\u044f"}, "correctAnswer": "E"}, {"question": "\u0423\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435 \u2013 \u044d\u0442\u043e:", "answers": {"E": "\u043e\u0441\u043e\u0431\u044b\u0439 \u0432\u0438\u0434 \u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438, \u043f\u0440\u0435\u0432\u0440\u0430\u0449\u0430\u044e\u0449\u0438\u0439 \u043d\u0435\u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u043e\u0432\u0430\u043d\u043d\u0443\u044e \u0442\u043e\u043b\u043f\u0443 \u0432 \u044d\u0444\u0444\u0435\u043a\u0442\u0438\u0432\u043d\u043e \u0438 \u0446\u0435\u043b\u0435\u043d\u0430\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u043d\u043e \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u044e\u0449\u0443\u044e \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u043e\u0434\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u0443\u044e \u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u0443;", "B": " \u043f\u0440\u043e\u0446\u0435\u0441\u0441 \u043f\u043b\u0430\u043d\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f, \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u0438, \u043c\u043e\u0442\u0438\u0432\u0430\u0446\u0438\u0438 \u0438 \u043a\u043e\u043d\u0442\u0440\u043e\u043b\u044f, \u043d\u0435\u043e\u0431\u0445\u043e\u0434\u0438\u043c\u044b\u0435 \u0434\u043b\u044f \u0442\u043e\u0433\u043e, \u0447\u0442\u043e\u0431\u044b \u0441\u0444\u043e\u0440\u043c\u0443\u043b\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u0442\u044c \u0438 \u0434\u043e\u0441\u0442\u0438\u0447\u044c \u0446\u0435\u043b\u0435\u0439;", "D": "\u044d\u0444\u0444\u0435\u043a\u0442\u0438\u0432\u043d\u043e\u0435 \u0438 \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u043e\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0435 \u0434\u043e\u0441\u0442\u0438\u0436\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0446\u0435\u043b\u0435\u0439 \u043f\u0440\u0435\u0434\u043f\u0440\u0438\u044f\u0442\u0438\u044f \u043f\u043e\u0441\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0432\u043e\u043c \u043f\u043b\u0430\u043d\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f, \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u0438 \u0438 \u043b\u0438\u0434\u0435\u0440\u0441\u0442\u0432\u0430 \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u044f.", "A": "\u043f\u0440\u043e\u0446\u0435\u0441\u0441 \u043f\u043b\u0430\u043d\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f, \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u0438, \u043c\u043e\u0442\u0438\u0432\u0430\u0446\u0438\u0438 \u0438 \u043a\u043e\u043d\u0442\u0440\u043e\u043b\u044f, \u043d\u0435\u043e\u0431\u0445\u043e\u0434\u0438\u043c\u044b\u0435 \u0434\u043b\u044f \u0442\u043e\u0433\u043e, \u0447\u0442\u043e\u0431\u044b \u0441\u0444\u043e\u0440\u043c\u0443\u043b\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u0442\u044c \u0438 \u0434\u043e\u0441\u0442\u0438\u0447\u044c \u0446\u0435\u043b\u0435\u0439", "C": "\u043e\u0441\u043e\u0431\u044b\u0439 \u0432\u0438\u0434 \u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438, \u043f\u0440\u0435\u0432\u0440\u0430\u0449\u0430\u044e\u0449\u0438\u0439 \u043d\u0435\u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u043e\u0432\u0430\u043d\u043d\u0443\u044e \u0442\u043e\u043b\u043f\u0443 \u0432 \u044d\u0444\u0444\u0435\u043a\u0442\u0438\u0432\u043d\u043e \u0438 \u0446\u0435\u043b\u0435\u043d\u0430\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u043d\u043e"}, "correctAnswer": "E"}, {"question": "\u041c\u0435\u043d\u0435\u0434\u0436\u043c\u0435\u043d\u0442 \u2013 \u044d\u0442\u043e:", "answers": {"B": "\u044d\u0444\u0444\u0435\u043a\u0442\u0438\u0432\u043d\u043e\u0435 \u0438 \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u043e\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0435 \u0434\u043e\u0441\u0442\u0438\u0436\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0446\u0435\u043b\u0435\u0439 \u043f\u0440\u0435\u0434\u043f\u0440\u0438\u044f\u0442\u0438\u044f \u043f\u043e\u0441\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0432\u043e\u043c \u043f\u043b\u0430\u043d\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f, \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u0438 \u0438 \u043b\u0438\u0434\u0435\u0440\u0441\u0442\u0432\u0430 \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u044f.", "C": " \u043f\u0440\u043e\u0446\u0435\u0441\u0441 \u043f\u043b\u0430\u043d\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f, \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u0438, \u043c\u043e\u0442\u0438\u0432\u0430\u0446\u0438\u0438 \u0438 \u043a\u043e\u043d\u0442\u0440\u043e\u043b\u044f, \u043d\u0435\u043e\u0431\u0445\u043e\u0434\u0438\u043c\u044b\u0435 \u0434\u043b\u044f \u0442\u043e\u0433\u043e, \u0447\u0442\u043e\u0431\u044b \u0441\u0444\u043e\u0440\u043c\u0443\u043b\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u0442\u044c \u0438 \u0434\u043e\u0441\u0442\u0438\u0447\u044c \u0446\u0435\u043b\u0435\u0439;", "D": "\u043e\u0441\u043e\u0431\u044b\u0439 \u0432\u0438\u0434 \u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438, \u043f\u0440\u0435\u0432\u0440\u0430\u0449\u0430\u044e\u0449\u0438\u0439 \u043d\u0435\u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u043e\u0432\u0430\u043d\u043d\u0443\u044e \u0442\u043e\u043b\u043f\u0443 \u0432 \u044d\u0444\u0444\u0435\u043a\u0442\u0438\u0432\u043d\u043e \u0438 \u0446\u0435\u043b\u0435\u043d\u0430\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u043d\u043e ", "E": " \u043f\u0440\u043e\u0446\u0435\u0441\u0441 \u043f\u043b\u0430\u043d\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f, \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u0438, \u043c\u043e\u0442\u0438\u0432\u0430\u0446\u0438\u0438 \u0438 \u043a\u043e\u043d\u0442\u0440\u043e\u043b\u044f, \u043d\u0435\u043e\u0431\u0445\u043e\u0434\u0438\u043c\u044b\u0435 \u0434\u043b\u044f \u0442\u043e\u0433\u043e, \u0447\u0442\u043e\u0431\u044b \u0441\u0444\u043e\u0440\u043c\u0443\u043b\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u0442\u044c \u0438 \u0434\u043e\u0441\u0442\u0438\u0447\u044c \u0446\u0435\u043b\u0435\u0439;", "A": "\u043e\u0441\u043e\u0431\u044b\u0439 \u0432\u0438\u0434 \u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438, \u043f\u0440\u0435\u0432\u0440\u0430\u0449\u0430\u044e\u0449\u0438\u0439 \u043d\u0435\u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u043e\u0432\u0430\u043d\u043d\u0443\u044e \u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c"}, "correctAnswer": "B"}, {"question": "\u041a\u0442\u043e \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f \u0440\u043e\u0434\u043e\u043d\u0430\u0447\u0430\u043b\u044c\u043d\u0438\u043a\u043e\u043c \u043a\u043b\u0430\u0441\u0441\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0448\u043a\u043e\u043b\u044b \u043c\u0435\u043d\u0435\u0434\u0436\u043c\u0435\u043d\u0442\u0430:", "answers": {"E": "\u0427.\u0421. \u0411\u0435\u0431\u0438\u0434\u0436;", "D": "\u041c. \u0412\u0435\u0431\u0435\u0440;", "B": "\u0424. \u0422\u0435\u0439\u043b\u043e\u0440.", "C": "\u041c. \u0421\u043e\u0445\u0438\u043d\u0430", "A": "\u0424. \u0424\u0440\u0435\u0431\u0435\u043b\u044c"}, "correctAnswer": "E"}, {"question": "\u041f\u0435\u0440\u0432\u044b\u0439 \u0443\u0447\u0435\u0431\u043d\u0438\u043a \u043f\u043e \u0443\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u044e \u0431\u044b\u043b \u043d\u0430\u043f\u0438\u0441\u0430\u043d \u0430\u043d\u0433\u043b\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u043c \u043f\u0440\u0435\u0434\u043f\u0440\u0438\u043d\u0438\u043c\u0430\u0442\u0435\u043b\u0435\u043c \u041c. \u0412\u0435\u0431\u0435\u0440\u043e\u0432 \u0432:", "answers": {"D": " 1850;", "A": "1790;", "B": " 1832;", "C": "1842", "E": "1769"}, "correctAnswer": "D"}, {"question": "\u041a\u0442\u043e \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u044d\u0442\u0438\u0445 \u0441\u043b\u043e\u0432: \u00ab\u0423\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435 \u2013 \u044d\u0442\u043e \u0438\u0441\u043a\u0443\u0441\u0441\u0442\u0432\u043e \u0437\u043d\u0430\u0442\u044c \u0442\u043e\u0447\u043d\u043e, \u0447\u0442\u043e \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u043e\u0438\u0442 \u0441\u0434\u0435\u043b\u0430\u0442\u044c \u0438 \u043a\u0430\u043a \u044d\u0442\u043e \u0441\u0434\u0435\u043b\u0430\u0442\u044c \u0441\u0430\u043c\u044b\u043c \u0434\u0435\u0448\u0435\u0432\u044b\u043c \u0438 \u043d\u0430\u0438\u043b\u0443\u0447\u0448\u0438\u043c \u0441\u043f\u043e\u0441\u043e\u0431\u043e\u043c\u00bb?", "answers": {"C": "\u0427.\u0421.\u0411\u0435\u0431\u0438\u0434\u0436;", "E": "\u041c. \u0412\u0435\u0431\u0435\u0440;", "A": "\u0424. \u0422\u0435\u0439\u043b\u043e\u0440.", "B": "\u041c. \u0421\u043e\u0445\u0438\u043d\u0430", "D": "\u0424. \u0424\u0440\u0435\u0431\u0435\u043b\u044c"}, "correctAnswer": "C"}, {"question": "\u041a\u0430\u043a\u0438\u0435 \u0431\u044b\u0432\u0430\u044e\u0442 \u0432\u0438\u0434\u044b \u0440\u0430\u0437\u0434\u0435\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f \u0442\u0440\u0443\u0434\u0430 \u043c\u0435\u043d\u0435\u0434\u0436\u0435\u0440\u043e\u0432?", "answers": {"C": "\u0444\u0443\u043d\u043a\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0435;", "E": " \u0433\u043e\u0440\u0438\u0437\u043e\u043d\u0442\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0435;", "B": " \u0432\u0435\u0440\u0442\u0438\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0435;", "D": "\u043f\u0440\u044f\u043c\u043e\u0435.", "A": " \u043a\u0440\u0438\u0432\u043e\u0435"}, "correctAnswer": "C"}, {"question": "\u0421\u043a\u043e\u043b\u044c\u043a\u043e \u0441\u0443\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0443\u0435\u0442 \u0438\u0435\u0440\u0430\u0440\u0445\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0443\u0440\u043e\u0432\u043d\u0435\u0439 \u043c\u0435\u043d\u0435\u0434\u0436\u043c\u0435\u043d\u0442\u0430?", "answers": {"B": "6;", "D": "3;", "C": "4", "A": "2", "E": "1"}, "correctAnswer": "B"}, {"question": "\u041a\u0442\u043e\u043e \u0442\u043d\u043e\u0441\u0438\u0442\u0441\u044f \u043a \u0441\u0440\u0435\u0434\u043d\u0435\u043c\u0443 \u0443\u0440\u043e\u0432\u043d\u044e \u043c\u0435\u043d\u0435\u0434\u0436\u0435\u0440\u043e\u0432?", "answers": {"A": "\u0437\u0430\u043c\u0435\u0441\u0442\u0438\u0442\u0435\u043b\u0438 \u043c\u0435\u043d\u0435\u0434\u0436\u0435\u0440\u043e\u0432;", "C": " \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u0438;", "B": "\u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u0438\u0433\u0440\u0443\u043f\u043f.", "D": " \u0437\u0430\u043c\u0435\u0441\u0442\u0438\u0442\u0435\u043b\u0438", "E": "\u043c\u0435\u043d\u0435\u0434\u0436\u0435\u0440\u044b"}, "correctAnswer": "A"}, {"question": "\u0424\u0443\u043d\u043a\u0446\u0438\u0438 \u043c\u0435\u043d\u0435\u0434\u0436\u043c\u0435\u043d\u0442\u0430 \u0431\u044b\u0432\u0430\u044e\u0442:", "answers": {"E": " \u043e\u0431\u0449\u0438\u0435, \u0438\u043d\u0434\u0438\u0432\u0438\u0434\u0443\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0435,\u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u043e\u0432\u044b\u0435;", "C": "\u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u043e\u0432\u044b\u0435, \u0441\u043f\u0435\u0446\u0438\u0444\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0435;", "D": "\u043a\u043e\u043d\u043a\u0440\u0435\u0442\u043d\u044b\u0435, \u0440\u0430\u0441\u0448\u0438\u0440\u0435\u043d\u043d\u044b\u0435;", "A": "\u0441\u043f\u0435\u0446\u0438\u0444\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0435.", "B": "\u0440\u0430\u0441\u0448\u0438\u0440\u0435\u043d\u043d\u044b\u0435"}, "correctAnswer": "E"}, {"question": "\u0412\u044b\u0431\u0435\u0440\u0438\u0442\u0435 \u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u043b\u044c\u043d\u044b\u0435 \u0444\u0443\u043d\u043a\u0446\u0438\u0438 \u043c\u0435\u043d\u0435\u0434\u0436\u043c\u0435\u043d\u0442\u0430:", "answers": {"E": "\u0432\u0441\u0435 \u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u044b \u0432\u0435\u0440\u043d\u044b.", "D": " \u043f\u043b\u0430\u043d\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435;", "B": " \u043a\u043e\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435;", "A": "\u0440\u0430\u0441\u043f\u0440\u0435\u0434\u0435\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435;", "C": " \u0441\u0442\u0438\u043c\u0443\u043b\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435;"}, "correctAnswer": "E"}, {"question": "\u041f\u043b\u0430\u043d\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435 \u2013 \u044d\u0442\u043e:", "answers": {"E": " \u0443\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0447\u0435\u0441\u043a\u0430\u044f \u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c, \u043e\u0442\u0440\u0430\u0436\u0435\u043d\u043d\u0430\u044f \u0432 \u043f\u043b\u0430\u043d\u0430\u0445 \u0438 \u0444\u0438\u043a\u0441\u0438\u0440\u0443\u044e\u0449\u0430\u044f \u0431\u0443\u0434\u0443\u0449\u0435\u0435 \u0441\u043e\u0441\u0442\u043e\u044f\u043d\u0438\u0435 \u043c\u0435\u043d\u0435\u0434\u0436\u043c\u0435\u043d\u0442\u0430 \u0432 \u0442\u0435\u043a\u0443\u0449\u0435\u0435 \u0432\u0440\u0435\u043c\u044f;", "A": " \u043f\u0435\u0440\u0441\u043f\u0435\u043a\u0442\u0438\u0432\u043d\u0430\u044f \u043e\u0440\u0438\u0435\u043d\u0442\u0430\u0446\u0438\u044f \u0432 \u0440\u0430\u043c\u043a\u0430\u0445 \u0440\u0430\u0441\u043f\u043e\u0437\u043d\u0430\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f \u043f\u0440\u043e\u0431\u043b\u0435\u043c \u0440\u0430\u0437\u0432\u0438\u0442\u0438\u044f;", "D": "\u043e\u0431\u0435\u0441\u043f\u0435\u0447\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0446\u0435\u043b\u0435\u043d\u0430\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u0440\u0430\u0437\u0432\u0438\u0442\u0438\u044f \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u0438 \u0432 \u0446\u0435\u043b\u043e\u043c \u0438 \u0432\u0441\u0435\u0445 \u0435\u0451 \u043f\u043e\u0434\u0440\u0430\u0437\u0434\u0435\u043b\u0435\u043d\u0438\u0439.", "C": "\u0441\u043e\u0437\u0434\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0431\u0430\u0437\u044b \u0434\u043b\u044f \u044d\u0444\u0444\u0435\u043a\u0442\u0438\u0432\u043d\u043e\u0433\u043e \u043a\u043e\u043d\u0442\u0440\u043e\u043b\u044f \u043f\u0443\u0442\u0435\u043c \u0441\u0440\u0430\u0432\u043d\u0435\u043d\u0438\u044f \u043f\u043e\u043a\u0430\u0437\u0430\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439", "B": " \u0441\u043e\u0437\u0434\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0443\u0441\u043b\u043e\u0432\u0438\u0439 \u0434\u043b\u044f \u043a\u043e\u043d\u0442\u0440\u043e\u043b\u044f"}, "correctAnswer": "E"}, {"question": "\u0421\u0444\u043e\u0440\u043c\u0443\u043b\u0438\u0440\u0443\u0439\u0442\u0435 \u0437\u0430\u0434\u0430\u0447\u0438 \u043f\u043b\u0430\u043d\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f:", "answers": {"B": " \u043e\u0431\u0435\u0441\u043f\u0435\u0447\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0446\u0435\u043b\u0435\u043d\u0430\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u0440\u0430\u0437\u0432\u0438\u0442\u0438\u044f \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u0438 \u0432 \u0446\u0435\u043b\u043e\u043c \u0438 \u0432\u0441\u0435\u0445 \u0435\u0451 \u043f\u043e\u0434\u0440\u0430\u0437\u0434\u0435\u043b\u0435\u043d\u0438\u0439.", "A": " \u043f\u0435\u0440\u0441\u043f\u0435\u043a\u0442\u0438\u0432\u043d\u0430\u044f \u043e\u0440\u0438\u0435\u043d\u0442\u0430\u0446\u0438\u044f \u0432 \u0440\u0430\u043c\u043a\u0430\u0445 \u0440\u0430\u0441\u043f\u043e\u0437\u043d\u0430\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f \u043f\u0440\u043e\u0431\u043b\u0435\u043c \u0440\u0430\u0437\u0432\u0438\u0442\u0438\u044f\u0432 \u0442\u0435\u043a\u0443\u0449\u0435\u0435 \u0432\u0440\u0435\u043c\u044f;", "D": "\u0441\u043e\u0437\u0434\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0431\u0430\u0437\u044b \u0434\u043b\u044f \u044d\u0444\u0444\u0435\u043a\u0442\u0438\u0432\u043d\u043e\u0433\u043e \u043a\u043e\u043d\u0442\u0440\u043e\u043b\u044f \u043f\u0443\u0442\u0435\u043c \u0441\u0440\u0430\u0432\u043d\u0435\u043d\u0438\u044f \u043f\u043e\u043a\u0430\u0437\u0430\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439.", "C": "\u0443\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0447\u0435\u0441\u043a\u0430\u044f \u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c, \u043e\u0442\u0440\u0430\u0436\u0435\u043d\u043d\u0430\u044f \u0432 \u043f\u043b\u0430\u043d\u0430\u0445 \u0438 \u0444\u0438\u043a\u0441\u0438\u0440\u0443\u044e\u0449\u0430\u044f \u0431\u0443\u0434\u0443\u0449\u0435\u0435 ", "E": "\u0441\u043e\u0437\u0434\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0443\u0441\u043b\u043e\u0432\u0438\u0439 \u0434\u043b\u044f \u043a\u043e\u043d\u0442\u0440\u043e\u043b\u044f"}, "correctAnswer": "B"}, {"question": "\u041f\u043e \u0444\u043e\u0440\u043c\u0435 \u043f\u043b\u0430\u043d\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0431\u044b\u0432\u0430\u0435\u0442:", "answers": {"B": " \u043f\u0435\u0440\u0441\u043f\u0435\u043a\u0442\u0438\u0432\u043d\u043e\u0435.", "C": "\u0442\u0430\u043a\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0435;", "A": "\u043a\u043e\u043d\u043a\u0440\u0435\u0442\u043d\u043e\u0435;", "E": "\u043e\u0431\u044b\u0447\u043d\u043e\u0435", "D": " \u0433\u043e\u0434\u043e\u0432\u043e\u0435"}, "correctAnswer": "B"}, {"question": "\u041d\u0435\u043e\u0431\u0445\u043e\u0434\u0438\u043c\u043e\u0441\u0442\u044c \u043f\u043b\u0430\u043d\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f \u0437\u0430\u043a\u043b\u044e\u0447\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u0432 \u043e\u043f\u0440\u0435\u0434\u0435\u043b\u0435\u043d\u0438\u0438:", "answers": {"A": " \u0437\u0430\u0434\u0430\u0447, \u0440\u0435\u0448\u0435\u043d\u0438\u0435 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0445 \u043d\u0435\u043e\u0431\u0445\u043e\u0434\u0438\u043c\u043e \u0434\u043b\u044f \u0434\u043e\u0441\u0442\u0438\u0436\u0435\u043d\u0438\u044f \u0446\u0435\u043b\u0435\u0439;", "E": "\u043a\u043e\u043d\u0435\u0447\u043d\u044b\u0445 \u0438 \u043f\u0440\u043e\u043c\u0435\u0436\u0443\u0442\u043e\u0447\u043d\u044b\u0445 \u0446\u0435\u043b\u0435\u0439;", "C": " \u0441\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0432 \u0438 \u0441\u043f\u043e\u0441\u043e\u0431\u043e\u0432 \u0440\u0435\u0448\u0435\u043d\u0438\u044f \u0437\u0430\u0434\u0430\u0447;", "D": "\u043f\u0435\u0440\u0441\u043f\u0435\u043a\u0442\u0438\u0432\u043d\u043e\u0435 \u043f\u043b\u0430\u043d\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435.", "B": "\u043e\u0441\u0442\u0430\u0442\u043e\u0447\u043d\u044b\u0435 \u0434\u0435\u0439\u0441\u0442\u0432\u0438\u044f"}, "correctAnswer": "A"}, {"question": "\u041f\u0440\u0438 \u043a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u0444\u043e\u0440\u043c\u0435 \u043f\u043b\u0430\u043d\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f \u043e\u0441\u0443\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f \u0432\u044b\u0431\u043e\u0440 \u0441\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0432 \u0434\u043b\u044f \u0432\u044b\u043f\u043e\u043b\u043d\u0435\u043d\u0438\u044f \u0446\u0435\u043b\u0435\u0439 \u043d\u0430 \u043f\u0435\u0440\u0438\u043e\u0434 \u043e\u0442 1 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u0434\u043e 5 \u043b\u0435\u0442?", "answers": {"E": "\u043f\u0435\u0440\u0441\u043f\u0435\u043a\u0442\u0438\u0432\u043d\u043e\u0435;", "B": "\u0441\u0440\u043e\u0447\u043d\u043e\u0435;", "A": "\u043e\u043f\u0435\u0440\u0430\u0442\u0438\u0432\u043d\u043e\u0435.", "C": "\u043a\u043e\u043d\u0435\u0447\u043d\u043e\u0435", "D": "\u043e\u0441\u0442\u0430\u0442\u043e\u0447\u043d\u043e\u0435"}, "correctAnswer": "E"}, {"question": "\u041f\u0440\u0438 \u043a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u0444\u043e\u0440\u043c\u0435 \u043f\u043b\u0430\u043d\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f \u043e\u0441\u0443\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f \u043e\u043f\u0440\u0435\u0434\u0435\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0446\u0435\u043b\u0435\u0439 \u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u043d\u0430 \u0441\u0440\u043e\u043a \u0431\u043e\u043b\u044c\u0448\u0435 5 \u043b\u0435\u0442:", "answers": {"D": " \u043f\u0435\u0440\u0441\u043f\u0435\u043a\u0442\u0438\u0432\u043d\u043e\u0435", "A": "\u0441\u0440\u043e\u0447\u043d\u043e\u0435", "E": "\u043e\u043f\u0435\u0440\u0430\u0442\u0438\u0432\u043d\u043e\u0435", "B": "\u043a\u043e\u043d\u0435\u0447\u043d\u043e\u0435", "C": "\u043e\u0441\u0442\u0430\u0442\u043e\u0447\u043d\u043e\u0435"}, "correctAnswer": "D"}, {"question": "\u041e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u044f \u2013 \u044d\u0442\u043e:", "answers": {"B": " \u044d\u0442\u043e \u0443\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0447\u0435\u0441\u043a\u0430\u044f \u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c, \u043f\u043e\u0441\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0432\u043e\u043c \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u0439 \u0441\u0438\u0441\u0442\u0435\u043c\u0430 \u0443\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f \u043f\u0440\u0438\u0441\u043f\u043e\u0441\u0430\u0431\u043b\u0438\u0432\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u0434\u043b\u044f \u0432\u044b\u043f\u043e\u043b\u043d\u0435\u043d\u0438\u044f \u0437\u0430\u0434\u0430\u0447, \u043f\u043e\u0441\u0442\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445 \u043d\u0430 \u044d\u0442\u0430\u043f\u0435 \u043f\u043b\u0430\u043d\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f.", "C": " \u043f\u0440\u043e\u0446\u0435\u0441\u0441 \u043f\u043b\u0430\u043d\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f, \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u0438, \u043c\u043e\u0442\u0438\u0432\u0430\u0446\u0438\u0438 \u0438 \u043a\u043e\u043d\u0442\u0440\u043e\u043b\u044f, \u043d\u0435\u043e\u0431\u0445\u043e\u0434\u0438\u043c\u044b\u0435 \u0434\u043b\u044f \u0442\u043e\u0433\u043e, \u0447\u0442\u043e\u0431\u044b \u0441\u0444\u043e\u0440\u043c\u0443\u043b\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u0442\u044c \u0438 \u0434\u043e\u0441\u0442\u0438\u0447\u044c \u0446\u0435\u043b\u0435\u0439;", "A": "\u043e\u0441\u043e\u0431\u044b\u0439 \u0432\u0438\u0434 \u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438, \u043f\u0440\u0435\u0432\u0440\u0430\u0449\u0430\u044e\u0449\u0438\u0439 \u043d\u0435\u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u043e\u0432\u0430\u043d\u043d\u0443\u044e \u0442\u043e\u043b\u043f\u0443 \u0432 \u044d\u0444\u0444\u0435\u043a\u0442\u0438\u0432\u043d\u043e \u0438 \u0446\u0435\u043b\u0435\u043d\u0430\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u043d\u043e \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u044e\u0449\u0443\u044e \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u043e\u0434\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u0443\u044e \u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u0443;", "E": "\u0446\u0435\u043b\u0435\u043d\u0430\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u043d\u043e \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u044e\u0449\u0443\u044e \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u043e\u0434\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u0443\u044e \u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u0443", "D": "\u043c\u043e\u0442\u0438\u0432\u0430\u0446\u0438\u0438 \u0438 \u043a\u043e\u043d\u0442\u0440\u043e\u043b\u044f, \u043d\u0435\u043e\u0431\u0445\u043e\u0434\u0438\u043c\u044b\u0435 \u0434\u043b\u044f \u0442\u043e\u0433\u043e, \u0447\u0442\u043e\u0431\u044b \u0441\u0444\u043e\u0440\u043c\u0443\u043b\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u0442\u044c \u0438 \u0434\u043e\u0441\u0442\u0438\u0447\u044c \u0446\u0435\u043b\u0435\u0439"}, "correctAnswer": "B"}, {"question": "\u0423\u0441\u0442\u0430\u043d\u043e\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435 \u043f\u043e\u0441\u0442\u043e\u044f\u043d\u043d\u044b\u0445 \u0438 \u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445 \u0441\u0432\u044f\u0437\u0435\u0439 \u043c\u0435\u0436\u0434\u0443 \u0432\u0441\u0435\u043c\u0438 \u043f\u043e\u0434\u0440\u0430\u0437\u0434\u0435\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f\u043c\u0438 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u0438 \u043e\u0441\u0443\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442 \u0444\u0443\u043d\u043a\u0446\u0438\u044f:", "answers": {"C": " \u043f\u043b\u0430\u043d\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f;", "D": " \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u0438;", "E": "\u043a\u043e\u043d\u0442\u0440\u043e\u043b\u044f.", "B": "\u043f\u0435\u0440\u0441\u043f\u0435\u043a\u0442\u0438\u0432\u044b", "A": "\u043c\u043e\u0442\u0438\u0432\u0430\u0446\u0438\u044f"}, "correctAnswer": "C"}, {"question": "\u0412\u044b\u0431\u0435\u0440\u0438\u0442\u0435 \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u043d\u044b\u0435 \u043f\u0440\u0438\u043d\u0446\u0438\u043f\u044b \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u0438 \u043c\u0435\u043d\u0435\u0434\u0436\u043c\u0435\u043d\u0442\u0430:", "answers": {"E": " \u0432\u0441\u0435 \u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u044b \u0432\u0435\u0440\u043d\u044b.", "B": "\u043d\u0435\u043f\u0440\u0435\u0440\u044b\u0432\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c;", "D": "\u0440\u0438\u0442\u043c\u0438\u0447\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c;", "A": " \u043d\u0430\u0434\u0435\u0436\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c;", "C": " \u043c\u043e\u0442\u0435\u0440\u0430\u043a\u0430\u0432"}, "correctAnswer": "E"}, {"question": "\u0424\u0443\u043d\u043a\u0446\u0438\u0438 \u0430\u0434\u043c\u0438\u043d\u0438\u0441\u0442\u0440\u0430\u0442\u0438\u0432\u043d\u043e-\u043e\u043f\u0435\u0440\u0430\u0442\u0438\u0432\u043d\u043e\u0433\u043e \u0443\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f:", "answers": {"D": " \u043f\u0435\u0440\u0438\u043e\u0434\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0435 \u0438\u043b\u0438 \u043d\u0435\u043f\u0440\u0435\u0440\u044b\u0432\u043d\u043e\u0435 \u0441\u0440\u0430\u0432\u043d\u0435\u043d\u0438\u0435;", "E": " \u043e\u043f\u0440\u0435\u0434\u0435\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0441\u0442\u0440\u0443\u043a\u0442\u0443\u0440\u044b \u043f\u0440\u0435\u0434\u043f\u0440\u0438\u044f\u0442\u0438\u0439;", "A": " \u0443\u0441\u0442\u0430\u043d\u043e\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435 \u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438.", "C": "\u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e\u0435 \u0443\u0441\u0442\u0430\u043d\u043e\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435", "B": "\u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u043e\u0441\u043f\u043e\u0441\u043e\u0431\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u0441\u0442\u0440\u0443\u043a\u0442\u0443\u0440"}, "correctAnswer": "D"}, {"question": "\u0420\u0435\u0433\u0443\u043b\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435 \u2013 \u044d\u0442\u043e:", "answers": {"D": " \u0443\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0447\u0435\u0441\u043a\u0430\u044f \u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c, \u043d\u0430\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u043d\u0430\u044f \u043d\u0430 \u043b\u0438\u043a\u0432\u0438\u0434\u0430\u0446\u0438\u044e \u043e\u0442\u043a\u043b\u043e\u043d\u0435\u043d\u0438\u0439 \u043e\u0442 \u0437\u0430\u0434\u0430\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u0440\u0435\u0436\u0438\u043c\u0430 \u0443\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f;", "A": " \u043f\u0440\u043e\u0446\u0435\u0441\u0441 \u0432\u044b\u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u043a\u0438 \u043a\u043e\u0440\u0440\u0435\u043a\u0442\u0438\u0440\u0443\u0435\u043c\u044b\u0445 \u043c\u0435\u0440 \u0438 \u0440\u0435\u0430\u043b\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u0438 \u043f\u0440\u0438\u043d\u044f\u0442\u044b\u0445 \u0442\u0435\u0445\u043d\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0439;", "B": "\u0444\u0443\u043d\u043a\u0446\u0438\u044f\u043c\u0435\u043d\u0435\u0434\u0436\u043c\u0435\u043d\u0442\u0430.", "E": "\u043d\u0430\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u043d\u0430\u044f \u043d\u0430 \u043b\u0438\u043a\u0432\u0438\u0434\u0430\u0446\u0438\u044e \u043e\u0442\u043a\u043b\u043e\u043d\u0435\u043d\u0438\u0439", "C": "\u0432\u044b\u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u043a\u0430 \u043a\u043e\u0440\u0440\u0435\u043a\u0442\u0438\u0440\u0443\u0435\u043c\u044b\u0445 \u043c\u0435\u0440"}, "correctAnswer": "D"}, {"question": "\u041f\u0440\u0438\u043d\u0446\u0438\u043f\u044b \u0440\u0435\u0433\u0443\u043b\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f:", "answers": {"B": " \u0440\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c;", "A": "\u0440\u0438\u0442\u043c\u0438\u0447\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c;", "C": "\u043d\u0430\u0434\u0435\u0436\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c;", "D": " \u0434\u043e\u0432\u0435\u0440\u0435\u043d\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c", "E": " \u0444\u0443\u043d\u043a\u0446\u0438\u044f"}, "correctAnswer": "B"}, {"question": "\u0417\u0430\u0434\u0430\u0447\u0430 \u0440\u0435\u0433\u0443\u043b\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f:", "answers": {"E": " \u043e\u0431\u0435\u0441\u043f\u0435\u0447\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0441\u0432\u043e\u0435\u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u044d\u0444\u0444\u0435\u043a\u0442\u0438\u0432\u043d\u043e\u0433\u043e \u0434\u043e\u0441\u0442\u0438\u0436\u0435\u043d\u0438\u044f \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u0435\u0439 \u0441\u0432\u043e\u0438\u0445 \u0446\u0435\u043b\u0435\u0439;", "C": "\u043e\u0431\u043d\u043e\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435 \u043f\u043b\u0430\u043d\u0438\u0440\u0443\u0435\u043c\u044b\u0445 \u0437\u0430\u0434\u0430\u043d\u0438\u0439;", "D": "\u043a\u043e\u0440\u0440\u0435\u043a\u0442\u0438\u0440\u043e\u0432\u043a\u0430 \u0440\u0435\u0437\u0443\u043b\u044c\u0442\u0430\u0442\u043e\u0432 \u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438;", "B": " \u0434\u043e\u0441\u0442\u0438\u0436\u0435\u043d\u0438\u0435 \u043f\u043e\u0441\u0442\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445 \u0446\u0435\u043b\u0435\u0439", "A": " \u0440\u0430\u0432\u043d\u043e\u043c\u0435\u0440\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u0434\u043e\u0441\u0442\u0438\u0436\u0435\u043d\u0438\u044f \u0440\u0435\u0437\u0443\u043b\u044c\u0442\u0430\u0442\u0430"}, "correctAnswer": "E"}, {"question": "\u0412\u0438\u0434\u044b \u0440\u0435\u0433\u0443\u043b\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f:", "answers": {"E": " \u0440\u0435\u0430\u043a\u0442\u0438\u0432\u043d\u043e\u0435 \u0440\u0435\u0433\u0443\u043b\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435;", "A": "\u043e\u043f\u0435\u0440\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u043d\u043e\u0435;", "C": " \u0443\u043f\u0440\u0435\u0436\u0434\u0430\u044e\u0449\u0435\u0435.", "B": "\u043e\u0431\u0435\u0441\u043f\u0435\u0447\u0438\u0432\u0430\u044e\u0449\u0435\u0435", "D": " \u0440\u0430\u0432\u043d\u043e\u043c\u0435\u0440\u043d\u043e\u0435"}, "correctAnswer": "E"}, {"question": "\u041f\u0440\u0438 \u043a\u0430\u043a\u043e\u043c \u0432\u0438\u0434\u0435 \u0440\u0435\u0433\u0443\u043b\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f \u043f\u0440\u043e\u0431\u043b\u0435\u043c\u0430 \u0440\u0430\u0441\u0441\u043c\u0430\u0442\u0440\u0438\u0432\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u043a\u0430\u043a \u043f\u043e\u0442\u0435\u043d\u0446\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u0430\u044f \u0432\u043e\u0437\u043c\u043e\u0436\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c:", "answers": {"E": "  \u0440\u0435\u0430\u043a\u0442\u0438\u0432\u043d\u043e\u0435 \u0440\u0435\u0433\u0443\u043b\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435;", "C": " \u043e\u043f\u0435\u0440\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u043d\u043e\u0435;", "B": " \u0443\u043f\u0440\u0435\u0436\u0434\u0430\u044e\u0449\u0435\u0435.", "D": " \u043e\u0431\u0435\u0441\u043f\u0435\u0447\u0438\u0432\u0430\u044e\u0449\u0435\u0435", "A": "  \u0440\u0430\u0432\u043d\u043e\u043c\u0435\u0440\u043d\u043e\u0435"}, "correctAnswer": "E"}, {"question": "\u041d\u0430\u0437\u043e\u0432\u0438\u0442\u0435 \u0444\u0443\u043d\u043a\u0446\u0438\u0438 \u043c\u0435\u043d\u0435\u0434\u0436\u043c\u0435\u043d\u0442\u0430:", "answers": {"E": "\u0440\u0438\u0442\u043c\u0438\u0447\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c;", "B": "\u043c\u043e\u0442\u0438\u0432\u0430\u0446\u0438\u044f;", "A": "\u0437\u0430\u043a\u043e\u043d\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c;", "D": " \u0441\u0442\u0440\u0443\u043a\u0442\u0443\u0440\u0430", "C": " \u0438\u043d\u0442\u0435\u0440\u0435\u0441"}, "correctAnswer": "E"}, {"question": "\u0422\u0438\u043f \u0432\u043b\u0430\u0441\u0442\u0438, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0439 \u043c\u043e\u0436\u0435\u0442 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u043e\u0432\u0430\u0442\u044c \u043c\u0435\u043d\u0435\u0434\u0436\u0435\u0440:", "answers": {"B": " \u0432\u0441\u0435 \u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u044b \u0432\u0435\u0440\u043d\u044b.", "A": "\u044d\u043a\u0441\u043f\u0435\u0440\u0442\u043d\u0430\u044f;", "C": "\u044d\u0442\u0430\u043b\u043e\u043d\u043d\u0430\u044f;", "D": "\u0437\u0430\u043a\u043e\u043d\u043d\u0430\u044f;", "E": "\u043c\u043e\u0442\u0438\u0432\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u043d\u0430\u044f"}, "correctAnswer": "B"}, {"question": "\u0412\u043b\u0438\u044f\u043d\u0438\u0435 \u2013 \u044d\u0442\u043e:", "answers": {"E": " \u043f\u043e\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435 \u043e\u0434\u043d\u043e\u0433\u043e \u0447\u0435\u043b\u043e\u0432\u0435\u043a\u0430, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u0435 \u0432\u043d\u043e\u0441\u0438\u0442 \u0438\u0437\u043c\u0435\u043d\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0432 \u043f\u043e\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0434\u0440\u0443\u0433\u043e\u0433\u043e \u0447\u0435\u043b\u043e\u0432\u0435\u043a\u0430;", "D": "\u0432\u043e\u043b\u0435\u0432\u043e\u0435 \u043e\u0442\u043d\u043e\u0448\u0435\u043d\u0438\u0435 \u043c\u0435\u0436\u0434\u0443 \u043b\u044e\u0434\u044c\u043c\u0438, \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0430\u043d\u043d\u043e\u0435 \u043d\u0430 \u0441\u0438\u043b\u0435;", "A": "\u0443\u0431\u0435\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0447\u0435\u043b\u043e\u0432\u0435\u043a\u0430 \u0432 \u0447\u0435\u043c-\u043b\u0438\u0431\u043e.", "C": " \u0441\u0438\u043b\u0430 \u043f\u0440\u0435\u0434\u0443\u0431\u0435\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f  \u043e \u043a\u0430\u043a\u0438\u0445\u043b\u0438\u0431\u043e \u0434\u0435\u0439\u0441\u0442\u0432\u0438\u044f\u0445", "B": "\u0440\u0430\u0437\u0432\u0438\u0442\u0438\u0435 \u0440\u0430\u0437\u043b\u0438\u0447\u043d\u044b\u0445 \u0444\u043e\u0440\u043c \u0438\u043d\u0442\u0435\u043b\u0435\u043a\u0442\u0430"}, "correctAnswer": "E"}, {"question": "\u041d\u0430\u0437\u043e\u0432\u0438\u0442\u0435 \u0444\u043e\u0440\u043c\u0443 \u0432\u043b\u0438\u044f\u043d\u0438\u044f, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u0430\u044f \u043c\u043e\u0436\u0435\u0442 \u043f\u043e\u0431\u0443\u0434\u0438\u0442\u044c \u0447\u0435\u043b\u043e\u0432\u0435\u043a\u0430 \u043a \u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0442\u0435\u0441\u043d\u043e\u043c\u0443 \u0441\u043e\u0442\u0440\u0443\u0434\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u0443:", "answers": {"B": " \u0443\u0447\u0430\u0441\u0442\u0438\u0435 \u0441\u043e\u0442\u0440\u0443\u0434\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432 \u0432 \u0443\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u0438.", "C": " \u0443\u0431\u0435\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435;", "E": "\u043f\u0440\u0438\u043d\u0443\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435;", "A": " \u0432\u043b\u0438\u044f\u043d\u0438\u0435", "D": "\u043e\u0442\u043d\u043e\u0448\u0435\u043d\u0438\u0435"}, "correctAnswer": "B"}, {"question": "\u0417\u0430\u0434\u0430\u0447\u0438 \u043a\u043e\u043d\u0442\u0440\u043e\u043b\u044f:", "answers": {"E": " \u0441\u0431\u043e\u0440 \u0438 \u0441\u0438\u0441\u0442\u0435\u043c\u0430\u0442\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u044f \u0438\u043d\u0444\u043e\u0440\u043c\u0430\u0446\u0438\u0438 \u043e \u0444\u0430\u043a\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u043c \u0441\u043e\u0441\u0442\u043e\u044f\u043d\u0438\u0438 \u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438;", "A": " \u043e\u0446\u0435\u043d\u043a\u0430 \u0441\u043e\u0441\u0442\u043e\u044f\u043d\u0438\u044f \u0438 \u0437\u043d\u0430\u0447\u0438\u043c\u043e\u0441\u0442\u0438 \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445 \u0440\u0435\u0437\u0443\u043b\u044c\u0442\u0430\u0442\u043e\u0432;", "B": "\u0440\u0430\u0437\u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u043a\u0430 \u0438 \u043f\u0440\u0438\u043d\u044f\u0442\u0438\u0435 \u0440\u0435\u0448\u0435\u043d\u0438\u0439.", "D": "\u0443\u0447\u0430\u0441\u0442\u0438\u0435 \u0441\u043e\u0442\u0440\u0443\u0434\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432 \u0432 \u0443\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u0438", "C": " \u0440\u0430\u0437\u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u043a\u0430 \u043c\u0435\u0440 \u043f\u043e \u0443\u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u0435\u043d\u0438\u044e \u0432\u044b\u044f\u0432\u043b\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445 \u043d\u0435\u0434\u043e\u0441\u0442\u0430\u0442\u043a\u043e\u0432;"}, "correctAnswer": "E"}, {"question": "\u0410\u043d\u0430\u043b\u0438\u0437 \u2013 \u044d\u0442\u043e:", "answers": {"B": " \u044d\u0442\u043e \u0443\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0447\u0435\u0441\u043a\u0430\u044f \u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c, \u043e\u0431\u0435\u0441\u043f\u0435\u0447\u0438\u0432\u0430\u044e\u0449\u0430\u044f \u0432\u044b\u044f\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435 \u043f\u0440\u0438\u0447\u0438\u043d \u043e\u0442\u043a\u043b\u043e\u043d\u0435\u043d\u0438\u044f \u0436\u0435\u043b\u0430\u0435\u043c\u043e\u0433\u043e \u0441\u043e\u0441\u0442\u043e\u044f\u043d\u0438\u044f \u0441\u0438\u0441\u0442\u0435\u043c\u044b \u043e\u0442 \u0444\u0430\u043a\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0438 \u043e\u0441\u0443\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u043b\u044f\u044e\u0449\u0430\u044f \u0440\u0430\u0437\u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u043a\u0443 \u043c\u0435\u0440 \u043f\u043e \u0443\u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u0435\u043d\u0438\u044e \u0432\u044b\u044f\u0432\u043b\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445 \u043d\u0435\u0434\u043e\u0441\u0442\u0430\u0442\u043a\u043e\u0432;", "A": "\u0443\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0447\u0435\u0441\u043a\u0430\u044f \u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c, \u043d\u0430\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u043d\u0430\u044f \u043d\u0430 \u043b\u0438\u043a\u0432\u0438\u0434\u0430\u0446\u0438\u044e \u043e\u0442\u043a\u043b\u043e\u043d\u0435\u043d\u0438\u0439 \u043e\u0442 \u0437\u0430\u0434\u0430\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u0440\u0435\u0436\u0438\u043c\u0430 \u0443\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f;", "D": "\u0441\u0431\u043e\u0440 \u0438 \u0441\u0438\u0441\u0442\u0435\u043c\u0430\u0442\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u044f \u0438\u043d\u0444\u043e\u0440\u043c\u0430\u0446\u0438\u0438 \u043e \u0444\u0430\u043a\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u043c \u0441\u043e\u0441\u0442\u043e\u044f\u043d\u0438\u0438 \u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438", "E": "> \u043e\u0446\u0435\u043d\u043a\u0430 \u0441\u043e\u0441\u0442\u043e\u044f\u043d\u0438\u044f \u0438 \u0437\u043d\u0430\u0447\u0438\u043c\u043e\u0441\u0442\u0438 \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445 \u0440\u0435\u0437\u0443\u043b\u044c\u0442\u0430\u0442\u043e\u0432", "C": "\u044d\u0442\u043e \u0443\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0447\u0435\u0441\u043a\u0430\u044f \u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c, \u043f\u043e\u0441\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0432\u043e\u043c \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u0439 \u0441\u0438\u0441\u0442\u0435\u043c\u0430 \u0443\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f \u043f\u0440\u0438\u0441\u043f\u043e\u0441\u0430\u0431\u043b\u0438\u0432\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u0434\u043b\u044f \u0432\u044b\u043f\u043e\u043b\u043d\u0435\u043d\u0438\u044f \u0437\u0430\u0434\u0430\u0447, \u043f\u043e\u0441\u0442\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445 \u043d\u0430 \u044d\u0442\u0430\u043f\u0435 \u043f\u043b\u0430\u043d\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f."}, "correctAnswer": "B"}, {"question": "\u041a\u0442\u043e \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f \u043f\u0440\u043e\u0434\u043e\u043b\u0436\u0430\u0442\u0435\u043b\u0435\u043c \u0442\u0435\u043e\u0440\u0435\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u044b \u0422\u0435\u0439\u043b\u043e\u0440\u0430 \u043e \u043c\u0435\u043d\u0435\u0434\u0436\u043c\u0435\u043d\u0442\u0435:", "answers": {"C": "\u0410.\u041a \u0424\u0430\u0439\u043e\u043b\u043b\u044c;", "B": "\u0427. \u0411\u0435\u0431\u0438\u0434\u0436;", "A": "\u041c. \u0412\u0435\u0431\u0435\u0440.", "E": "\u041a. \u0424\u0440\u0435\u0431\u0435\u043b\u044c", "D": "\u0414. \u0414\u0435\u0448\u043d\u0435\u0440"}, "correctAnswer": "C"}, {"question": "\u041d\u0430\u0437\u043e\u0432\u0438\u0442\u0435 \u043f\u0441\u0438\u0445\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0435 \u043c\u0435\u0442\u043e\u0434\u044b \u0443\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f:", "answers": {"C": " \u043c\u0435\u0442\u043e\u0434 \u043f\u0440\u043e\u0444\u0435\u0441\u0441\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u043f\u0441\u0438\u0445\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043e\u0442\u0431\u043e\u0440\u0430;", "D": "\u043c\u0435\u0442\u043e\u0434 \u0441\u043e\u0446\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u043d\u043e\u0440\u043c\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f;", "A": " \u043c\u0435\u0442\u043e\u0434 \u0433\u0443\u043c\u0430\u043d\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u0438 \u0442\u0440\u0443\u0434\u0430.", "E": " \u043c\u0435\u0442\u043e\u0434 \u0444\u0430\u043a\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0441\u043e\u0441\u0442\u043e\u044f\u043d\u0438\u044f", "B": "\u043c\u0435\u0442\u043e\u0434 \u0440\u0435\u0430\u043b\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u0438 \u0432\u043e\u0437\u043c\u043e\u0436\u043d\u043e\u0441\u0442\u0435\u0439"}, "correctAnswer": "C"}, {"question": "\u041a\u0430\u043a\u0438\u0435 \u043f\u0440\u0438\u0435\u043c\u044b \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u0443\u044e\u0442\u0441\u044f \u043f\u0440\u0438 \u043f\u0441\u0438\u0445\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0445 \u043c\u0435\u0442\u043e\u0434\u0430\u0445 \u0443\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f?", "answers": {"E": "\u043d\u0430\u0431\u043b\u044e\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f", "A": "\u0438\u043d\u0442\u0435\u0440\u0432\u044c\u044e;", "C": "\u0431\u0435\u0441\u0435\u0434\u044b;", "D": "\u0442\u0435\u0441\u0442\u044b;", "B": "\u0440\u0430\u0441\u0441\u043a\u0430\u0437"}, "correctAnswer": "E"}, {"question": "\u041d\u0430\u0437\u043e\u0432\u0438\u0442\u0435 \u0441\u043e\u0446\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0435 \u043c\u0435\u0442\u043e\u0434\u044b \u0443\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f:", "answers": {"E": " \u043c\u0435\u0442\u043e\u0434 \u043f\u0440\u043e\u0444\u0435\u0441\u0441\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u043f\u0441\u0438\u0445\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043e\u0442\u0431\u043e\u0440\u0430;", "A": "\u043c\u0435\u0442\u043e\u0434 \u0441\u043e\u0446\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u043d\u043e\u0440\u043c\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f;", "D": " \u043c\u0435\u0442\u043e\u0434 \u0433\u0443\u043c\u0430\u043d\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u0438 \u0442\u0440\u0443\u0434\u0430.", "B": "  \u043c\u0435\u0442\u043e\u0434 \u0444\u0430\u043a\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0441\u043e\u0441\u0442\u043e\u044f\u043d\u0438\u044f", "C": " \u043c\u0435\u0442\u043e\u0434 \u0440\u0435\u0430\u043b\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u0438 \u0432\u043e\u0437\u043c\u043e\u0436\u043d\u043e\u0441\u0442\u0435\u0439"}, "correctAnswer": "E"}, {"question": "\u0423\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435 \u2013 \u044d\u0442\u043e:", "answers": {"D": "\u043e\u0441\u043e\u0431\u044b\u0439 \u0432\u0438\u0434 \u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438, \u043f\u0440\u0435\u0432\u0440\u0430\u0449\u0430\u044e\u0449\u0438\u0439 \u043d\u0435\u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u043e\u0432\u0430\u043d\u043d\u0443\u044e \u0442\u043e\u043b\u043f\u0443 \u0432 \u044d\u0444\u0444\u0435\u043a\u0442\u0438\u0432\u043d\u043e \u0438 \u0446\u0435\u043b\u0435\u043d\u0430\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u043d\u043e \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u044e\u0449\u0443\u044e \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u043e\u0434\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u0443\u044e \u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u0443;", "C": "\u044d\u0444\u0444\u0435\u043a\u0442\u0438\u0432\u043d\u043e\u0435 \u0438 \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u043e\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0435 \u0434\u043e\u0441\u0442\u0438\u0436\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0446\u0435\u043b\u0435\u0439 \u043f\u0440\u0435\u0434\u043f\u0440\u0438\u044f\u0442\u0438\u044f \u043f\u043e\u0441\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0432\u043e\u043c \u043f\u043b\u0430\u043d\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f  \u043b\u0438\u0434\u0435\u0440\u0441\u0442\u0432\u0430 \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u044f.", "B": " \u043f\u0440\u043e\u0446\u0435\u0441\u0441 \u043f\u043b\u0430\u043d\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f, \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u0438, \u043c\u043e\u0442\u0438\u0432\u0430\u0446\u0438\u0438 \u0438 \u043a\u043e\u043d\u0442\u0440\u043e\u043b\u044f, \u043d\u0435\u043e\u0431\u0445\u043e\u0434\u0438\u043c\u044b\u0435 \u0434\u043b\u044f \u0442\u043e\u0433\u043e, \u0447\u0442\u043e\u0431\u044b \u0441\u0444\u043e\u0440\u043c\u0443\u043b\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u0442\u044c \u0438 \u0434\u043e\u0441\u0442\u0438\u0447\u044c \u0446\u0435\u043b\u0435\u0439;", "E": "\u043c\u0435\u0442\u043e\u0434 \u043f\u0440\u043e\u0444\u0435\u0441\u0441\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u043f\u0441\u0438\u0445\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043e\u0442\u0431\u043e\u0440\u0430;", "A": "\u0438\u043d\u0444\u043e\u0440\u043c\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u043d\u0430\u044f \u043f\u043e\u0434\u0433\u043e\u0442\u043e\u0432\u043a\u0430 \u0434\u043b\u044f \u043f\u0440\u0438\u043d\u044f\u0442\u0438\u044f \u0440\u0435\u0448\u0435\u043d\u0438\u0439;"}, "correctAnswer": "D"}, {"question": "\u041d\u0430\u0437\u043e\u0432\u0438\u0442\u0435 \u044d\u0442\u0430\u043f\u044b \u0440\u0435\u0433\u0443\u043b\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f:", "answers": {"A": " \u0438\u043d\u0444\u043e\u0440\u043c\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u043d\u0430\u044f \u043f\u043e\u0434\u0433\u043e\u0442\u043e\u0432\u043a\u0430 \u0434\u043b\u044f \u043f\u0440\u0438\u043d\u044f\u0442\u0438\u044f \u0440\u0435\u0448\u0435\u043d\u0438\u0439;", "C": " \u043e\u043f\u0440\u0435\u0434\u0435\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0441\u0442\u0440\u0443\u043a\u0442\u0443\u0440\u044b \u043f\u0440\u0435\u0434\u043f\u0440\u0438\u044f\u0442\u0438\u044f;", "B": " \u0440\u0430\u0437\u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u043a\u0430 \u0438 \u043f\u0440\u0438\u043d\u044f\u0442\u0438\u0435 \u0440\u0435\u0448\u0435\u043d\u0438\u0439;", "D": " \u0433\u0443\u043c\u0430\u043d\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u044f \u0442\u0440\u0443\u0434\u0430", "E": "\u0441\u043e\u0446\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0435 \u043d\u043e\u0440\u043c\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435"}, "correctAnswer": "A"}, {"question": "\u0421\u043e\u0446\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0435 \u043c\u0435\u0442\u043e\u0434\u044b \u0443\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f:", "answers": {"E": " \u0432\u0441\u0435 \u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u044b \u0432\u0435\u0440\u043d\u044b.", "A": "\u043c\u0435\u0442\u043e\u0434 \u0443\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f \u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u0430\u043c\u0438;", "B": "\u043c\u0435\u0442\u043e\u0434 \u0440\u043e\u043b\u0435\u0432\u044b\u0445 \u0438\u0437\u043c\u0435\u043d\u0435\u043d\u0438\u0439;", "D": "\u043c\u0435\u0442\u043e\u0434 \u0443\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f \u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u043e\u0432\u044b\u043c\u0438 \u044f\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f\u043c\u0438;", "C": "\u043c\u0435\u0442\u043e\u0434 \u0433\u0443\u043c\u0430\u043d\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u0438 \u0442\u0440\u0443\u0434\u0430."}, "correctAnswer": "E"}, {"question": "\u0427\u0442\u043e \u0442\u0430\u043a\u043e\u0435 \u043c\u0435\u043d\u0435\u0434\u0436\u043c\u0435\u043d\u0442?", "answers": {"B": "   \u0421\u043e\u0432\u043e\u043a\u0443\u043f\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u043f\u0440\u0438\u043d\u0446\u0438\u043f\u043e\u0432, \u043c\u0435\u0442\u043e\u0434\u043e\u0432, \u0444\u043e\u0440\u043c \u0438 \u0441\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0432 \u0443\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f, \u043e\u0441\u043e\u0431\u044b\u0439 \u0432\u0438\u0434 \u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438, \u0441\u0432\u044f\u0437\u0430\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0441 \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0441\u0442\u0432\u043e\u043c \u043b\u044e\u0434\u044c\u043c\u0438, \u0443\u043c\u0435\u043b\u044b\u043c \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435\u043c \u0438\u0445 \u0442\u0440\u0443\u0434\u0430 \u0438 \u0437\u043d\u0430\u043d\u0438\u0439.", "C": " \u0420\u0430\u0437\u043d\u043e\u0432\u0438\u0434\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u043d\u0430\u0443\u043a\u0438 \u0443\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f.", "D": "\u0413\u0440\u0443\u043f\u043f\u0430 \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439.", "E": "\u0420\u0430\u0437\u043d\u043e\u0432\u0438\u0434\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u0443\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438.", "A": " \u042d\u0442\u043e \u043e\u0442\u043d\u043e\u0448\u0435\u043d\u0438\u0435, \u0441\u043a\u043b\u0430\u0434\u044b\u0432\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u0432 \u043f\u0440\u043e\u0446\u0435\u0441\u0441\u0435 \u0443\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438."}, "correctAnswer": "B"}, {"question": "\u0417\u0430\u0434\u0430\u0447\u0430\u043c\u0438 \u043c\u0435\u043d\u0435\u0434\u0436\u043c\u0435\u043d\u0442\u0430 \u044f\u0432\u043b\u044f\u044e\u0442\u0441\u044f:", "answers": {"E": "  \u041f\u043e\u0434\u0434\u0435\u0440\u0436\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0443\u0441\u0442\u043e\u0439\u0447\u0438\u0432\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0444\u0438\u0440\u043c\u044b \u0438 \u0432\u0441\u0435\u0445 \u0435\u0435 \u044d\u043b\u0435\u043c\u0435\u043d\u0442\u043e\u0432 \u0438 \u0435\u0435 \u0440\u0430\u0437\u0432\u0438\u0442\u0438\u0435.", "A": "\u0422\u0430\u043a\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0430\u044f.", "C": " \u0421\u0442\u0440\u0430\u0442\u0435\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0430\u044f", "B": " \u041e\u043f\u0435\u0440\u0430\u0442\u0438\u0432\u043d\u0430\u044f", "D": " \u041a\u043e\u043d\u0442\u0440\u043e\u043b\u044c \u0440\u0435\u0437\u0443\u043b\u044c\u0442\u0430\u0442\u043e\u0432 \u0438 \u0432\u043d\u0435\u0441\u0435\u043d\u0438\u0435 \u043a\u043e\u0440\u0440\u0435\u043a\u0442\u0438\u0432\u043e\u0432."}, "correctAnswer": "E"}, {"question": "\u0424\u0443\u043d\u043a\u0446\u0438\u0438 \u043c\u0435\u043d\u0435\u0434\u0436\u043c\u0435\u043d\u0442\u0430 \u2013 \u044d\u0442\u043e \u2026", "answers": {"B": " \u0412\u0438\u0434\u044b \u0443\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0435 \u043e\u0431\u0435\u0441\u043f\u0435\u0447\u0438\u0432\u0430\u044e\u0442 \u0444\u043e\u0440\u043c\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0443\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0432\u043b\u0438\u044f\u043d\u0438\u044f.", "D": " \u041e\u0442\u0434\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0435 \u0432\u0438\u0434\u044b \u0443\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0435 \u0443\u0432\u0435\u043b\u0438\u0447\u0438\u0432\u0430\u044e\u0442 \u044d\u0444\u0444\u0435\u043a\u0442\u0438\u0432\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0441\u0442\u0432\u0430.", "A": "  \u041e\u043f\u0442\u0438\u043c\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0435 \u0441\u043e\u0447\u0435\u0442\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0446\u0435\u043d\u0442\u0440\u0430\u043b\u0438\u0437\u043e\u0432\u0430\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u0440\u0435\u0433\u0443\u043b\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f \u0438 \u0441\u0430\u043c\u043e\u0443\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f.", "C": "\u041f\u0435\u0440\u0435\u0432\u043e\u0434 \u0444\u0438\u0440\u043c\u044b \u0432 \u043a\u0430\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e \u043d\u043e\u0432\u043e\u0435 \u0441\u043e\u0441\u0442\u043e\u044f\u043d\u0438\u0435.", "E": " \u041e\u0442\u0434\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0435 \u0443\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0435 \u043f\u0440\u043e\u0446\u0435\u0441\u0441\u044b, \u043d\u0430\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u043d\u044b\u0435 \u043d\u0430 \u0443\u0432\u0435\u043b\u0438\u0447\u0435\u043d\u0438\u0435 \u043f\u0440\u043e\u0434\u0443\u043a\u0442\u0438\u0432\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0442\u0440\u0443\u0434\u0430 \u043f\u043e\u0434\u0447\u0438\u043d\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445."}, "correctAnswer": "B"}, {"question": "\u0424\u0443\u043d\u043a\u0446\u0438\u0438 \u043c\u0435\u043d\u0435\u0434\u0436\u043c\u0435\u043d\u0442\u0430", "answers": {"E": "  \u041e\u043f\u0442\u0438\u043c\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0435 \u0441\u043e\u0447\u0435\u0442\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0446\u0435\u043d\u0442\u0440\u0430\u043b\u0438\u0437\u043e\u0432\u0430\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u0440\u0435\u0433\u0443\u043b\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f \u0438 \u0441\u0430\u043c\u043e\u0443\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f.", "D": "\u0418\u043d\u043d\u043e\u0432\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u043d\u044b\u0439 \u043c\u0435\u043d\u0435\u0434\u0436\u043c\u0435\u043d\u0442.", "B": " \u041e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u044f, \u043f\u043b\u0430\u043d\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435, \u043a\u043e\u043d\u0442\u0440\u043e\u043b\u044c, \u043c\u043e\u0442\u0438\u0432\u0430\u0446\u0438\u044f.", "C": " \u041f\u0435\u0440\u0435\u0432\u043e\u0434 \u0444\u0438\u0440\u043c\u044b \u0432 \u043a\u0430\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e \u043d\u043e\u0432\u043e\u0435 \u0441\u043e\u0441\u0442\u043e\u044f\u043d\u0438\u0435.", "A": " \u0426\u0435\u043b\u0435\u043d\u0430\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c."}, "correctAnswer": "E"}, {"question": "\u041f\u0440\u043e\u0446\u0435\u0441\u0441 \u043c\u0435\u043d\u0435\u0434\u0436\u043c\u0435\u043d\u0442\u0443 \u2013 \u044d\u0442\u043e \u2026", "answers": {"C": "  \u041f\u043e\u0441\u043b\u0435\u0434\u043e\u0432\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u043e\u043f\u0440\u0435\u0434\u0435\u043b\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445 \u043e\u043a\u043e\u043d\u0447\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445 \u044d\u0442\u0430\u043f\u043e\u0432, \u0432\u044b\u043f\u043e\u043b\u043d\u0435\u043d\u0438\u0435 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0445 \u0441\u043f\u043e\u0441\u043e\u0431\u0441\u0442\u0432\u0443\u0435\u0442 \u043e\u0431\u0435\u0441\u043f\u0435\u0447\u0435\u043d\u0438\u044e: \u0443\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0432\u043b\u0438\u044f\u043d\u0438\u044f \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u044f\u0449\u0435\u0439 \u0441\u0438\u0441\u0442\u0435\u043c\u044b \u043d\u0430 \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0438\u043c\u0443\u044e \u0434\u043b\u044f \u0434\u043e\u0441\u0442\u0438\u0436\u0435\u043d\u0438\u044f \u0446\u0435\u043b\u0435\u0439 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u0438.", "E": " \u041f\u043e\u0441\u043b\u0435\u0434\u043e\u0432\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0435 \u0432\u044b\u043f\u043e\u043b\u043d\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0444\u0443\u043d\u043a\u0446\u0438\u0439 \u043c\u0435\u043d\u0435\u0434\u0436\u043c\u0435\u043d\u0442\u0430, \u043a\u043e\u043d\u043a\u0440\u0435\u0442\u043d\u043e: \u043f\u043b\u0430\u043d\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435, \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u044f, \u043c\u043e\u0442\u0438\u0432\u0430\u0446\u0438\u044f, \u043a\u043e\u043d\u0442\u0440\u043e\u043b\u044c \u0438 \u0440\u0435\u0433\u0443\u043b\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435.", "A": " \u041f\u043e\u0441\u043b\u0435\u0434\u043e\u0432\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0435 \u0432\u044b\u043f\u043e\u043b\u043d\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0444\u0443\u043d\u043a\u0446\u0438\u0439 \u0438 \u043c\u0435\u0442\u043e\u0434\u043e\u0432 \u043c\u0435\u043d\u0435\u0434\u0436\u043c\u0435\u043d\u0442\u0430.", "D": "\u041e\u043f\u0442\u0438\u043c\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0435 \u0441\u043e\u0447\u0435\u0442\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0446\u0435\u043d\u0442\u0440\u0430\u043b\u0438\u0437\u043e\u0432\u0430\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u0440\u0435\u0433\u0443\u043b\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f \u0438 \u0441\u0430\u043c\u043e\u0443\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f.", "B": ">  \u041e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u044f, \u043f\u043b\u0430\u043d\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435, \u043a\u043e\u043d\u0442\u0440\u043e\u043b\u044c"}, "correctAnswer": "C"}, {"question": "\u0412\u044b\u0431\u0435\u0440\u0438\u0442\u0435 \u043f\u043e\u043d\u044f\u0442\u0438\u0435, \u043e\u0442\u043d\u043e\u0441\u044f\u0449\u0438\u0435\u0441\u044f \u043a \u043f\u0440\u0438\u043d\u0446\u0438\u043f\u0430\u043c \u043c\u0435\u043d\u0435\u0434\u0436\u043c\u0435\u043d\u0442\u0430.", "answers": {"A": " \u0415\u0434\u0438\u043d\u043e\u043d\u0430\u0447\u0430\u043b\u0438\u044f \u0438 \u043a\u043e\u043b\u043b\u0435\u0433\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c.", "C": " \u041e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u044f.", "B": " \u0414\u043e\u0441\u0442\u0438\u0436\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0446\u0435\u043b\u0438.", "D": " \u041f\u043b\u0430\u043d\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435.", "E": "\u041a\u043e\u043d\u0442\u0440\u043e\u043b\u044c"}, "correctAnswer": "A"}, {"question": "\u0421\u0440\u0435\u0434\u0438 \u0443\u0441\u043b\u043e\u0432\u0438\u0439, \u0447\u0442\u043e \u043f\u0435\u0440\u0435\u0447\u0438\u0441\u043b\u0435\u043d\u044b \u043d\u0438\u0436\u0435, \u0432\u044b\u0431\u0435\u0440\u0438\u0442\u0435 \u0442\u0430\u043a\u0438\u0435, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0435 \u043e\u043f\u0440\u0435\u0434\u0435\u043b\u044f\u044e\u0442 \u0443\u0441\u043f\u0435\u0445 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u0438.", "answers": {"C": "  \u0421\u043f\u043e\u0441\u043e\u0431\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u043a \u0432\u044b\u0436\u0438\u0432\u0430\u043d\u0438\u044e, \u0440\u0435\u0437\u0443\u043b\u044c\u0442\u0430\u0442\u0438\u0432\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438, \u043f\u0440\u0430\u043a\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0440\u0435\u0430\u043b\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u0438.", "E": " \u041d\u0430\u043b\u0438\u0447\u0438\u0435 \u0444\u043e\u0440\u043c\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u0438 \u043d\u0435\u0444\u043e\u0440\u043c\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u0439.", "A": " \u0412\u044b\u0445\u043e\u0434 \u043d\u0430 \u0432\u043d\u0435\u0448\u043d\u0438\u0439 \u0440\u044b\u043d\u043e\u043a.", "B": " \u041d\u0430\u043b\u0438\u0447\u0438\u0435 \u0441\u043e\u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445 \u0442\u0435\u0445\u043d\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0439.", "D": "\u0415\u0434\u0438\u043d\u043e\u043d\u0430\u0447\u0430\u043b\u0438\u044f \u0438 \u043a\u043e\u043b\u043b\u0435\u0433\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c."}, "correctAnswer": "C"}, {"question": "\u0412 \u0447\u0435\u043c \u0441\u043e\u0441\u0442\u043e\u0438\u0442 \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u043d\u043e\u0435 \u043e\u0442\u043b\u0438\u0447\u0438\u0435 \u0444\u043e\u0440\u043c\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u0438 \u043d\u0435\u0444\u043e\u0440\u043c\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u0439.", "answers": {"B": " \u0412 \u043a\u043e\u043b\u0438\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435 \u0438 \u043a\u0430\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435 \u0447\u043b\u0435\u043d\u043e\u0432 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u0439.", "C": " \u0412 \u043a\u043e\u043d\u0442\u0430\u043a\u0442\u0430\u0445 \u0441 \u0432\u043d\u0435\u0448\u043d\u0435\u0439 \u0441\u0440\u0435\u0434\u043e\u0439.", "D": " \u0412 \u0441\u043f\u043e\u0441\u043e\u0431\u0435 \u0432\u043e\u0437\u043d\u0438\u043a\u043d\u043e\u0432\u0435\u043d\u0438\u044f.", "E": " \u0412 \u0441\u0432\u044f\u0437\u044f\u0445 \u043c\u0435\u0436\u0434\u0443 \u0447\u043b\u0435\u043d\u0430\u043c\u0438 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u0438.", "A": " \u0412 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u0438 \u0443\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f"}, "correctAnswer": "B"}, {"question": "\u041e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u044f \u2013 \u044d\u0442\u043e:", "answers": {"B": "  \u0413\u0440\u0443\u043f\u043f\u0430 \u043b\u044e\u0434\u0435\u0439, \u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0445 \u0441\u043e\u0437\u043d\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e, \u043d\u0430\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u043d\u043e \u0438\u043b\u0438 \u0441\u043f\u043e\u043d\u0442\u0430\u043d\u043d\u043e \u043a\u043e\u043e\u0440\u0434\u0438\u043d\u0438\u0440\u0443\u0435\u0442\u0441\u044f \u0434\u043b\u044f \u0434\u043e\u0441\u0442\u0438\u0436\u0435\u043d\u0438\u044f \u043e\u043f\u0440\u0435\u0434\u0435\u043b\u0435\u043d\u043d\u043e\u0439 \u0446\u0435\u043b\u0438.", "A": " \u0413\u0440\u0443\u043f\u043f\u0430 \u043b\u044e\u0434\u0435\u0439, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0435 \u0432\u043b\u0430\u0434\u0435\u044e\u0442 \u043e\u043f\u0440\u0435\u0434\u0435\u043b\u0435\u043d\u043d\u044b\u043c\u0438 \u0440\u0435\u0441\u0443\u0440\u0441\u0430\u043c\u0438.", "E": " \u0413\u0440\u0443\u043f\u043f\u0430 \u043b\u044e\u0434\u0435\u0439, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0435 \u0432\u043b\u0430\u0434\u0435\u044e\u0442 \u043e\u043f\u0440\u0435\u0434\u0435\u043b\u0435\u043d\u043d\u044b\u043c\u0438 \u0440\u0435\u0441\u0443\u0440\u0441\u0430\u043c\u0438, \u0438\u043c\u0435\u044e\u0442 \u043e\u0431\u0449\u0435\u0435 \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0441\u0442\u0432\u043e \u0438 \u043e\u0431\u0449\u0438\u0435 \u0446\u0435\u043b\u0438.", "C": " \u0413\u0440\u0443\u043f\u043f\u0430 \u043b\u044e\u0434\u0435\u0439, \u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0445\u043a\u043e\u043e\u0440\u0434\u0438\u043d\u0438\u0440\u0443\u0435\u0442\u0441\u044f \u0434\u043b\u044f \u0434\u043e\u0441\u0442\u0438\u0436\u0435\u043d\u0438\u044f \u043e\u043f\u0440\u0435\u0434\u0435\u043b\u0435\u043d\u043d\u043e\u0439 \u0446\u0435\u043b\u0438.", "D": " \u0413\u0440\u0443\u043f\u043f\u0430 \u043b\u0438\u0446, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0435 \u0438\u043c\u0435\u044e\u0442 \u043e\u0431\u0449\u0435\u0435 \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0441\u0442\u0432\u043e."}, "correctAnswer": "B"}, {"question": "\u041a\u0430\u043a\u0438\u0435 \u0438\u0437 \u043d\u0438\u0436\u0435\u043f\u0440\u0438\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445 \u043f\u043e\u043d\u044f\u0442\u0438\u0439 \u043e\u0442\u043d\u043e\u0441\u044f\u0442\u0441\u044f \u043a \u0446\u0435\u043b\u044f\u043c \u043f\u043e \u0441\u043e\u0434\u0435\u0440\u0436\u0430\u043d\u0438\u044e.", "answers": {"C": " \u0422\u0435\u0440\u0440\u0438\u0442\u043e\u0440\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0435", "D": " \u0414\u043e\u043b\u0433\u043e\u0441\u0440\u043e\u0447\u043d\u044b\u0435", "B": " \u041e\u0431\u0449\u0438\u0435", "A": " \u042d\u043a\u043e\u043d\u043e\u043c\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0435", "E": "\u0424\u043e\u0440\u043c\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0435"}, "correctAnswer": "C"}, {"question": "\u0412\u044b\u0431\u0435\u0440\u0438\u0442\u0435 \u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u044b \u043a\u043e\u043e\u0440\u0434\u0438\u043d\u0430\u0446\u0438\u044f \u044d\u0442\u043e:", "answers": {"C": " \u041f\u0440\u043e\u0446\u0435\u0441\u0441 \u0443\u0441\u0442\u0430\u043d\u043e\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f \u043f\u0440\u043e\u043f\u043e\u0440\u0446\u0438\u0439 \u0438 \u0441\u043e\u0433\u043b\u0430\u0441\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0434\u0435\u0439\u0441\u0442\u0432\u0438\u0439 \u0432 \u0441\u0438\u0441\u0442\u0435\u043c\u0435 \u0443\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f.", "D": "\u041f\u0440\u043e\u0446\u0435\u0441\u0441 \u043f\u0440\u0438\u043e\u0431\u0449\u0435\u043d\u0438\u044f \u0440\u0430\u0431\u043e\u0447\u0438\u0445 \u0434\u043e \u0432\u044b\u0441\u043e\u043a\u043e\u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u043e\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0442\u0440\u0443\u0434\u0430.", "B": " \u0412\u044b\u0445\u043e\u0434 \u043d\u0430 \u0432\u043d\u0435\u0448\u043d\u0438\u0439 \u0440\u044b\u043d\u043e\u043a.", "E": " \u041d\u0430\u043b\u0438\u0447\u0438\u0435 \u0444\u043e\u0440\u043c\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u0438 \u043d\u0435\u0444\u043e\u0440\u043c\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u0439.", "A": " \u0421\u043f\u043e\u0441\u043e\u0431\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u043a \u0432\u044b\u0436\u0438\u0432\u0430\u043d\u0438\u044e, \u0440\u0435\u0437\u0443\u043b\u044c\u0442\u0430\u0442\u0438\u0432\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438, \u043f\u0440\u0430\u043a\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0440\u0435\u0430\u043b\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u0438."}, "correctAnswer": "C"}, {"question": "\u041c\u043e\u0442\u0438\u0432\u0430\u0446\u0438\u044f", "answers": {"C": " \u041f\u0440\u043e\u0446\u0435\u0441\u0441 \u043f\u0440\u0438\u043e\u0431\u0449\u0435\u043d\u0438\u044f \u0440\u0430\u0431\u043e\u0447\u0438\u0445 \u0434\u043e \u0432\u044b\u0441\u043e\u043a\u043e\u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u043e\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0442\u0440\u0443\u0434\u0430.", "A": " \u0412\u044b\u0445\u043e\u0434 \u043d\u0430 \u0432\u043d\u0435\u0448\u043d\u0438\u0439 \u0440\u044b\u043d\u043e\u043a.", "E": " \u041d\u0430\u043b\u0438\u0447\u0438\u0435 \u0441\u043e\u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445 \u0442\u0435\u0445\u043d\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0439.", "D": " \u041d\u0430\u043b\u0438\u0447\u0438\u0435 \u0444\u043e\u0440\u043c\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u0438 \u043d\u0435\u0444\u043e\u0440\u043c\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u0439.", "B": " \u0412 \u043a\u043e\u043b\u0438\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435 \u0438 \u043a\u0430\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435 \u0447\u043b\u0435\u043d\u043e\u0432 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u0439."}, "correctAnswer": "C"}, {"question": "\u041e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u044f \u044d\u0442\u043e?", "answers": {"D": "\u043f\u0440\u043e\u0446\u0435\u0441\u0441 \u0444\u043e\u0440\u043c\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f \u0441\u0442\u0440\u0443\u043a\u0442\u0443\u0440\u044b \u0443\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f \u0438 \u0441\u043e\u0437\u0434\u0430\u043d\u0438\u044f \u043e\u043f\u0440\u0435\u0434\u0435\u043b\u0435\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u043f\u043e\u0440\u044f\u0434\u043a\u0430 \u0432 \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0435.", "B": " \u043f\u0440\u043e\u0446\u0435\u0441\u0441 \u0443\u0441\u0442\u0430\u043d\u043e\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f \u043f\u0440\u043e\u043f\u043e\u0440\u0446\u0438\u0439 \u0438 \u0441\u043e\u0433\u043b\u0430\u0441\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0434\u0435\u0439\u0441\u0442\u0432\u0438\u0439 \u0432 \u0441\u0438\u0441\u0442\u0435\u043c\u0435 \u0443\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f.", "C": " \u043f\u0440\u043e\u0446\u0435\u0441\u0441 \u043f\u0440\u0438\u043e\u0431\u0449\u0435\u043d\u0438\u044f \u0440\u0430\u0431\u043e\u0447\u0438\u0445 \u0434\u043e \u0432\u044b\u0441\u043e\u043a\u043e\u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u043e\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0442\u0440\u0443\u0434\u0430.", "E": "\u043d\u0430\u043b\u0438\u0447\u0438\u0435 \u0444\u043e\u0440\u043c\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u0438 \u043d\u0435\u0444\u043e\u0440\u043c\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u0439.", "A": "\u043d\u0430\u043b\u0438\u0447\u0438\u0435 \u0441\u043e\u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445 \u0442\u0435\u0445\u043d\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0439."}, "correctAnswer": "D"}, {"question": "\u041a\u043e\u043d\u0442\u0440\u043e\u043b\u044c \u044d\u0442\u043e?", "answers": {"B": "\u0441\u0438\u0441\u0442\u0435\u043c\u0430 \u043d\u0430\u0431\u043b\u044e\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0438 \u043f\u0440\u043e\u0432\u0435\u0440\u043a\u0438 \u0444\u0443\u043d\u043a\u0446\u0438\u043e\u043d\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f \u043f\u0440\u0435\u0434\u043f\u0440\u0438\u044f\u0442\u0438\u044f.", "A": " \u043a\u043e\u043b\u0438\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e \u0438 \u043a\u0430\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e \u0447\u043b\u0435\u043d\u043e\u0432 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u0439.", "D": " \u043d\u0430\u043b\u0438\u0447\u0438\u0435 \u0441\u043e\u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445 \u0442\u0435\u0445\u043d\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0439.", "E": " \u043f\u0440\u043e\u0446\u0435\u0441\u0441 \u0443\u0441\u0442\u0430\u043d\u043e\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f \u043f\u0440\u043e\u043f\u043e\u0440\u0446\u0438\u0439", "C": " \u0441\u043e\u0433\u043b\u0430\u0441\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0434\u0435\u0439\u0441\u0442\u0432\u0438\u0439"}, "correctAnswer": "B"}, {"question": "\u0424\u0443\u043d\u043a\u0446\u0438\u044f \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u0438 \u0431\u0430\u0437\u0438\u0440\u0443\u0435\u0442\u0441\u044f \u043d\u0430 \u0442\u0430\u043a\u0438\u0445 \u043a\u0430\u0442\u0435\u0433\u043e\u0440\u0438\u044f\u0445:", "answers": {"C": " \u041f\u043e\u043b\u043d\u043e\u043c\u043e\u0447\u0438\u0435, \u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c, \u0441\u0442\u0438\u043c\u0443\u043b\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435, \u0434\u0435\u043b\u0435\u0433\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435.", "E": " \u041f\u043e\u043b\u043d\u043e\u043c\u043e\u0447\u0438\u0435, \u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c.", "D": " \u041f\u043e\u043b\u043d\u043e\u043c\u043e\u0447\u0438\u0435, \u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c, \u0434\u0435\u043b\u0435\u0433\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435.", "B": " \u0413\u0440\u0443\u043f\u043f\u0430 \u043b\u0438\u0446, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0435 \u0438\u043c\u0435\u044e\u0442 \u043e\u0431\u0449\u0435\u0435 \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0441\u0442\u0432\u043e.", "A": " \u0412\u044b\u0445\u043e\u0434 \u043d\u0430 \u0432\u043d\u0435\u0448\u043d\u0438\u0439 \u0440\u044b\u043d\u043e\u043a."}, "correctAnswer": "C"}, {"question": "\u041f\u043e\u043b\u043d\u043e\u043c\u043e\u0447\u0438\u044f \u2013 \u044d\u0442\u043e:", "answers": {"D": " \u0412\u043e\u0437\u043b\u043e\u0436\u0435\u043d\u0430 \u043d\u0430 \u0434\u043e\u043b\u0436\u043d\u043e\u0441\u0442\u043d\u043e\u0435 \u043b\u0438\u0446\u043e \u043e\u0431\u044f\u0437\u0430\u043d\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u0432\u044b\u043f\u043e\u043b\u043d\u044f\u0442\u044c \u043f\u043e\u0441\u0442\u0430\u043d\u043e\u0432\u043b\u0435\u043d\u043d\u044b\u0435 \u0437\u0430\u0434\u0430\u043d\u0438\u044f \u0438 \u043e\u0431\u0435\u0441\u043f\u0435\u0447\u0438\u0432\u0430\u0442\u044c \u0438\u0445 \u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u0438\u0432\u043d\u043e\u0435 \u0440\u0435\u0448\u0435\u043d\u0438\u0435.", "E": " \u041e\u0433\u0440\u0430\u043d\u0438\u0447\u0435\u043d\u043d\u043e\u0435 \u043f\u0440\u0430\u0432\u043e \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u043e\u0432\u0430\u0442\u044c \u0440\u0435\u0441\u0443\u0440\u0441\u044b \u043f\u0440\u0435\u0434\u0443\u043f\u0440\u0435\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f ", "A": " \u041f\u0435\u0440\u0435\u0434\u0430\u0447\u0430 \u0437\u0430\u0434\u0430\u043d\u0438\u0439 \u0438 \u043f\u043e\u043b\u043d\u043e\u043c\u043e\u0447\u0438\u0439 \u043b\u0438\u0446\u0443, \u0447\u0442\u043e \u0431\u0435\u0440\u0435\u0442 \u043d\u0430 \u0441\u0435\u0431\u044f \u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u0437\u0430 \u0438\u0445 \u0432\u044b\u043f\u043e\u043b\u043d\u0435\u043d\u0438\u0435.", "C": " \u041d\u0430\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u044f\u0442\u044c \u0443\u0441\u0438\u043b\u0438\u044f \u043f\u043e\u0434\u0447\u0438\u043d\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445 \u043d\u0430 \u0432\u044b\u043f\u043e\u043b\u043d\u0435\u043d\u0438\u044f \u0437\u0430\u0434\u0430\u043d\u0438\u044f.", "B": " \u041f\u0435\u0440\u0435\u0434\u0430\u0447\u0430 \u0437\u0430\u0434\u0430\u043d\u0438\u0439 \u0438 \u043f\u043e\u043b\u043d\u043e\u043c\u043e\u0447\u0438\u0439"}, "correctAnswer": "D"}, {"question": "\u041e\u0442\u0432\u0435\u0442\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u2013 \u044d\u0442\u043e:", "answers": {"E": " \u041e\u0433\u0440\u0430\u043d\u0438\u0447\u0435\u043d\u0438\u044f \u043f\u0440\u0430\u0432\u0430 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u043e\u0432\u0430\u0442\u044c \u0440\u0435\u0441\u0443\u0440\u0441\u044b \u043f\u0440\u0435\u0434\u043f\u0440\u0438\u044f\u0442\u0438\u044f \u0438 \u043d\u0430\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u044f\u0442\u044c \u0443\u0441\u0438\u043b\u0438\u044f \u043f\u043e\u0434\u0447\u0438\u043d\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445 \u043d\u0430 \u0432\u044b\u043f\u043e\u043b\u043d\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0437\u0430\u0434\u0430\u043d\u0438\u044f.", "B": " \u0412\u043e\u0437\u043b\u043e\u0436\u0435\u043d\u043d\u0430\u044f \u043d\u0430 \u0434\u043e\u043b\u0436\u043d\u043e\u0441\u0442\u043d\u043e\u0435 \u043b\u0438\u0446\u043e \u043e\u0431\u044f\u0437\u0430\u043d\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u0432\u044b\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u044c \u043f\u043e\u0441\u0442\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u043d\u044b\u0435 \u0437\u0430\u0434\u0430\u0447\u0438, \u043e\u0431\u0435\u0441\u043f\u0435\u0447\u0438\u0442\u044c \u0438\u0445 \u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u0438\u0432\u043d\u043e\u0435 \u0440\u0435\u0448\u0435\u043d\u0438\u0435.", "C": " \u041f\u0435\u0440\u0435\u0434\u0430\u0447\u0430 \u0437\u0430\u0434\u0430\u043d\u0438\u0439 \u0438 \u043f\u043e\u043b\u043d\u043e\u043c\u043e\u0447\u0438\u0439 \u043b\u0438\u0446\u0443, \u0447\u0442\u043e \u0431\u0435\u0440\u0435\u0442 \u043d\u0430 \u0441\u0435\u0431\u044f \u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u0437\u0430 \u0438\u0445 \u0432\u044b\u043f\u043e\u043b\u043d\u0435\u043d\u0438\u0435.", "D": " \u041d\u0430\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u044f\u0442\u044c \u0443\u0441\u0438\u043b\u0438\u044f \u043f\u043e\u0434\u0447\u0438\u043d\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445 \u043d\u0430 \u0432\u044b\u043f\u043e\u043b\u043d\u0435\u043d\u0438\u044f \u0437\u0430\u0434\u0430\u043d\u0438\u044f", "A": " \u041f\u043e\u043b\u043d\u043e\u043c\u043e\u0447\u0438\u0435, \u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c, \u0441\u0442\u0438\u043c\u0443\u043b\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435, \u0434\u0435\u043b\u0435\u0433\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435."}, "correctAnswer": "E"}, {"question": "\u0414\u0435\u043b\u0435\u0433\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435 \u2013 \u044d\u0442\u043e:", "answers": {"B": " \u0412\u043e\u0437\u043b\u043e\u0436\u0435\u043d\u043d\u0430\u044f \u043d\u0430 \u0434\u043e\u043b\u0436\u043d\u043e\u0441\u0442\u043d\u043e\u0435 \u043b\u0438\u0446\u043e \u043e\u0431\u044f\u0437\u0430\u043d\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u0432\u044b\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u044c \u043f\u043e\u0441\u0442\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u043d\u044b\u0435 \u0437\u0430\u0434\u0430\u0447\u0438, \u043e\u0431\u0435\u0441\u043f\u0435\u0447\u0438\u0442\u044c \u0438\u0445 \u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u0438\u0432\u043d\u043e\u0435 \u0440\u0435\u0448\u0435\u043d\u0438\u0435.", "C": " \u041e\u0433\u0440\u0430\u043d\u0438\u0447\u0435\u043d\u0438\u044f \u043f\u0440\u0430\u0432\u0430 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u043e\u0432\u0430\u0442\u044c \u0440\u0435\u0441\u0443\u0440\u0441\u044b ", "D": " \u041f\u0435\u0440\u0435\u0434\u0430\u0447\u0430 \u0437\u0430\u0434\u0430\u043d\u0438\u0439 \u0438 \u043f\u043e\u043b\u043d\u043e\u043c\u043e\u0447\u0438\u0439 \u043b\u0438\u0446\u0443, \u0447\u0442\u043e \u0431\u0435\u0440\u0435\u0442 \u043d\u0430 \u0441\u0435\u0431\u044f \u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u0437\u0430 \u0438\u0445 \u0432\u044b\u043f\u043e\u043b\u043d\u0435\u043d\u0438\u0435.", "E": " \u041d\u0430\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u044f\u0442\u044c \u0443\u0441\u0438\u043b\u0438\u044f \u043f\u043e\u0434\u0447\u0438\u043d\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445 \u043d\u0430 \u0432\u044b\u043f\u043e\u043b\u043d\u0435\u043d\u0438\u044f \u0437\u0430\u0434\u0430\u043d\u0438\u044f", "A": " \u041f\u043e\u043b\u043d\u043e\u043c\u043e\u0447\u0438\u0435, \u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c, \u0441\u0442\u0438\u043c\u0443\u043b\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435, \u0434\u0435\u043b\u0435\u0433\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435."}, "correctAnswer": "B"}, {"question": "\u0423\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0435 \u0440\u0435\u0448\u0435\u043d\u0438\u0435 \u044d\u0442\u043e:", "answers": {"E": " \u0422\u0432\u043e\u0440\u0447\u0435\u0441\u043a\u0430\u044f \u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u043f\u043e \u0430\u043d\u0430\u043b\u0438\u0437\u0443 \u043f\u0440\u043e\u0431\u043b\u0435\u043c\u043d\u043e\u0439 \u0441\u0438\u0442\u0443\u0430\u0446\u0438\u0438, \u0432\u044b\u0431\u043e\u0440 \u0441\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0432 \u043e\u0442 \u0440\u0430\u0437\u0440\u0435\u0448\u0435\u043d\u0438\u044f.", "B": " \u0424\u043e\u0440\u043c\u044b \u0432\u043b\u0438\u044f\u043d\u0438\u044f \u043d\u0430 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439.", "C": " \u041e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0438\u043d\u0441\u0442\u0440\u0443\u043c\u0435\u043d\u0442 \u0432 \u0440\u0443\u043a\u0430\u0445 \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432 \u0443\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f.", "D": " \u0420\u0430\u0437\u0440\u0435\u0448\u0435\u043d\u0438\u0435.", "A": " \u041d\u0430\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u044f\u0442\u044c \u0443\u0441\u0438\u043b\u0438\u044f \u043f\u043e\u0434\u0447\u0438\u043d\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445 \u043d\u0430 \u0432\u044b\u043f\u043e\u043b\u043d\u0435\u043d\u0438\u044f \u0437\u0430\u0434\u0430\u043d\u0438\u044f"}, "correctAnswer": "E"}, {"question": "\u0414\u0430\u0439\u0442\u0435 \u043e\u043f\u0440\u0435\u0434\u0435\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435 \u043f\u043e\u043d\u044f\u0442\u0438\u0439:", "answers": {"B": "\u043f\u043e\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u044f, \u0447\u0442\u043e \u043c\u0435\u043d\u044f\u0435\u0442 \u043e\u0442\u043d\u043e\u0448\u0435\u043d\u0438\u0435 \u043f\u043e\u0434\u0447\u0438\u043d\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445 \u043a \u043d\u0435\u043c\u0443.", "E": " \u0432\u043b\u0438\u044f\u043d\u0438\u0435", "A": " \u043d\u0430\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u044f\u0442\u044c \u0443\u0441\u0438\u043b\u0438\u044f \u043f\u043e\u0434\u0447\u0438\u043d\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445 \u043d\u0430 \u0432\u044b\u043f\u043e\u043b\u043d\u0435\u043d\u0438\u044f \u0437\u0430\u0434\u0430\u043d\u0438\u044f", "D": "\u043e\u0433\u0440\u0430\u043d\u0438\u0447\u0435\u043d\u0438\u044f \u043f\u0440\u0430\u0432\u0430 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u043e\u0432\u0430\u0442\u044c \u0440\u0435\u0441\u0443\u0440\u0441\u044b", "C": "\u0440\u0430\u0437\u0440\u0435\u0448\u0435\u043d\u0438\u0435."}, "correctAnswer": "B"}, {"question": "\u041b\u0438\u0434\u0435\u0440\u0441\u0442\u0432\u043e \u044d\u0442\u043e?", "answers": {"C": "\u0441\u043f\u043e\u0441\u043e\u0431\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c\u0432\u0435\u0441\u0442\u0438\u0437\u0430\u0441\u043e\u0431\u043e\u0439.", "B": " \u0432\u043b\u0438\u044f\u043d\u0438\u0435", "E": "\u0440\u0435\u0448\u0435\u043d\u0438\u0435", "A": "\u043e\u0433\u0440\u0430\u043d\u0438\u0447\u0435\u043d\u0438\u0435", "D": "\u0432\u043b\u0438\u044f\u043d\u0438\u0435 \u043d\u0430 \u043f\u0440\u043e\u0446\u0435\u0441\u0441"}, "correctAnswer": "C"}, {"question": "\u0412\u043b\u0430\u0441\u0442\u044c \u044d\u0442\u043e?", "answers": {"C": "\u0441\u043f\u043e\u0441\u043e\u0431\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u0438 \u0432\u043e\u0437\u043c\u043e\u0436\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u043c\u0435\u043d\u0435\u0434\u0436\u0435\u0440\u0430 \u0432\u043b\u0438\u044f\u0442\u044c \u043d\u0430 \u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u0438 \u043f\u043e\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0440\u0430\u0431\u043e\u0447\u0438\u0445", "E": "\u043e\u0433\u0440\u0430\u043d\u0438\u0447\u0435\u043d\u0438\u044f \u043f\u0440\u0430\u0432\u0430 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u043e\u0432\u0430\u0442\u044c \u0440\u0435\u0441\u0443\u0440\u0441\u044b", "B": " \u043d\u0430\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u044f\u0442\u044c \u0443\u0441\u0438\u043b\u0438\u044f \u043f\u043e\u0434\u0447\u0438\u043d\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445 \u043d\u0430 \u0432\u044b\u043f\u043e\u043b\u043d\u0435\u043d\u0438\u044f \u0437\u0430\u0434\u0430\u043d\u0438\u044f", "D": " \u0441\u043f\u043e\u0441\u043e\u0431\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u0432\u0435\u0441\u0442\u0438 \u0437\u0430 \u0441\u043e\u0431\u043e\u0439.", "A": " \u0432\u043b\u0438\u044f\u043d\u0438\u0435 \u043d\u0430 \u043f\u0440\u043e\u0446\u0435\u0441\u0441"}, "correctAnswer": "C"}, {"question": "\u041e\u0431\u044b\u0447\u0430\u0438 \u044d\u0442\u043e?", "answers": {"D": "\u043e\u0431\u0449\u0435\u043f\u0440\u0438\u043d\u044f\u0442\u044b\u0435 \u043f\u043e\u0432\u0442\u043e\u0440\u044f\u044e\u0449\u0438\u0435\u0441\u044f \u0441\u043e\u0446\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0435 \u0434\u0435\u0439\u0441\u0442\u0432\u0438\u044f, \u0447\u0442\u043e \u0441\u0442\u0430\u043d\u043e\u0432\u044f\u0442\u0441\u044f \u043e\u0431\u044b\u0447\u043d\u044b\u043c\u0438.", "A": " \u043e\u0433\u0440\u0430\u043d\u0438\u0447\u0435\u043d\u0438\u044f \u043f\u0440\u0430\u0432\u0430 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u043e\u0432\u0430\u0442\u044c \u0440\u0435\u0441\u0443\u0440\u0441\u044b", "C": " \u0441\u043f\u043e\u0441\u043e\u0431\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u0432\u0435\u0441\u0442\u0438 \u0437\u0430 \u0441\u043e\u0431\u043e\u0439.", "E": "\u043f\u0440\u0438\u0432\u044b\u0447\u043a\u0438 \u043b\u044e\u0434\u0435\u0439", "B": "\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u043e\u0435 \u0432\u043b\u0438\u044f\u043d\u0438\u0435"}, "correctAnswer": "D"}, {"question": "\u041a\u0430\u043a\u0438\u0435 \u043a\u0430\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u0430 \u0434\u043e\u043b\u0436\u043d\u044b \u0431\u044b\u0442\u044c \u043f\u0440\u0438\u0441\u0443\u0449\u0438 \u043c\u0435\u043d\u0435\u0434\u0436\u0435\u0440\u0443?", "answers": {"E": " \u0417\u043d\u0430\u043d\u0438\u0435 \u043f\u043e \u0441\u043f\u0435\u0446\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438.", "C": " \u041f\u0440\u0430\u043a\u0442\u0438\u0447\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u0443\u043c\u0430.", "D": " \u0421\u043f\u043e\u043d\u0441\u043e\u0440\u0441\u0442\u0432\u043e.", "A": " \u041b\u044e\u0431\u043e\u0432\u044c \u043a \u0447\u0442\u0435\u043d\u0438\u044e", "B": "\u041f\u0440\u0438\u0432\u044b\u0447\u043a\u0438"}, "correctAnswer": "E"}, {"question": "\u041a\u0442\u043e \u0442\u0430\u043a\u043e\u0439 \u0444\u043e\u0440\u043c\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043b\u0438\u0434\u0435\u0440:", "answers": {"C": " \u041e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u0447\u043b\u0435\u043d\u043e\u0432 \u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u044b, \u0447\u0442\u043e \u0432\u043b\u0430\u0434\u0435\u0435\u0442 \u0441\u0438\u043b\u043e\u0439 \u043b\u0438\u0447\u043d\u043e\u0433\u043e \u0432\u043b\u0438\u044f\u043d\u0438\u044f \u043d\u0430 \u0434\u0440\u0443\u0433\u0438\u0445.", "E": " \u0420\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u043a\u043e\u043b\u043b\u0435\u043a\u0442\u0438\u0432\u0430, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0439 \u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u0443\u0435\u0442\u0441\u044f \u0434\u0430\u043d\u043d\u043e\u0439 \u0435\u043c\u0443 \u0441\u043b\u0443\u0436\u0435\u0431\u043d\u043e\u0439 \u0432\u043b\u0430\u0441\u0442\u044c\u044e.", "D": " \u0426\u0435\u043b\u0435\u0443\u0441\u0442\u0440\u0435\u043c\u043b\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 \u043c\u0435\u043d\u0435\u0434\u0436\u0435\u0440.", "A": " \u0413\u043b\u0430\u0432\u043d\u044b\u0439 \u0441\u043f\u0435\u0446\u0438\u0430\u043b\u0438\u0441\u0442.", "B": "\u041c\u0435\u043d\u0435\u0434\u0436\u0435\u0440 \u043f\u0440\u043e\u0434\u0430\u0436"}, "correctAnswer": "C"}, {"question": "\u0413\u0440\u0443\u043f\u043f\u044b \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432 \u0434\u0435\u043b\u044f\u0442 \u043d\u0430 \u0442\u0430\u043a\u0438\u0435 \u043a\u0430\u0442\u0435\u0433\u043e\u0440\u0438\u0438:", "answers": {"C": " \u0424\u043e\u0440\u043c\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0435 \u0438 \u043d\u0435\u0444\u043e\u0440\u043c\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0435.", "B": " \u041f\u0440\u043e\u0441\u0442\u044b\u0435 \u0438 \u0441\u043b\u043e\u0436\u043d\u044b\u0435.", "D": " \u041e\u0442\u043a\u0440\u044b\u0442\u044b\u0435 \u0438 \u0437\u0430\u043a\u0440\u044b\u0442\u044b\u0435.", "A": "\u0424\u043e\u0440\u043c\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0435", "E": "\u041d\u0435\u0444\u043e\u0440\u043c\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0435"}, "correctAnswer": "C"}, {"question": "\u041e\u0442\u043c\u0435\u0442\u044c\u0442\u0435 \u043a\u0430\u043a\u0438\u0435 \u0438\u0437 \u043d\u0438\u0436\u0435\u043f\u0435\u0440\u0435\u0447\u0438\u0441\u043b\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445 \u043f\u0440\u0435\u0434\u043b\u043e\u0436\u0435\u043d\u0438\u0439 \u043d\u0435 \u044f\u0432\u043b\u044f\u044e\u0442\u0441\u044f \u043f\u0440\u0438\u0437\u043d\u0430\u043a\u0430\u043c\u0438 \u043a\u043e\u043b\u043b\u0435\u043a\u0442\u0438\u0432\u0430.", "answers": {"E": " \u041d\u0430\u043b\u0438\u0447\u0438\u0435 \u043d\u0435\u043f\u043e\u0441\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445 \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u043e\u0434\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445 \u0441\u0432\u044f\u0437\u0435\u0439.", "A": " \u041d\u0430\u043b\u0438\u0447\u0438\u0435 \u0432\u044b\u0441\u043e\u043a\u043e\u0439 \u0430\u043a\u0442\u0438\u0432\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438.", "D": " \u041f\u0441\u0438\u0445\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043b\u0438\u043c\u0430\u0442.", "C": " \u041e\u0431\u0449\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u0446\u0435\u043b\u0435\u0439 \u0438 \u0437\u0430\u0434\u0430\u0447.", "B": "\u0412\u043b\u0438\u044f\u043d\u0438\u0435 \u043b\u0438\u0434\u0435\u0440\u0430."}, "correctAnswer": "E"}, {"question": "\u041d\u0430\u0437\u043e\u0432\u0438\u0442\u0435 \u043f\u0440\u0438\u0447\u0438\u043d\u044b \u043a\u043e\u043d\u0444\u043b\u0438\u043a\u0442\u043e\u0432:", "answers": {"C": " \u041f\u0441\u0438\u0445\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0430\u044f \u0441\u043e\u0432\u043c\u0435\u0441\u0442\u0438\u043c\u043e\u0441\u0442\u044c", "D": " \u041a\u043e\u043d\u043a\u0443\u0440\u0435\u043d\u0446\u0438\u044f", "E": " \u0420\u0435\u0436\u0438\u043c\u044b \u0442\u0440\u0443\u0434\u0430 \u0438 \u043e\u0442\u0434\u044b\u0445\u0430", "A": " \u0421\u043e\u0442\u0440\u0443\u0434\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e", "B": "\u041b\u0438\u0434\u0435\u0440\u0441\u0442\u0432\u043e"}, "correctAnswer": "C"}, {"question": "\u041f\u0443\u0442\u044c \u0440\u0430\u0437\u0440\u0435\u0448\u0435\u043d\u0438\u044f \u043a\u043e\u043d\u0444\u043b\u0438\u043a\u0442\u043e\u0432:", "answers": {"E": " \u0413\u043b\u0430\u0441\u043d\u043e\u0435 \u043e\u0431\u0441\u0443\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435.", "A": " \u041f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435.", "C": " \u041a\u043e\u043c\u043f\u0440\u043e\u043c\u0438\u0441\u0441.", "B": " \u041f\u043e\u0435\u0437\u0434\u043a\u0430.", "D": " \u041f\u0440\u0438\u043c\u0435\u0440\u0435\u043d\u0438\u0435."}, "correctAnswer": "E"}, {"question": "\u0421\u0442\u0440\u0435\u0441\u0441 \u2013 \u044d\u0442\u043e:", "answers": {"C": " \u041f\u0435\u0440\u0435\u0433\u0440\u0443\u0437\u043a\u0430 \u043d\u0435\u0440\u0432\u043d\u043e\u0439 \u0441\u0438\u0441\u0442\u0435\u043c\u044b.", "A": " \u0420\u0430\u0441\u0441\u0435\u044f\u043d\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c.", "B": "\u041f\u0441\u0438\u0445\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0435 \u0441\u043e\u0441\u0442\u043e\u044f\u043d\u0438\u0435.", "E": " \u0423\u0432\u043e\u043b\u044c\u043d\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0441 \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u044b.", "D": "\u0420\u0435\u0436\u0438\u043c \u0442\u0440\u0443\u0434\u0430."}, "correctAnswer": "C"}, {"question": "\u0420\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440\u0438\u0442\u0430\u0440\u043d\u043e\u0433\u043e \u0441\u0442\u0438\u043b\u044f \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0441\u0442\u0432\u0430:", "answers": {"E": " \u041c\u043d\u043e\u0433\u043e \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u0435\u0442, \u0442\u0440\u0435\u0431\u0443\u0435\u0442 \u044d\u0442\u043e\u0433\u043e \u043e\u0442 \u0434\u0440\u0443\u0433\u0438\u0445.", "B": " \u041c\u043d\u043e\u0433\u043e \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u0435\u043c \u0441\u0430\u043c.", "A": " \u0414\u0435\u043b\u0438\u0442\u0441\u044f \u0432\u043b\u0430\u0441\u0442\u044c\u044e \u0441 \u043f\u043e\u0434\u0447\u0438\u043d\u0435\u043d\u043d\u044b\u043c\u0438.", "C": " \u0426\u0435\u043d\u0438\u0442\u044c \u043f\u043e\u0434\u0447\u0438\u043d\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445.", "D": "\u0423\u0432\u043e\u043b\u044c\u043d\u044f\u0435\u0442 \u0441 \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u044b."}, "correctAnswer": "E"}, {"question": "\u0420\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u0434\u0435\u043c\u043e\u043a\u0440\u0430\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0441\u0442\u0438\u043b\u044f \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0441\u0442\u0432\u0430.", "answers": {"E": " \u041a\u043e\u043b\u043b\u0435\u0433\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e \u0440\u0435\u0448\u0430\u0435\u0442 \u043f\u0440\u043e\u0431\u043b\u0435\u043c\u044b \u043a\u043e\u043b\u043b\u0435\u043a\u0442\u0438\u0432\u0430. ", "B": " \u041d\u0435 \u0442\u0435\u0440\u043f\u0438\u0442 \u043a\u0440\u0438\u0442\u0438\u043a\u0438.", "A": " \u0416\u0434\u0435\u0442 \u0443\u043a\u0430\u0437\u0430\u043d\u0438\u0439 \u0441\u0432\u0435\u0440\u0445\u0443.", "C": " \u0418\u0437\u0431\u0435\u0433\u0430\u0435\u0442 \u043a\u043e\u043d\u0444\u043b\u0438\u043a\u0442\u043e\u0432.", "D": " \u0423\u0432\u043e\u043b\u044c\u043d\u044f\u0435\u0442 \u0441 \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u044b."}, "correctAnswer": "E"}, {"question": "\u0422\u0435\u0445\u043d\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u044f \u043f\u0440\u0438\u043d\u044f\u0442\u0438\u044f \u0443\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0440\u0435\u0448\u0435\u043d\u0438\u0439 \u0432 \u043f\u043e\u0440\u044f\u0434\u043a\u0435 \u0438\u0445 \u0440\u0430\u0437\u0440\u0435\u0448\u0435\u043d\u0438\u044f.", "answers": {"A": "\u041f\u043e\u0441\u043b\u0435\u0434\u043e\u0432\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c.", "B": " \u0420\u0435\u0430\u043b\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u044f.", "D": " \u041f\u043e\u0434\u0433\u043e\u0442\u043e\u0432\u043a\u0430.", "E": "\u041e\u0434\u043e\u0431\u0440\u0435\u043d\u0438\u0435.", "C": "\u041e\u0442\u043a\u0430\u0437."}, "correctAnswer": "A"}, {"question": ". \u0427\u0442\u043e \u043e\u0442\u043d\u043e\u0441\u0438\u0442\u0441\u044f \u043a \u043c\u0435\u0442\u043e\u0434\u0430\u043c \u043f\u0440\u0438\u043d\u044f\u0442\u0438\u044f \u0443\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0440\u0435\u0448\u0435\u043d\u0438\u0439:", "answers": {"C": " \u041c\u043e\u0437\u0433\u043e\u0432\u0430\u044f \u0430\u0442\u0430\u043a\u0430 \u0438 \u0448\u0442\u0443\u0440\u043c.", "E": " \u041e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u044f.", "D": " \u0424\u043e\u0440\u043c\u0443\u043b\u0438\u0440\u043e\u0432\u043a\u0430.", "A": " \u0424\u043e\u0440\u043c\u0430 \u043a\u043e\u043d\u0442\u0440\u043e\u043b\u044f.", "B": "\u041e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u044f \u0438 \u0444\u043e\u0440\u043c\u0430."}, "correctAnswer": "C"}, {"question": "\u041a \u043a\u0430\u043a\u043e\u043c\u0443 \u043f\u043e\u043d\u044f\u0442\u0438\u044e \u043e\u0442\u043d\u043e\u0441\u0438\u0442\u0441\u044f \u044d\u0442\u043e \u043e\u043f\u0440\u0435\u0434\u0435\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435: \u043a\u043e\u043c\u043f\u043b\u0435\u043a\u0441 \u043f\u0440\u0438\u043d\u0446\u0438\u043f\u043e\u0432, \u043c\u0435\u0442\u043e\u0434\u043e\u0432, \u0444\u043e\u0440\u043c \u0438 \u0442\u0435\u0445\u043d\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0445 \u043f\u0440\u0438\u0435\u043c\u043e\u0432 \u0443\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f \u0443\u0447\u0435\u0431\u043d\u043e-\u0432\u043e\u0441\u043f\u0438\u0442\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u043c \u0438 \u0443\u0447\u0435\u0431\u043d\u043e-\u043f\u043e\u0437\u043d\u0430\u0432\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u043c \u043f\u0440\u043e\u0446\u0435\u0441\u0441\u0430\u043c\u0438? \u0412\u044b\u0431\u0435\u0440\u0438\u0442\u0435 \u043e\u0434\u0438\u043d \u043e\u0442\u0432\u0435\u0442.", "answers": {"A": "\u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043c\u0435\u043d\u0435\u0434\u0436\u043c\u0435\u043d\u0442", "E": "\u043c\u0435\u043d\u0435\u0434\u0436\u043c\u0435\u043d\u0442", "B": " \u0443\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0442\u0440\u0443\u0434", "D": "\u0443\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435", "C": "\u0442\u0440\u0443\u0434\u043e\u0441\u043f\u043e\u0441\u043e\u0431\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c"}, "correctAnswer": "A"}, {"question": "\u0421\u043d\u044f\u0442\u0438\u0435 \u043d\u0430\u043f\u0440\u044f\u0436\u0435\u043d\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438, \u043d\u0435\u0443\u0432\u0435\u0440\u0435\u043d\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438, \u0441\u0442\u0440\u0430\u0445\u0430 \u0432 \u0438\u043d\u0442\u0435\u0433\u0440\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u043d\u043e\u043c \u0437\u0430\u043d\u044f\u0442\u0438\u0438 \u043e\u0442\u043d\u043e\u0441\u0438\u0442\u0441\u044f \u043a...\u2028", "answers": {"E": " \u043f\u0435\u0434.\u0432\u043e\u0437\u043c\u043e\u0436\u043d\u043e\u0441\u0442\u044f\u043c\u2028", "C": " \u0442\u0440\u0443\u0434\u043d\u043e\u0441\u0442\u044f\u043c\u2028", "D": " \u043c\u0435\u0442\u043e\u0434\u0430\u043c\u2028", "B": " \u043f\u0440\u0438\u0435\u043c\u0430\u043c\u2028", "A": " \u0442\u0440\u0435\u0431\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f\u043c"}, "correctAnswer": "E"}, {"question": "\u0411\u043e\u043b\u044c\u0448\u043e\u0439 \u043e\u0431\u044a\u0435\u043c \u0443\u0447\u0435\u0431\u043d\u043e\u0433\u043e \u043c\u0430\u0442\u0435\u0440\u0438\u0430\u043b\u0430, \u0447\u0435\u0442\u043a\u043e\u0441\u0442\u044c \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u0430\u043a\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c, \u0432\u0437\u0430\u0438\u043c\u043e\u043e\u0431\u0443\u0441\u043b\u043e\u0432\u043b\u0435\u043d\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c,\u043b\u043e\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0430\u044f \u0432\u0437\u0430\u0438\u043c\u043e\u0441\u0432\u044f\u0437\u044c, \u0434\u043e\u0441\u0442\u0443\u043f\u043d\u043e\u0435 \u0438\u0437\u043b\u043e\u0436\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0432 \u0438\u043d\u0442\u0435\u0433\u0440\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u043d\u043e\u043c \u0437\u0430\u043d\u044f\u0442\u0438\u0438 \u043e\u0442\u043d\u043e\u0441\u0438\u0442\u0441\u044f \u043a...\u2028", "answers": {"B": " \u0442\u0440\u0435\u0431\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f\u043c\u2028", "C": " \u0442\u0440\u0443\u0434\u043d\u043e\u0441\u0442\u044f\u043c\u2028", "A": " \u043c\u0435\u0442\u043e\u0434\u0430\u043c\u2028", "D": " \u043f\u0440\u0438\u0435\u043c\u0430\u043c\u2028", "E": " \u0446\u0435\u043b\u044f\u043c"}, "correctAnswer": "B"}, {"question": "\u041f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0435 \u0432\u043e\u0437\u043c\u043e\u0436\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0438\u043d\u0442\u0435\u0433\u0440\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u0437\u0430\u043d\u044f\u0442\u0438\u044f:\u00a0\u2028", "answers": {"C": " \u0444\u043e\u0440\u043c\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0432 \u0435\u0434\u0438\u043d\u0441\u0442\u0432\u0435 \u0437\u043d\u0430\u043d\u0438\u0439 \u0438 \u0443\u043c\u0435\u043d\u0438\u0439\u2028", "D": " \u0441\u0442\u0440\u0443\u043a\u0442\u0443\u0440\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u043d\u043e\u0435 \u0437\u0430\u043d\u044f\u0442\u0438\u0435\u2028", "B": " \u043e\u0431\u0449\u0438\u0439 \u043f\u043e\u0434\u0445\u043e\u0434 \u043a \u043e\u0446\u0435\u043d\u043a\u0435 \u0417\u0423\u041d\u2028", "A": " \u0441\u043b\u043e\u0436\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u043e\u0442\u0431\u043e\u0440\u0430 \u043c\u0430\u0442\u0435\u0440\u0438\u0430\u043b\u0430\u2028", "E": " \u0441\u043e\u0433\u043b\u0430\u0441\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0442\u0435\u0440\u043c\u0438\u043d\u043e\u0432 \u0438 \u043f\u043e\u043d\u044f\u0442\u0438\u0439"}, "correctAnswer": "C"}, {"question": "\u0421\u043f\u043e\u0441\u043e\u0431\u0441\u0442\u0432\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435 \u043f\u043e\u0432\u044b\u0448\u0435\u043d\u0438\u044e \u043c\u043e\u0442\u0438\u0432\u0430\u0446\u0438\u0438 \u043e\u0431\u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u044f, \u0444\u043e\u0440\u043c\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u044e \u043f\u043e\u0437\u043d\u0430\u0432\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u0438\u043d\u0442\u0435\u0440\u0435\u0441\u0430 \u0432\u043e\u0441\u043f\u0438\u0442\u0430\u043d\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432, \u0446\u0435\u043b\u043e\u0441\u0442\u043d\u043e\u0439 \u043a\u0430\u0440\u0442\u0438\u043d\u044b \u043c\u0438\u0440\u0430, \u0440\u0430\u0441\u0441\u043c\u043e\u0442\u0440\u0435\u043d\u0438\u0435 \u044f\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f \u0441 \u043d\u0435\u0441\u043a\u043e\u043b\u044c\u043a\u0438\u0445 \u0441\u0442\u043e\u0440\u043e\u043d", "answers": {"D": " \u043e\u0442\u043d\u043e\u0441\u0438\u0442\u0441\u044f \u043a ... \u0438\u043d\u0442\u0435\u0433\u0440\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u0437\u0430\u043d\u044f\u0442\u0438\u044f.\u00a0\u2028", "B": " \u043f\u0440\u0435\u0438\u043c\u0443\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0430\u043c\u2028", "A": " \u0442\u0440\u0443\u0434\u043d\u043e\u0441\u0442\u044f\u043c\u2028", "C": "\u043c\u0435\u0442\u043e\u0434\u0430\u043c\u2028", "E": " \u043f\u0440\u0438\u0435\u043c\u044b\u2028"}, "correctAnswer": "D"}, {"question": "\u0412\u044b\u0434\u0435\u043b\u0438\u043b\u0430 \u043d\u0430\u0438\u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u044d\u0444\u0444\u0435\u043a\u0442\u0438\u0432\u043d\u044b\u0435 \u043c\u0435\u0442\u043e\u0434\u044b \u0438 \u043f\u0440\u0438\u0435\u043c\u044b \u0434\u043b\u044f \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u0438 \u0438\u043d\u0442\u0435\u0433\u0440\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u0437\u0430\u043d\u044f\u0442\u0438\u044f\u2028", "answers": {"D": " \u0415.\u0414. \u0421\u0430\u0436\u0438\u043d\u0430\u00a0\u2028", "B": " \u042f. \u041a\u0430\u043c\u0435\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439\u2028", "E": " \u0410. \u0422\u0438\u0445\u0435\u0435\u0432\u0430\u2028", "C": " \u041c. \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0435\u0435\u0432\u0430\u2028", "A": " \u041a. \u0421\u0430\u043c\u043e\u0445\u0438\u043d\u0430"}, "correctAnswer": "D"}, {"question": "\u041d\u0435 \u043e\u0442\u043d\u043e\u0441\u0438\u0442\u0441\u044f \u043a \u044d\u0444\u0444\u0435\u043a\u0442\u0438\u0432\u043d\u044b\u043c \u043c\u0435\u0442\u043e\u0434\u0430\u043c \u0438 \u043f\u0440\u0438\u0435\u043c\u0430\u043c \u0434\u043b\u044f \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u0438 \u0438\u043d\u0442\u0435\u0433\u0440\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u0437\u0430\u043d\u044f\u0442\u0438\u044f:\u00a0\u2028", "answers": {"A": " \u043d\u0430\u0431\u043b\u044e\u0434\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c\u00a0\u2028", "E": " \u0430\u043d\u0430\u043b\u0438\u0437\u2028", "D": " \u0441\u043e\u043f\u043e\u0441\u0442\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435\u2028", "B": " \u043f\u043e\u0438\u0441\u043a\u2028", "C": " \u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c"}, "correctAnswer": "A"}, {"question": "\u0413\u043b\u0430\u0432\u043d\u043e\u0435 \u0442\u0440\u0435\u0431\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435 \u043a \u0441\u0442\u0440\u0443\u043a\u0442\u0443\u0440\u0435 \u0438\u043d\u0442\u0435\u0433\u0440\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u0437\u0430\u043d\u044f\u0442\u0438\u044f:\u00a0\u2028", "answers": {"B": " \u0431\u043e\u043b\u044c\u0448\u043e\u0439 \u043e\u0431\u044a\u0435\u043c \u0443\u0447\u0435\u0431\u043d\u043e\u0433\u043e \u043c\u0430\u0442\u0435\u0440\u0438\u0430\u043b\u0430\u2028", "C": " \u0447\u0435\u0442\u043a\u043e\u0441\u0442\u044c \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u0430\u043a\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c\u2028", "A": " \u0432\u0437\u0430\u0438\u043c\u043e\u043e\u0431\u0443\u0441\u043b\u043e\u0432\u043b\u0435\u043d\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c\u2028", "D": " \u043b\u043e\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0430\u044f \u0432\u0437\u0430\u0438\u043c\u043e\u0441\u0432\u044f\u0437\u044c\u2028", "E": " \u0434\u043e\u0441\u0442\u0443\u043f\u043d\u043e\u0435 \u0438\u0437\u043b\u043e\u0436\u0435\u043d\u0438\u0435"}, "correctAnswer": "B"}, {"question": "\u041a \u0442\u0440\u0443\u0434\u043d\u043e\u0441\u0442\u044f\u043c \u043f\u0440\u043e\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0438\u043d\u0442\u0435\u0433\u0440\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u0437\u0430\u043d\u044f\u0442\u0438\u044f:\u00a0\u2028", "answers": {"E": " \u0441\u043b\u043e\u0436\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u043e\u0442\u0431\u043e\u0440\u0430 \u0443\u0447\u0435\u0431\u043d\u043e\u0433\u043e \u043c\u0430\u0442\u0435\u0440\u0438\u0430\u043b\u0430\u2028", "B": " \u0444\u043e\u0440\u043c\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0417\u0423\u041d\u2028", "A": " \u0441\u043d\u044f\u0442\u0438\u0435 \u0441\u0442\u0440\u0430\u0445\u0430, \u043d\u0430\u043f\u0440\u044f\u0436\u0435\u043d\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438\u2028", "D": " \u043a\u043e\u043c\u043c\u0443\u043d\u0438\u043a\u0430\u0442\u0438\u0432\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u0443\u043c\u0435\u043d\u0438\u0439\u2028", "C": " \u043f\u043e\u0432\u044b\u0448\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0438\u043d\u0442\u0435\u0440\u0435\u0441\u0430 \u043a \u0437\u0430\u043d\u044f\u0442\u0438\u044e"}, "correctAnswer": "E"}, {"question": "\u041f\u0440\u0438\u043d\u0446\u0438\u043f, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0439 \u043e\u0431\u043e\u0437\u043d\u0430\u0447\u0430\u0435\u0442, \u0447\u0442\u043e \u043c\u0435\u043d\u0435\u0434\u0436\u0435\u0440 \u0434\u043e\u043b\u0436\u0435\u043d \u043e\u043f\u0442\u0438\u043c\u0438\u0437\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u0442\u044c \u0443\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435, \u0440\u0435\u0448\u0430\u0442\u044c \u0437\u0430\u0434\u0430\u0447\u0438 \u0441 \u043d\u0430\u0438\u043c\u0435\u043d\u044c\u0448\u0438\u043c\u0438 \u0437\u0430\u0442\u0440\u0430\u0442\u0430\u043c\u0438 \u0442\u0440\u0443\u0434\u0430, \u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u0438 \u0438 \u0441 \u043d\u0430\u0438\u0431\u043e\u043b\u044c\u0448\u0435\u0439 \u0442\u043e\u0447\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c\u044e", "answers": {"E": "\u043f\u0440\u0438\u043d\u0446\u0438\u043f \u0438\u043d\u0444\u043e\u0440\u043c\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u043d\u043e\u0439 \u0434\u043e\u0441\u0442\u0430\u0442\u043e\u0447\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438", "B": "\u043f\u0440\u0438\u043d\u0446\u0438\u043f \u0441\u0438\u0441\u0442\u0435\u043c\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438", "D": "\u043f\u0440\u0438\u043d\u0446\u0438\u043f \u043e\u0431\u0440\u0430\u0442\u043d\u043e\u0439 \u0441\u0432\u044f\u0437\u0438", "A": "\u043f\u0440\u0438\u043d\u0446\u0438\u043f \u043e\u0431\u044a\u0435\u043a\u0442\u0438\u0432\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438", "C": "\u043f\u0440\u0438\u043d\u0446\u0438\u043f \u0434\u0435\u043c\u043e\u043a\u0440\u0430\u0442\u0438\u0437\u043c\u0430"}, "correctAnswer": "E"}, {"question": "\u0417\u0430\u043d\u044f\u0442\u0438\u0435 \u044d\u0442\u043e ", "answers": {"E": "\u044d\u043b\u0435\u043c\u0435\u043d\u0442\u0430\u0440\u043d\u0430\u044f \u0441\u0442\u0440\u0443\u043a\u0442\u0443\u0440\u043e\u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u0443\u044e\u0449\u0430\u044f \u0435\u0434\u0438\u043d\u0438\u0446\u0430 \u0443\u0447\u0435\u0431\u043d\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0446\u0435\u0441\u0441\u0430, \u0441 \u0440\u0435\u0430\u043b\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u0435\u0439 \u043e\u043f\u0440\u0435\u0434\u0435\u043b\u0435\u043d\u043d\u043e\u0439 \u0447\u0430\u0441\u0442\u0438 \u0443\u0447\u0435\u0431\u043d\u043e\u0439 \u043f\u0440\u043e\u0433\u0440\u0430\u043c\u043c\u044b", "C": "\u0432\u0435\u0434\u0443\u0449\u0438\u0439 \u0432\u0438\u0434 \u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438", "D": "\u043d\u0430\u0443\u043a\u0430, \u043e \u0442\u0435\u043e\u0440\u0438\u044f\u0445 \u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f \u0438 \u0442\u0435\u0445\u043d\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u044f\u0445 \u043e\u0431\u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u044f", "B": "\u043f\u0440\u043e\u0446\u0435\u0441\u0441 \u0441\u0442\u0438\u043c\u0443\u043b\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f \u0441\u0430\u043c\u043e\u0433\u043e \u0441\u0435\u0431\u044f", "A": "\u043f\u0440\u043e\u0446\u0435\u0441\u0441 \u043e\u0441\u0432\u043e\u0435\u043d\u0438\u044f \u0441\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0432\u0430"}, "correctAnswer": "E"}, {"question": "\u00ab\u0417\u0430\u043a\u043e\u043d \u043e\u0431 \u041e\u0431\u0440\u0430\u0437\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0438\u00bb \u043f\u0440\u0438\u043d\u044f\u0442 ", "answers": {"B": "27 \u0438\u044e\u043b\u044f 2007", "E": "27 \u0438\u044e\u043b\u044f 2001", "D": "27 \u0438\u044e\u043b\u044f 1994", "A": "27 \u0438\u044e\u043b\u044f 1996", "C": "27 \u0438\u044e\u043b\u044f 1999"}, "correctAnswer": "B"}, {"question": "\u0414\u0438\u0434\u0430\u043a\u0442\u0438\u043a\u0430 \u2013 \u043d\u0430\u0443\u043a\u0430 \u043e\u0431 \u043e\u0431\u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u0438 \u0438 \u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0438 \u0438\u0445 \u0446\u0435\u043b\u044f\u0445, \u0441\u043e\u0434\u0435\u0440\u0436\u0430\u043d\u0438\u0438, \u043c\u0435\u0442\u043e\u0434\u0430\u0445, \u0441\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0432\u0430\u0445 \u0438 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u043d\u044b\u0445 \u0444\u043e\u0440\u043c\u0430\u0445. \u042d\u0442\u043e \u0441\u043b\u043e\u0432\u0430", "answers": {"A": "\u0418.\u041f.\u041f\u043e\u0434\u043b\u0430\u0441\u044b\u0439", "B": "\u041f.\u041f\u0438\u0434\u043a\u0430\u0441\u0438\u0441\u0442\u044b\u0439", "D": "\u0412. \u0420\u0430\u0442\u043a\u0435", "C": "\u0412.\u0410\u0440\u0441\u0435\u043d\u0442\u044c\u0435\u0432\u0430", "E": "\u0413.\u0423\u0440\u0443\u043d\u0442\u0430\u0435\u0432\u0430"}, "correctAnswer": "A"}, {"question": "\u041e\u0431\u0435\u0441\u043f\u0435\u0447\u0435\u043d\u0438\u0435 \u043a\u0430\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f \u043d\u0430 \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0435 \u0441\u043e\u0445\u0440\u0430\u043d\u0435\u043d\u0438\u044f \u0435\u0433\u043e \u0444\u0443\u043d\u0434\u0430\u043c\u0435\u043d\u0442\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0441\u043e\u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u0441\u0442\u0432\u0443\u044e\u0449\u0435\u0439 \u0430\u043a\u0442\u0443\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u043c \u043f\u043e\u0442\u0440\u0435\u0431\u043d\u043e\u0441\u0442\u044f\u043c \u043b\u0438\u0447\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438, \u043e\u0431\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0430 \u0438 \u0433\u043e\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u0430", "answers": {"D": " \u0433\u043b\u0430\u0432\u043d\u0430\u044f \u0437\u0430\u0434\u0430\u0447\u0430 \u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u043e\u0432\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u0441\u0442\u0440\u0430\u0442\u0435\u0433\u0438\u0438", "A": "\u0442\u0440\u0435\u0431\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f \u0441\u0442\u0440\u0430\u0442\u0435\u0433\u0438\u0438", "B": "\u0444\u0443\u043d\u043a\u0446\u0438\u044f \u0441\u0442\u0440\u0430\u0442\u0435\u0433\u0438\u0438", "C": " \u0446\u0435\u043b\u044c \u0441\u0442\u0440\u0430\u0442\u0435\u0433\u0438\u0438", "E": " \u043f\u0440\u0438\u043d\u0446\u0438\u043f \u0441\u0442\u0440\u0430\u0442\u0435\u0433\u0438\u0438"}, "correctAnswer": "D"}, {"question": "\u041e\u0434\u043d\u0430 \u0438\u0437 \u0444\u0443\u043d\u043a\u0446\u0438\u0439 \u0443\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u0430\u044f \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442 \u0441\u043e\u0431\u043e\u0439 \u043f\u0440\u043e\u0446\u0435\u0441\u0441 \u0432\u044b\u0431\u043e\u0440\u0430 \u0446\u0435\u043b\u0435\u0439 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u0438 \u0438 \u043f\u0443\u0442\u0435\u0439 \u0438\u0445 \u0434\u043e\u0441\u0442\u0438\u0436\u0435\u043d\u0438\u044f ", "answers": {"E": "\u043f\u043b\u0430\u043d\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435", "D": "\u043a\u043e\u043d\u0442\u0440\u043e\u043b\u044c", "B": "\u0443\u0447\u0435\u0442", "C": "\u0430\u043d\u0430\u043b\u0438\u0437", "A": "\u043c\u043e\u0442\u0438\u0432\u0430\u0446\u0438\u044f"}, "correctAnswer": "E"}, {"question": "\u0421\u0430\u043c\u0430\u044f \u043f\u043e\u0434\u0440\u043e\u0431\u043d\u0430\u044f \u0444\u043e\u0440\u043c\u0430 \u043f\u043b\u0430\u043d\u0430", "answers": {"E": "\u0442\u0435\u043a\u0441\u0442\u043e\u0432\u0430\u044f", "D": "\u0441\u0445\u0435\u043c\u0430", "A": "\u0433\u0440\u0430\u0444\u0438\u043a", "B": "\u0441\u0435\u0442\u043a\u0430", "C": "\u0431\u043b\u043e\u0447\u043d\u0430\u044f"}, "correctAnswer": "E"}, {"question": "\u041c\u0435\u0442\u043e\u0434 \u0438\u0441\u0441\u043b\u0435\u0434\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f \u0432 \u0434\u0435\u0442\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043f\u0441\u0438\u0445\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0438, \u0437\u0430\u043a\u043b\u044e\u0447\u0430\u044e\u0449\u0438\u0439\u0441\u044f \u0432 \u0441\u0438\u0441\u0442\u0435\u043c\u0430\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u043c \u043f\u0440\u043e\u0441\u043b\u0435\u0436\u0438\u0432\u0430\u043d\u0438\u0438 \u043f\u0440\u043e\u044f\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u0439 \u043f\u0441\u0438\u0445\u0438\u043a\u0438 \u0447\u0435\u043b\u043e\u0432\u0435\u043a\u0430 \u0432 \u043e\u043f\u0440\u0435\u0434\u0435\u043b\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445 \u0443\u0441\u043b\u043e\u0432\u0438\u044f\u0445:", "answers": {"C": " \u043c\u043e\u0434\u0435\u043b\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435", "A": " \u0431\u0435\u0441\u0435\u0434\u0430", "B": " \u043d\u0430\u0431\u043b\u044e\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435", "E": " \u044d\u043a\u0441\u043f\u0435\u0440\u0438\u043c\u0435\u043d\u0442", "D": " \u0442\u0435\u0441\u0442\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435"}, "correctAnswer": "C"}, {"question": "\u041f\u0440\u0438\u043d\u0446\u0438\u043f, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0439, \u0432 \u0443\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u0438 \u043f\u0440\u0435\u0434\u043f\u043e\u043b\u0430\u0433\u0430\u0435\u0442 \u0441\u043e\u0447\u0435\u0442\u0430\u043d\u0438\u0435 \u043d\u043e\u0440\u043c\u0430\u0442\u0438\u0432\u043d\u043e\u0433\u043e \u0440\u0435\u0433\u0443\u043b\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f \u0441\u0438\u0441\u0442\u0435\u043c\u044b \u0438 \u043f\u0440\u043e\u0446\u0435\u0441\u0441\u0430 \u0441\u043f\u043e\u043d\u0442\u0430\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u0441\u0430\u043c\u043e\u0440\u0435\u0433\u0443\u043b\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f, \u0438\u0445 \u0432\u0437\u0430\u0438\u043c\u043d\u043e\u0435 \u0434\u043e\u043f\u043e\u043b\u043d\u0435\u043d\u0438\u0435 ", "answers": {"E": "\u043f\u0440\u0438\u043d\u0446\u0438\u043f \u0434\u043e\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438", "D": "\u043f\u0440\u0438\u043d\u0446\u0438\u043f \u043e\u0431\u044a\u0435\u043a\u0442\u0438\u0432\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438", "C": "\u043f\u0440\u0438\u043d\u0446\u0438\u043f \u0441\u0438\u0441\u0442\u0435\u043c\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438", "B": "\u043f\u0440\u0438\u043d\u0446\u0438\u043f \u0432\u0435\u0440\u043e\u044f\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438", "A": "\u043f\u0440\u0438\u043d\u0446\u0438\u043f \u043e\u043f\u0442\u0438\u043c\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438"}, "correctAnswer": "E"}, {"question": "\u041f\u0440\u043e\u0446\u0435\u0441\u0441 \u0441\u0442\u0438\u043c\u0443\u043b\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f \u0441\u0430\u043c\u043e\u0433\u043e \u0441\u0435\u0431\u044f \u0438 \u0434\u0440\u0443\u0433\u0438\u0445 \u043a \u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u043d\u0430\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u043d\u043e\u0439 \u043d\u0430 \u0434\u043e\u0441\u0442\u0438\u0436\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0438\u043d\u0434\u0438\u0432\u0438\u0434\u0443\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u0438 \u043e\u0431\u0449\u0438\u0445 \u0446\u0435\u043b\u0435\u0439 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u0438", "answers": {"E": "\u043c\u043e\u0442\u0438\u0432\u0430\u0446\u0438\u044f", "B": "\u043a\u043e\u043d\u0442\u0440\u043e\u043b\u044c", "A": "\u043f\u043b\u0430\u043d", "C": "\u0443\u0447\u0435\u0442 ", "D": "\u0430\u043d\u0430\u043b\u0438\u0437"}, "correctAnswer": "E"}, {"question": "\u0420\u0430\u0437\u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u043a\u0430 \u043f\u043e\u044d\u0442\u0430\u043f\u043d\u043e\u0433\u043e \u043f\u043b\u0430\u043d\u0430, \u043e\u043f\u0440\u0435\u0434\u0435\u043b\u044f\u0435\u043c\u043e\u0433\u043e \u0446\u0435\u043b\u044c \u0434\u043e\u0441\u0442\u0438\u0436\u0435\u043d\u0438\u044f, \u0437\u0430\u0434\u0430\u0447\u0438, \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u043d\u044b\u0435 \u043f\u0443\u0442\u0438 \u0438 \u0441\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0432\u0430", "answers": {"E": "\u043f\u043b\u0430\u043d\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435", "D": "\u0443\u0447\u0435\u0442", "C": "\u0430\u043d\u0430\u043b\u0438\u0437", "A": "\u043c\u043e\u0442\u0438\u0432\u0430\u0446\u0438\u044f", "B": "\u043a\u043e\u043d\u0442\u0440\u043e\u043b\u044c"}, "correctAnswer": "E"}, {"question": "\u041e\u043f\u0440\u0435\u0434\u0435\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0441\u0442\u0435\u043f\u0435\u043d\u0438 \u0434\u043e\u0441\u0442\u0438\u0436\u0435\u043d\u0438\u044f \u0446\u0435\u043b\u0438, \u0444\u0438\u043a\u0441\u0430\u0446\u0438\u044f \u0438 \u0438\u0441\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0441\u043e\u0437\u043d\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u0438 \u043d\u0435\u0441\u043e\u0437\u043d\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u043e\u0448\u0438\u0431\u043e\u043a", "answers": {"C": "\u043a\u043e\u043d\u0442\u0440\u043e\u043b\u044c, \u0430\u043d\u0430\u043b\u0438\u0437, \u0443\u0447\u0435\u0442", "D": "\u043c\u043e\u0442\u0438\u0432\u0430\u0446\u0438\u044f", "A": "\u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u044f", "B": "\u0440\u0435\u0433\u0443\u043b\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435", "E": "\u043f\u043b\u0430\u043d\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435"}, "correctAnswer": "C"}, {"question": "\u0410\u0432\u0442\u043e\u0440, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0439 \u0432\u044b\u0434\u0432\u0438\u043d\u0443\u043b \u043f\u0440\u0438\u043d\u0446\u0438\u043f \u043a\u043e\u043d\u0432\u0435\u0440\u0433\u0435\u043d\u0446\u0438\u0438 \u0434\u0432\u0443\u0445 \u0444\u0430\u043a\u0442\u043e\u0440\u043e\u0432 (\u0441\u043e\u043e\u0442\u043d\u043e\u0448\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0431\u0438\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0438 \u0441\u043e\u0446\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u0444\u0430\u043a\u0442\u043e\u0440\u043e\u0432 \u0440\u0430\u0437\u0432\u0438\u0442\u0438\u044f):", "answers": {"A": " \u0412.\u0428\u0442\u0435\u0440\u043d", "E": " \u0421.\u041b.\u0420\u0443\u0431\u0438\u043d\u0448\u0442\u0435\u0439\u043d", "D": " \u0416.\u0416.\u041f\u0438\u0430\u0436\u0435", "B": " \u0410.\u0420.\u041b\u0443\u0440\u0438\u044f", "C": " \u041b.\u0421.\u0412\u044b\u0433\u043e\u0442\u0441\u043a\u0438\u0439"}, "correctAnswer": "A"}, {"question": "\u041f\u0440\u043e\u0446\u0435\u0441\u0441, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0439, \u0440\u0435\u0430\u043b\u0438\u0437\u0443\u044f\u0441\u044c \u0447\u0435\u0440\u0435\u0437 \u0440\u0430\u0437\u043b\u0438\u0447\u043d\u044b\u0435 \u0432\u0438\u0434\u044b \u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438, \u043e\u0440\u0438\u0435\u043d\u0442\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d, \u0432 \u043a\u043e\u043d\u0435\u0447\u043d\u043e\u043c \u0441\u0447\u0435\u0442\u0435, \u043d\u0430 \u0438\u043d\u0442\u0435\u043b\u043b\u0435\u043a\u0442\u0443\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0435 \u0438 \u043a\u043e\u0433\u043d\u0438\u0442\u0438\u0432\u043d\u043e\u0435 \u0440\u0430\u0437\u0432\u0438\u0442\u0438\u0435 \u043b\u0438\u0447\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438:", "answers": {"C": " \u041e\u0431\u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0438 \u0432\u043e\u0441\u043f\u0438\u0442\u0430\u043d\u0438\u0435", "D": " \u0418\u0437\u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u0435", "A": " \u0412\u043e\u0441\u043f\u0438\u0442\u0430\u043d\u0438\u0435", "E": " \u0423\u0447\u0435\u043d\u0438\u0435", "B": " \u0414\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c"}, "correctAnswer": "C"}, {"question": "\u041f\u0441\u0438\u0445\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u044f-\u044d\u0442\u043e: ", "answers": {"D": "\u043d\u0430\u0443\u043a\u0430 \u043e \u0434\u0443\u0448\u0435 , \u0438\u0437\u0443\u0447\u0430\u044e\u0449\u0430\u044f \u043f\u0440\u043e\u0446\u0435\u0441\u0441\u044b \u0438 \u0437\u0430\u043a\u043e\u043d\u043e\u043c\u0435\u0440\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u043f\u0441\u0438\u0445\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0434\u0435\u0439\u0441\u0442\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438\u2028", "E": "\u043d\u0430\u0443\u043a\u0430 \u043e \u0432\u0441\u0435\u043e\u0431\u0449\u0438\u0445 \u0437\u0430\u043a\u043e\u043d\u0430\u0445\u2028", "A": "\u043d\u0430\u0443\u043a\u0430 \u043e \u043f\u0440\u043e\u0448\u043b\u043e\u043c \u0447\u0435\u043b\u043e\u0432\u0435\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u0430\u2028", "C": "\u043d\u0430\u0443\u043a\u0430 \u043e \u043a\u043e\u043b\u0438\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445 \u043e\u0442\u043d\u043e\u0448\u0435\u043d\u0438\u044f\u0445 \u0434\u0435\u0439\u0441\u0442\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438\u2028", "B": "\u043d\u0430\u0443\u043a\u0430 \u043e \u0432\u043e\u0441\u043f\u0438\u0442\u0430\u043d\u0438\u0438 \u0438 \u043e\u0431\u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u0438 \u0447\u0435\u043b\u043e\u0432\u0435\u043a\u0430"}, "correctAnswer": "D"}, {"question": "\u0424\u0443\u043d\u043a\u0446\u0438\u044f  \u201c\u043a\u043e\u043d\u0442\u0440\u043e\u043b\u044c \u201c \u0432\u043a\u043b\u044e\u0447\u0430\u0435\u0442 \u0432 \u0441\u0435\u0431\u044f:", "answers": {"A": "\u0443\u0441\u0442\u0430\u043d\u043e\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0441\u0442\u0430\u043d\u0434\u0430\u0440\u0442\u043e\u0432, \u0441\u0440\u0430\u0432\u043d\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0432\u044b\u043f\u043e\u043b\u043d\u0435\u043d\u043d\u043e\u0439 \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u044b \u0441\u043e \u0441\u0442\u0430\u043d\u0434\u0430\u0440\u0442\u0430\u043c\u0438", "D": "  \u0432\u044b\u0431\u043e\u0440 \u0446\u0435\u043b\u0435\u0439 ", "E": "  \u043e\u0442\u0431\u043e\u0440, \u043e\u0431\u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u0435 \u043a\u0430\u0434\u0440\u043e\u0432", "C": "\u043e\u043f\u0440\u0435\u0434\u0435\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0440\u0435\u0441\u0443\u0440\u0441\u043e\u0432", "B": "\u0441\u0440\u0430\u0432\u043d\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0432\u044b\u043f\u043e\u043b\u043d\u0435\u043d\u043d\u043e\u0439 \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u044b \u0441\u043e \u0441\u0442\u0430\u043d\u0434\u0430\u0440\u0442\u0430\u043c\u0438"}, "correctAnswer": "A"}, {"question": "\u0424\u0443\u043d\u043a\u0446\u0438\u044f \u043f\u043b\u0430\u043d\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f \u043d\u0435 \u0432\u043a\u043b\u044e\u0447\u0430\u0435\u0442 \u0432 \u0441\u0435\u0431\u044f:", "answers": {"A": "  \u0432\u044b\u0431\u043e\u0440 \u0446\u0435\u043b\u0435\u0439 \u0438 \u043f\u043e\u0441\u0442\u0430\u043d\u043e\u0432\u043a\u0443 \u0437\u0430\u0434\u0430\u0447 \u043f\u043b\u0430\u043d\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f", "B": "  \u043c\u0430\u0442\u0435\u0440\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0435 \u0432\u043e\u0437\u043d\u0430\u0433\u0440\u0430\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435", "E": "  \u043e\u043f\u0440\u0435\u0434\u0435\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0441\u0442\u0440\u0430\u0442\u0435\u0433\u0438\u0438", "D": "  \u0440\u0435\u0448\u0435\u043d\u0438\u0435 \u043f\u0440\u043e\u0431\u043b\u0435\u043c", "C": "  \u043e\u043f\u0440\u0435\u0434\u0435\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435 \u043c\u0438\u0441\u0441\u0438\u0438"}, "correctAnswer": "A"}, {"question": "\u0427\u0442\u043e \u0438\u0437 \u0434\u0430\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u043d\u0435 \u043e\u0442\u043d\u043e\u0441\u0438\u0442\u0441\u044f \u043a \u0444\u0430\u043a\u0442\u043e\u0440\u0430\u043c \u0432\u043d\u0435\u0448\u043d\u0435\u0439 \u0441\u0440\u0435\u0434\u044b \u043a\u043e\u0441\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u0432\u043e\u0437\u0434\u0435\u0439\u0441\u0442\u0432\u0438\u044f?", "answers": {"D": "\u0441\u043e\u0446\u0438\u043e\u043a\u0443\u043b\u044c\u0442\u0443\u0440\u043d\u044b\u0435 \u043f\u043e\u043b\u0438\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0435 \u0444\u0430\u043a\u0442\u043e\u0440\u044b", "E": "  \u0442\u0440\u0443\u0434\u043e\u0432\u044b\u0435 \u0440\u0435\u0441\u0443\u0440\u0441\u044b", "B": "  \u0441\u043e\u0441\u0442\u043e\u044f\u043d\u0438\u0435 \u044d\u043a\u043e\u043d\u043e\u043c\u0438\u043a\u0438", "C": "\u0442\u0435\u0445\u043d\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0438 \u0438 \u041d\u0422\u041f", "A": "\u043c\u0430\u0442\u0435\u0440\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0435 \u0432\u043e\u0437\u043d\u0430\u0433\u0440\u0430\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435"}, "correctAnswer": "D"}, {"question": "\u041c\u0430\u043a \u041a\u043b\u0435\u043b\u043b\u0430\u043d\u0434 \u0432\u044b\u0434\u0435\u043b\u0438\u043b \u0441\u043b\u0435\u0434\u0443\u044e\u0449\u0438\u0435 \u043f\u043e\u0442\u0440\u0435\u0431\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438:", "answers": {"D": "\u0431\u0435\u0437\u043e\u043f\u0430\u0441\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c, \u0443\u0432\u0435\u0440\u0435\u043d\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u0432 \u0431\u0443\u0434\u0443\u0449\u0435\u043c, \u0441\u0442\u0430\u0431\u0438\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c", "E": "  \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440\u0438\u0442\u0435\u0442, \u043b\u0438\u0434\u0435\u0440\u0441\u0442\u0432\u043e, \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c", "C": "  \u0443\u0441\u043f\u0435\u0445, \u043f\u0440\u0438\u0447\u0430\u0441\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c, \u0432\u043b\u0430\u0441\u0442\u044c", "A": "\u043f\u0438\u0449\u0430, \u0436\u0438\u043b\u044c\u0451, \u043e\u0442\u0434\u044b\u0445", "B": "\u043b\u0438\u0434\u0435\u0440\u0441\u0442\u0432\u043e, \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c"}, "correctAnswer": "D"}, {"question": "\u0427\u0442\u043e \u0438\u0437 \u043d\u0438\u0436\u0435 \u043f\u0435\u0440\u0435\u0447\u0438\u0441\u043b\u0435\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u043d\u0435 \u0432\u0445\u043e\u0434\u0438\u0442 \u0432 \u0441\u043e\u0441\u0442\u0430\u0432 \u043f\u0438\u0440\u0430\u043c\u0438\u0434\u044b \u043f\u043e\u0442\u0440\u0435\u0431\u043d\u043e\u0441\u0442\u0435\u0439 \u0410. \u041c\u0430\u0441\u043b\u043e\u0443?", "answers": {"D": " \u043f\u043e\u0442\u0440\u0435\u0431\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u0432 \u043f\u0440\u0438\u043d\u0430\u0434\u043b\u0435\u0436\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438", "E": "\u043f\u043e\u0442\u0440\u0435\u0431\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u0432 \u0431\u0435\u0437\u043e\u043f\u0430\u0441\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438", "C": " \u043f\u043e\u0442\u0440\u0435\u0431\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u0432\u043e \u0432\u043b\u0430\u0441\u0442\u0438", "A": " \u0431\u0435\u0437\u043e\u043f\u0430\u0441\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c", "B": " \u0441\u0430\u043c\u043e\u0432\u044b\u0440\u0430\u0436\u0435\u043d\u0438\u0435"}, "correctAnswer": "D"}, {"question": "\u041f\u0440\u0438\u0447\u0438\u043d\u044b \u0432\u043e\u0437\u043d\u0438\u043a\u043d\u043e\u0432\u0435\u043d\u0438\u044f \u043a\u043e\u043d\u0444\u043b\u0438\u043a\u0442\u043e\u0432", "answers": {"E": "\u043e\u0433\u0440\u0430\u043d\u0438\u0447\u0435\u043d\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u0432\u043b\u0430\u0441\u0442\u0438,  \u0440\u0430\u0437\u043b\u0438\u0447\u0438\u044f \u0432 \u043a\u0432\u0430\u043b\u0438\u0444\u0438\u043a\u0430\u0446\u0438\u0438, \u0443\u043c\u0435", "C": "\u043e\u0433\u0440\u0430\u043d\u0438\u0447\u0435\u043d\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u0440\u0435\u0441\u0443\u0440\u0441\u043e\u0432", "A": "\u0440\u0430\u0437\u043b\u0438\u0447\u0438\u044f \u0432 \u0446\u0435\u043b\u044f\u0445", "D": "\u0440\u0430\u0437\u043b\u0438\u0447\u0438\u044f \u0432 \u043c\u0430\u043d\u0435\u0440\u0435 \u043f\u043e\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f", "B": "\u043e\u0442\u0441\u0443\u0442\u0441\u0442\u0432\u0438\u0435 \u0447\u0443\u0432\u0441\u0442\u0432\u0430 \u044e\u043c\u043e\u0440\u0430"}, "correctAnswer": "E"}, {"question": "- \u043b\u0443\u0447\u0448\u0438\u0439 \u0438\u0437 \u0441\u043f\u043e\u0441\u043e\u0431\u043e\u0432 \u0440\u0430\u0437\u0440\u0435\u0448\u0435\u043d\u0438\u044f \u043a\u043e\u043d\u0444\u043b\u0438\u043a\u0442\u043e\u0432", "answers": {"B": "\u0421\u0430\u043c\u043e\u043e\u0431\u043e\u0440\u043e\u043d\u0430 (\u043e\u0441\u043b\u0430\u0431\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435, \u0443\u043a\u043b\u043e\u043d\u0435\u043d\u0438\u0435, \u0434\u043e\u043c\u0438\u043d\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435, \u043a\u0430\u043f\u0438\u0442\u0443\u043b\u044f\u0446\u0438\u044f)", "A": "\u0443\u0432\u043e\u043b\u044c\u043d\u0435\u043d\u0438\u0435", "D": "\u043a\u043e\u043c\u043f\u0440\u043e\u043c\u0438\u0441\u0441", "E": "\u0443\u043a\u043b\u043e\u043d\u0435\u043d\u0438\u0435", "C": "\u043a\u043e\u043d\u043a\u0443\u0440\u0435\u043d\u0446\u0438\u044f"}, "correctAnswer": "B"}, {"question": "\u041c\u0435\u0442\u043e\u0434 \u044d\u043c\u043f\u0430\u0442\u0438\u0438 \u0432 \u043f\u0440\u0438\u043d\u044f\u0442\u0438\u0438 \u0443\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0440\u0435\u0448\u0435\u043d\u0438\u0439 \u043e\u0440\u0438\u0435\u043d\u0442\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d \u043d\u0430", "answers": {"A": " \u0432\u044b\u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u043a\u0443 \u0442\u0432\u043e\u0440\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0438\u0434\u0435\u0439 \u043f\u0440\u0438 \u043f\u043e\u043c\u043e\u0449\u0438 \u043d\u0430\u0432\u043e\u0434\u044f\u0449\u0438\u0445 \u0432\u043e\u043f\u0440\u043e\u0441\u043e\u0432", "B": " \u0432\u044b\u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u043a\u0443 \u0438\u0434\u0435\u0439 \u043f\u0440\u0438 \u043f\u043e\u043c\u043e\u0449\u0438 \u043d\u043e\u0432\u043e\u0433\u043e \u043a\u043e\u043c\u0431\u0438\u043d\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f ", "C": "\u043d\u0430 \u043c\u0435\u0441\u0442\u043e \u043f\u0440\u043e\u0431\u043b\u0435\u043c\u044b \u0438 \u0432\u044b\u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u043a\u0443 \u0443\u0436\u0435 \u0441 \u044d\u0442\u043e\u0439 \u043f\u043e\u0437\u0438\u0446\u0438\u0438", "E": "\u0432\u044b\u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u043a\u0443 \u0438\u0434\u0435\u0439 \u0438\u0437 \u043f\u0440\u043e\u0431\u043b\u0435\u043c\u044b", "D": " \u0432\u044b\u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u043a\u0443 \u0442\u0432\u043e\u0440\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0438\u0434\u0435\u0439 \u043f\u0443\u0442\u0435\u043c \u043f\u043e\u0441\u0442\u0430\u043d\u043e\u0432\u043a\u0438 \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440\u0430 \u0438\u0434\u0435\u0438"}, "correctAnswer": "A"}, {"question": "\u0427\u0442\u043e \u043d\u0443\u0436\u043d\u043e \u0434\u0435\u043b\u0430\u0442\u044c \u0434\u043b\u044f \u0441\u043e\u043a\u0440\u0430\u0449\u0435\u043d\u0438\u044f \u043f\u043e\u0442\u0440\u0435\u0431\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0432 \u043a\u043e\u043d\u0442\u0440\u043e\u043b\u0435?", "answers": {"D": "  \u0421\u043e\u0437\u0434\u0430\u0432\u0430\u0442\u044c \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u043d\u044b\u0435 \u0438 \u0441\u043e\u0446\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e-\u043f\u0441\u0438\u0445\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0435 \u0443\u0441\u043b\u043e\u0432\u0438\u044f \u0434\u043b\u044f \u043f\u0435\u0440\u0441\u043e\u043d\u0430\u043b\u0430", "A": " \u0421\u043e\u0437\u0434\u0430\u0432\u0430\u0442\u044c \u0441\u043e\u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u0441\u0442\u0432\u0443\u044e\u0449\u0438\u0435 \u0441\u043e\u0446\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0435 \u0443\u0441\u043b\u043e\u0432\u0438\u044f \u0434\u043b\u044f \u043f\u0435\u0440\u0441\u043e\u043d\u0430\u043b\u0430", "E": " \u0421\u043e\u0437\u0434\u0430\u0432\u0430\u0442\u044c \u0441\u043e\u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u0441\u0442\u0432\u0443\u044e\u0449\u0438\u0435 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u043d\u044b\u0435 \u0443\u0441\u043b\u043e\u0432\u0438\u044f \u0434\u043b\u044f \u043f\u0435\u0440\u0441\u043e\u043d\u0430\u043b\u0430", "B": "\u041f\u043e\u0441\u0442\u043e\u044f\u043d\u043d\u043e \u0441\u043e\u0432\u0435\u0440\u0448\u0435\u043d\u0441\u0442\u0432\u043e\u0432\u0430\u0442\u044c \u0441\u0438\u0441\u0442\u0435\u043c\u0443 \u0441\u0442\u0438\u043c\u0443\u043b\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f \u0442\u0440\u0443\u0434\u0430 \u043f\u0435\u0440\u0441\u043e\u043d\u0430\u043b\u0430", "C": "\u041f\u043e\u0441\u0442\u043e\u044f\u043d\u043d\u043e \u043f\u043e\u0432\u044b\u0448\u0430\u0442\u044c \u043a\u0432\u0430\u043b\u0438\u0444\u0438\u043a\u0430\u0446\u0438\u044e \u043f\u0435\u0440\u0441\u043e\u043d\u0430\u043b\u0430"}, "correctAnswer": "D"}, {"question": "\u041a\u0430\u043a\u0438\u043c \u0434\u043e\u043b\u0436\u0435\u043d \u0431\u044b\u0442\u044c \u043a\u043e\u043d\u0442\u0440\u043e\u043b\u044c?", "answers": {"E": "   \u041e\u0431\u044a\u0435\u043a\u0442\u0438\u0432\u043d\u044b\u043c \u0438 \u0433\u043b\u0430\u0441\u043d\u044b\u043c", "D": "  \u0414\u0435\u0439\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u043c", "B": "   \u0421\u0438\u0441\u0442\u0435\u043c\u0430\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u043c ", "C": "   \u042d\u0444\u0444\u0435\u043a\u0442\u0438\u0432\u043d\u044b\u043c", "A": "   \u0422\u0435\u043a\u0443\u0449\u0438\u043c"}, "correctAnswer": "E"}, {"question": "\u0427\u0442\u043e \u043d\u0435 \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f \u043f\u0440\u043e\u0434\u0443\u043a\u0442\u043e\u043c \u0442\u0440\u0443\u0434\u0430 \u043c\u0435\u043d\u0435\u0434\u0436\u0435\u0440\u0430?", "answers": {"A": "  \u0412\u044b\u043f\u043e\u043b\u043d\u0435\u043d\u043d\u0430\u044f \u0444\u0443\u043d\u043a\u0446\u0438\u044f", "E": "  \u0420\u0435\u0448\u0435\u043d\u043d\u0430\u044f \u0437\u0430\u0434\u0430\u0447\u0430", "C": "  \u0420\u0430\u0437\u0432\u0438\u0442\u0438\u0435 \u0446\u0435\u043b\u0438", "B": "  \u041f\u0440\u043e\u0431\u043b\u0435\u043c\u0430", "D": "  \u0413\u043e\u0442\u043e\u0432\u0430\u044f \u043f\u0440\u043e\u0434\u0443\u043a\u0446\u0438\u044f"}, "correctAnswer": "A"}, {"question": "\u041e\u0441\u043d\u043e\u0432\u043d\u0430\u044f \u0437\u0430\u0434\u0430\u0447\u0430, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u0443\u044e \u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u043b\u0438 \u0438 \u0440\u0435\u0448\u0430\u043b\u0438 \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u0438 \u0448\u043a\u043e\u043b\u044b \u043d\u0430\u0443\u0447\u043d\u043e\u0433\u043e \u043c\u0435\u043d\u0435\u0434\u0436\u043c\u0435\u043d\u0442\u0430?", "answers": {"D": "  \u043f\u043e\u0434\u0434\u0435\u0440\u0436\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0443\u0434\u043e\u0432\u043b\u0435\u0442\u0432\u043e\u0440\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u0441\u043e\u0446\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e-\u043f\u0441\u0438\u0445\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043a\u043b\u0438\u043c\u0430\u0442\u0430 \u0432 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u0438", "A": "  \u0440\u0430\u0437\u0432\u0438\u0442\u0438\u0435 \u0438\u043d\u043d\u043e\u0432\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u043c\u0435\u043d\u0435\u0434\u0436\u043c\u0435\u043d\u0442\u0430", "E": "  \u043c\u0430\u043a\u0441\u0438\u043c\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0435 \u0443\u0432\u0435\u043b\u0438\u0447\u0435\u043d\u0438\u0435 \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u043e\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0442\u0440\u0443\u0434\u0430 \u043d\u0430 \u0440\u0430\u0431\u043e\u0447\u0435\u043c \u043c\u0435\u0441\u0442\u0435", "C": "  \u043e\u043f\u0440\u0435\u0434\u0435\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435 \u043f\u0440\u0438\u043d\u0446\u0438\u043f\u043e\u0432 \u044d\u0444\u0444\u0435\u043a\u0442\u0438\u0432\u043d\u043e\u0433\u043e \u043c\u0435\u043d\u0435\u0434\u0436\u043c\u0435\u043d\u0442\u0430", "B": "  \u043e\u043f\u0440\u0435\u0434\u0435\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0444\u0443\u043d\u043a\u0446\u0438\u0439 \u0438 \u043f\u0440\u0438\u043d\u0446\u0438\u043f\u043e\u0432 \u044d\u0444\u0444\u0435\u043a\u0442\u0438\u0432\u043d\u043e\u0433\u043e \u043c\u0435\u043d\u0435\u0434\u0436\u043c\u0435\u043d\u0442\u0430"}, "correctAnswer": "D"}, {"question": "\u042d\u043b\u0435\u043c\u0435\u043d\u0442\u044b, \u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u0443\u044e\u0449\u0438\u0435 \u0441\u0440\u0435\u0434\u0443 \u043f\u0440\u044f\u043c\u043e\u0433\u043e \u0432\u043b\u0438\u044f\u043d\u0438\u044f:", "answers": {"B": "  \u0440\u0430\u0437\u0432\u0438\u0442\u0438\u0435 \u0442\u0435\u0445\u043d\u0438\u043a\u0438 \u0438 \u0442\u0435\u0445\u043d\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0438", "A": "  \u043f\u043e\u043b\u0438\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0430\u044f \u0441\u0438\u0442\u0443\u0430\u0446\u0438\u044f", "C": "  \u043a\u043e\u043d\u043a\u0443\u0440\u0435\u043d\u0442\u044b", "D": "  \u0432\u043b\u0438\u044f\u043d\u0438\u0435 \u043d\u0430 \u043b\u044e\u0434\u0435\u0439", "E": "  \u0437\u0430\u043a\u043e\u043d\u043e\u0434\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0435 \u0430\u043a\u0442\u044b"}, "correctAnswer": "B"}, {"question": "\u041b\u0438\u0434\u0435\u0440\u0441\u0442\u0432\u043e \u0432 \u0442\u0435\u043e\u0440\u0438\u0438 \u043c\u0435\u043d\u0435\u0434\u0436\u043c\u0435\u043d\u0442\u0430 \u044d\u0442\u043e:", "answers": {"E": "  \u0443\u0441\u043b\u043e\u0432\u0438\u044f \u0444\u0443\u043d\u043a\u0446\u0438\u043e\u043d\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u0438", "A": "\u043e\u043a\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u0442\u044c \u0432\u043b\u0438\u044f\u043d\u0438\u0435 \u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u044b \u043b\u044e\u0434\u0435\u0439", "C": "  \u0440\u0430\u0437\u043c\u0435\u0440 \u0437\u0430\u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u043d\u043e\u0439 \u043f\u043b\u0430\u0442\u044b", "D": "  \u0440\u0435\u0448\u0435\u043d\u0438\u0435 \u043f\u0440\u043e\u0431\u043b\u0435\u043c\u044b", "B": "  \u043f\u043e\u0431\u0435\u0434\u0443 \u0432 \u043a\u043e\u043d\u0444\u043b\u0438\u043a\u0442\u0435"}, "correctAnswer": "E"}, {"question": "\u0427\u0442\u043e \u0442\u0430\u043a\u043e\u0435 \u043c\u043e\u0442\u0438\u0432\u0430\u0446\u0438\u044f?", "answers": {"D": "\u043f\u043e\u0431\u0443\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0447\u0435\u043b\u043e\u0432\u0435\u043a\u0430 \u0438\u043b\u0438 \u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u044b \u043b\u044e\u0434\u0435\u0439, \u0443 \u043a\u0430\u0436\u0434\u043e\u0433\u043e \u0438\u0437 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0445 \u0435\u0441\u0442\u044c \u0441\u0432\u043e\u0438\u0441\u043e\u0431\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u0435 \u043f\u043e\u0442\u0440\u0435\u0431\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u043a \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0435 \u043f\u043e \u0434\u043e\u0441\u0442\u0438\u0436\u0435\u043d\u0438\u044e \u0446\u0435\u043b\u0435\u0439", "B": "  \u0441\u043e\u0432\u043e\u043a\u0443\u043f\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u044d\u043b\u0435\u043c\u0435\u043d\u0442\u043e\u0432, \u0441\u0432\u044f\u0437\u0430\u043d\u043d\u044b\u0445 \u043c\u0435\u0436\u0434\u0443 \u0441\u043e\u0431\u043e\u0439", "E": "\u0441\u043e\u0432\u043e\u043a\u0443\u043f\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u0441\u043f\u043e\u0441\u043e\u0431\u043e\u0432 \u043f\u043e\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f", "C": "\u0441\u043e\u0432\u043e\u043a\u0443\u043f\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u043f\u0440\u0438\u0435\u043c\u043e\u0432 \u0438 \u0441\u043f\u043e\u0441\u043e\u0431\u043e\u0432 \u043f\u043e\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f", "A": "  \u0441\u043e\u0432\u043e\u043a\u0443\u043f\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u044f\u0449\u0438\u0445 \u043e\u0440\u0438\u0435\u043d\u0442\u0438\u0440\u043e\u0432, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u043c \u043d\u0435\u043e\u0431\u0445\u043e\u0434\u0438\u043c\u043e \u0441\u043b\u0435\u0434\u043e\u0432\u0430\u0442\u044c \u0432 \u0443\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438"}, "correctAnswer": "D"}, {"question": "\u041a\u0430\u043a\u0438\u043c \u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u043e\u043c \u043e\u0441\u0443\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f \u0442\u0435\u043a\u0443\u0449\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043d\u0442\u0440\u043e\u043b\u044c \u0432 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u0438?", "answers": {"E": "\u041f\u0443\u0442\u0435\u043c \u0437\u0430\u0441\u043b\u0443\u0448\u0438\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u0438 \u043d\u0430 \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u043e\u0434\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445 \u0441\u043e\u0432\u0435\u0449\u0430\u043d\u0438\u044f\u0445", "B": "   \u041f\u0443\u0442\u0435\u043c \u043d\u0430\u0431\u043b\u044e\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0437\u0430 \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u043e\u0439 \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432", "A": "\u0421 \u043f\u043e\u043c\u043e\u0449\u044c\u044e \u0441\u0438\u0441\u0442\u0435\u043c\u044b \u043e\u0431\u0440\u0430\u0442\u043d\u043e\u0439 \u0441\u0432\u044f\u0437\u0438 \u043c\u0435\u0436\u0434\u0443 \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u044f\u0449\u0435\u0439 ", "D": "   \u041f\u0443\u0442\u0435\u043c \u0434\u043e\u043a\u043b\u0430\u0434\u043e\u0432 \u043d\u0430 \u0441\u0431\u043e\u0440\u0430\u0445 \u0438 \u0441\u043e\u0432\u0435\u0449\u0430\u043d\u0438\u044f\u0445", "C": "   \u0412\u044b\u0448\u0435\u0441\u0442\u043e\u044f\u0449\u0435\u0439 \u0441\u0442\u0440\u0443\u043a\u0442\u0443\u0440\u043e\u0439"}, "correctAnswer": "E"}, {"question": "\u041a\u0442\u043e \u043e\u0441\u0443\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442 \u043a\u043e\u043d\u0442\u0440\u043e\u043b\u044c \u0437\u0430 \u0432\u044b\u043f\u043e\u043b\u043d\u0435\u043d\u0438\u0435\u043c \u043f\u043e\u0441\u0442\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445 \u0437\u0430\u0434\u0430\u0447 \u043f\u0435\u0440\u0435\u0434 \u043a\u043e\u043b\u043b\u0435\u043a\u0442\u0438\u0432\u043e\u043c?", "answers": {"E": "\u041e\u0442\u0434\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0435 \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u0438", "C": "   \u0420\u0430\u0431\u043e\u0442\u043d\u0438\u043a\u0438", "A": "\u0420\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u0438", "B": "   \u0421\u043f\u0435\u0446\u0438\u0430\u043b\u0438\u0441\u0442\u044b", "D": "   \u041c\u0438\u043d\u0438\u0441\u0442\u0435\u0440\u0441\u0442\u0432\u0430"}, "correctAnswer": "E"}, {"question": "\u0427\u0442\u043e \u043e\u0442\u043d\u043e\u0441\u0438\u0442\u0441\u044f \u043a \u0432\u043d\u0435\u0448\u043d\u0435\u0439 \u0441\u0440\u0435\u0434\u0435 \u043a\u043e\u0441\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u0432\u043e\u0437\u0434\u0435\u0439\u0441\u0442\u0432\u0438\u044f?", "answers": {"D": " \u041f\u043e\u0441\u0442\u0430\u0432\u0449\u0438\u043a\u0438 \u043c\u0430\u0442\u0435\u0440\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445, \u0442\u0440\u0443\u0434\u043e\u0432\u044b\u0445 \u0438 \u0444\u0438\u043d\u0430\u043d\u0441\u043e\u044b\u0445 \u0440\u0435\u0441\u0443\u0440\u0441\u043e\u0432, \u043f\u043e\u0442\u0440\u0435\u0431\u0438\u0442\u0435\u043b\u0438", "A": " \u0421\u043e\u0441\u0442\u043e\u044f\u043d\u0438\u0435 \u044d\u043a\u043e\u043d\u043e\u043c\u0438\u043a\u0438, \u043d\u0430\u0443\u0447\u043d\u043e-\u0442\u0435\u0445\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0440\u043e\u0433\u0440\u0435\u0441\u0441, \u043f\u043e\u043b\u0438\u0442\u0438\u043a\u0430", "C": " \u0441\u043e\u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u0441\u0442\u0432\u0438\u0435 \u0441\u043f\u0435\u0446\u0438\u0430\u043b\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u0438", "B": "\u043d\u0430\u0443\u0447\u043d\u043e-\u0442\u0435\u0445\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0440\u043e\u0433\u0440\u0435\u0441\u0441", "E": " \u0417\u0430\u043a\u043e\u043d\u044b \u0438 \u0433\u043e\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u0435 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u044b, \u043a\u043e\u043d\u043a\u0443\u0440\u0435\u043d\u0442\u044b"}, "correctAnswer": "D"}, {"question": "\u041a\u0442\u043e \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \"\u0428\u043a\u043e\u043b\u044b \u0447\u0435\u043b\u043e\u0432\u0435\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0445 \u043e\u0442\u043d\u043e\u0448\u0435\u043d\u0438\u0439\"?", "answers": {"C": " \u041c\u0435\u0440\u0438 \u0424\u043e\u043b\u043b\u0435\u0442, \u042d\u043b\u0442\u043e\u043d \u041c\u0435\u0439\u043e", "E": " \u0410.\u0424\u0430\u0439\u043e\u043b\u044c", "A": "\u0421.\u0411\u043e\u0434\u043d\u0430\u0440", "B": "\u041b.\u0411\u043e\u0436\u043e\u0432\u0438\u0447", "D": " \u0424.\u0422\u0435\u0439\u043b\u043e\u0440"}, "correctAnswer": "C"}, {"question": "\u0421\u0442\u0443\u043f\u0435\u043d\u0438 \u043c\u043e\u0442\u0438\u0432\u0430\u0446\u0438\u0438 \u043f\u043e \u041c\u0430\u0441\u043b\u043e\u0443 - \u044d\u0442\u043e", "answers": {"C": " \u043f\u043e\u0442\u0440\u0435\u0431\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u0440\u0430\u0437\u0432\u0438\u0442\u0438\u044f \u0438 \u043f\u0440\u0438\u0437\u043d\u0430\u043d\u0438\u044f, \u0441\u043e\u0446\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u0430\u044f \u043f\u043e\u0442\u0440\u0435\u0431\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u0438 \u043f\u043e\u0442\u0440\u0435\u0431\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u0432 \u0437\u0430\u0449\u0438\u0449\u0435\u043d\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438, \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u043d\u044b\u0435 \u043f\u043e\u0442\u0440\u0435\u0431\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438", "D": " \u043f\u043e\u0442\u0440\u0435\u0431\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u0440\u0430\u0437\u0432\u0438\u0442\u0438\u044f \u0438 \u043f\u0440\u0438\u0437\u043d\u0430\u043d\u0438\u044f", "E": " \u0441\u043e\u0446\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u0430\u044f \u043f\u043e\u0442\u0440\u0435\u0431\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u0438 \u043f\u043e\u0442\u0440\u0435\u0431\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u0432 \u0437\u0430\u0449\u0438\u0449\u0435\u043d\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438", "B": "\u0441\u043e\u0446\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0435 \u043f\u043e\u0442\u0440\u0435\u0431\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438", "A": " \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u043d\u044b\u0435 \u043f\u043e\u0442\u0440\u0435\u0431\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438"}, "correctAnswer": "C"}, {"question": "\u041f\u0441\u0438\u0445\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0435 \u0444\u0430\u043a\u0442\u043e\u0440\u044b, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0435 \u0432\u043b\u0438\u044f\u044e\u0442 \u043d\u0430 \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u043d\u0438\u043a\u0430 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u0438?", "answers": {"B": " \u043d\u0435\u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u043e\u0434\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u0435", "D": " \u0432\u043d\u0443\u0442\u0440\u0435\u043d\u043d\u0438\u0435", "A": " \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u043e\u0434\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u0435", "E": " \u0432\u043d\u0435\u0448\u043d\u0438\u0435", "C": "\u043a\u043e\u043d\u0444\u043b\u0438\u043a\u0442\u043d\u044b\u0435"}, "correctAnswer": "B"}, {"question": "\u0412\u044b\u0431\u0435\u0440\u0438 \u043d\u0430\u0438\u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0442\u043e\u0447\u043d\u044b\u0435 \u0446\u0435\u043b\u0438 \u0434\u0435\u043b\u043e\u0432\u043e\u0433\u043e \u043e\u0431\u0449\u0435\u043d\u0438\u044f:", "answers": {"A": " \u043f\u043e\u0438\u0441\u043a \u043a\u043e\u043c\u043f\u0440\u043e\u043c\u0438\u0441\u0441\u0430, \u043d\u0430\u043b\u0430\u0436\u0438\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0441\u043e\u0442\u0440\u0443\u0434\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u0430 \u0432 \u043a\u043e\u043d\u0444\u043b\u0438\u043a\u0442\u043d\u044b\u0445 \u0441\u0438\u0442\u0443\u0430\u0446\u0438\u044f\u0445", "B": " \u043f\u043e\u0434\u0447\u0438\u043d\u0435\u043d\u0438\u0435, \u0432\u043d\u0443\u0448\u0435\u043d\u0438\u0435, \u043a\u0440\u0438\u0442\u0438\u043a\u0430", "E": " \u043e\u0431\u043c\u0435\u043d \u0438\u043d\u0444\u043e\u0440\u043c\u0430\u0446\u0438\u0435\u0439, \u0432\u044b\u0434\u0430\u0447\u0430 \u0437\u0430\u0434\u0430\u043d\u0438\u0439, \u0440\u0435\u0433\u0443\u043b\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435 \u043f\u043e\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f", "D": " \u043f\u0440\u0435\u0434\u044a\u044f\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0442\u0440\u0435\u0431\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0439, \u0441\u043e\u0433\u043b\u0430\u0441\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435 \u043f\u043e\u0437\u0438\u0446\u0438\u0439 \u0438 \u043c\u043d\u0435\u043d\u0438\u0439", "C": " \u0440\u0430\u0437\u0440\u0435\u0448\u0435\u043d\u0438\u0435 \u043a\u043e\u043d\u0444\u043b\u0438\u043a\u0442\u0430"}, "correctAnswer": "A"}, {"question": "\u0423\u043a\u0430\u0436\u0438\u0442\u0435 \u043e\u043f\u0440\u0435\u0434\u0435\u043b\u044f\u044e\u0449\u0438\u0435 \u0444\u0430\u043a\u0442\u043e\u0440\u044b \u0440\u0430\u0437\u0432\u0438\u0442\u0438\u044f \u0448\u043a\u043e\u043b\u044b.", "answers": {"C": " \u0441\u043e\u0441\u0442\u043e\u044f\u043d\u0438\u0435 \u0445\u043e\u0437\u044f\u0439\u0441\u0442\u0432\u0430 \u0432 \u0448\u043a\u043e\u043b\u0435, \u0438\u043c\u0435\u044e\u0449\u0435\u0435\u0441\u044f \u0432 \u043d\u0430\u043b\u0438\u0447\u0438\u0438 \u0438 \u043f\u0435\u0440\u0441\u043f\u0435\u043a\u0442\u0438\u0432\u0435 \u0444\u0438\u043d\u0430\u043d\u0441\u043e\u0432\u044b\u0435 \u0440\u0435\u0441\u0443\u0440\u0441\u044b \u0434\u043b\u044f \u0440\u0430\u0437\u0432\u0438\u0442\u0438\u044f \u043f\u0440\u0438\u043e\u0440\u0438\u0442\u0435\u0442\u044b \u0438\u0445 \u0440\u0430\u0441\u0445\u043e\u0434\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f", "D": " \u0445\u043e\u0440\u043e\u0448\u043e \u0441\u043e\u0441\u0442\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u043d\u0430\u044f \u043f\u0440\u043e\u0433\u0440\u0430\u043c\u043c\u0430 \u0440\u0430\u0437\u0432\u0438\u0442\u0438\u044f \u0448\u043a\u043e\u043b\u044b", "A": " \u043a\u043e\u043b\u0438\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e \u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432 \u0432 \u0448\u043a\u043e\u043b\u0435", "B": " \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u044f \u043d\u0430\u0443\u0447\u043d\u043e-\u043c\u0435\u0442\u043e\u0434\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u044b \u0432 \u0448\u043a\u043e\u043b\u0435", "E": " \u0443\u043c\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0441\u043e\u0437\u0434\u0430\u0432\u0430\u0442\u044c \u043a\u043e\u043b\u043b\u0435\u043a\u0442\u0438\u0432 \u0438 \u0441\u0442\u0438\u043c\u0443\u043b\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u0442\u044c \u0435\u0433\u043e \u043a \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0435"}, "correctAnswer": "C"}, {"question": "\u0427\u0442\u043e \u043e\u0442\u043d\u043e\u0441\u0438\u0442\u0441\u044f \u043a \u043c\u0435\u0442\u043e\u0434\u0430\u043c \u043f\u0440\u0438\u043d\u044f\u0442\u0438\u044f \u0443\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0440\u0435\u0448\u0435\u043d\u0438\u0439:", "answers": {"A": " \u041c\u043e\u0437\u0433\u043e\u0432\u0430\u044f \u0430\u0442\u0430\u043a\u0430 \u0438 \u0448\u0442\u0443\u0440\u043c.", "E": " \u041e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u044f.", "D": " \u0424\u043e\u0440\u043c\u0443\u043b\u0438\u0440\u043e\u0432\u043a\u0430.", "B": " \u0424\u043e\u0440\u043c\u0430 \u043a\u043e\u043d\u0442\u0440\u043e\u043b\u044f.", "C": "\u041e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u044f \u0438 \u0444\u043e\u0440\u043c\u0430."}, "correctAnswer": "A"}, {"question": "\u041a \u043f\u0430\u0441\u0441\u0438\u0432\u043d\u044b\u043c \u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u043e\u0432\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u043c \u0442\u0435\u0445\u043d\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u044f\u043c \u043e\u0442\u043d\u043e\u0441\u044f\u0442 \u2026", "answers": {"B": " \u00ab\u043f\u043e\u0440\u0442\u0444\u043e\u043b\u0438\u043e\u00bb", "A": " \u043b\u0435\u043a\u0446\u0438\u0438", "C": " \u0442\u0440\u0435\u043d\u0438\u043d\u0433\u0438", "D": "\u0438\u0433\u0440\u044b", "E": "\u0431\u0435\u0441\u0435\u0434\u044b"}, "correctAnswer": "B"}, {"question": "\u041e\u0431\u0440\u0430\u0437\u043e\u0432\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u0430\u044f \u0441\u0440\u0435\u0434\u0430 \u0432\u044b\u0441\u0448\u0435\u0433\u043e \u0443\u0447\u0435\u0431\u043d\u043e\u0433\u043e \u0437\u0430\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0440\u0435\u0448\u0430\u044e\u0442 \u0437\u0430\u0434\u0430\u0447\u0443 \u2026", "answers": {"A": " \u043b\u0438\u0447\u043d\u043e\u0441\u0442\u043d\u043e-\u043f\u0440\u043e\u0444\u0435\u0441\u0441\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u0440\u0430\u0437\u0432\u0438\u0442\u0438\u044f \u0441\u043f\u0435\u0446\u0438\u0430\u043b\u0438\u0441\u0442\u0430 ", "C": " \u043a\u0443\u043b\u044c\u0442\u0443\u0440\u043d\u043e\u0433\u043e \u0440\u0430\u0437\u0432\u0438\u0442\u0438\u044f \u0441\u0442\u0443\u0434\u0435\u043d\u0442\u043e\u0432", "D": " \u0444\u043e\u0440\u043c\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f \u043f\u0440\u043e\u0444\u0435\u0441\u0441\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u0437\u043d\u0430\u043d\u0438\u0439 \u0438 \u0443\u043c\u0435\u043d\u0438\u0439", "B": " \u043e\u0431\u043e\u0433\u043e\u0449\u0435\u043d\u0438\u044f \u044d\u043a\u043e\u043d\u043e\u043c\u0438\u043a\u0438", "E": " \u0440\u0430\u0437\u0432\u0438\u0442\u0438\u0435 \u043c\u0430\u043b\u043e\u0433\u043e \u0438 \u0441\u0440\u0435\u0434\u043d\u0435\u0433\u043e \u0431\u0438\u0437\u043d\u0435\u0441\u0441\u0430"}, "correctAnswer": "A"}, {"question": "\u0420\u0430\u0437\u0432\u0438\u0442\u0438\u044e \u043f\u0440\u043e\u0434\u0443\u043a\u0442\u0438\u0432\u043d\u043e\u0433\u043e \u043c\u044b\u0448\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f \u0441\u0442\u0443\u0434\u0435\u043d\u0442\u043e\u0432 \u0432\u0443\u0437\u0430 \u0432 \u043d\u0430\u0438\u0431\u043e\u043b\u044c\u0448\u0435\u0439 \u0441\u0442\u0435\u043f\u0435\u043d\u0438 \u0441\u043f\u043e\u0441\u043e\u0431\u0441\u0442\u0432\u0443\u044e\u0442 \u2026", "answers": {"B": " \u043a\u0435\u0439\u0441-\u0441\u0442\u0430\u0434\u0438", "E": " \u0441\u0435\u043c\u0438\u043d\u0430\u0440\u044b", "A": " \u043c\u0430\u0441\u0442\u0435\u0440-\u043a\u043b\u0430\u0441\u0441\u044b", "D": "\u043b\u0435\u043a\u0446\u0438\u0438", "C": "\u0431\u0435\u0441\u0435\u0434\u044b"}, "correctAnswer": "B"}, {"question": "\u2026 \u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u043e\u0432\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0435 \u0442\u0435\u0445\u043d\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0438 \u043f\u0440\u0435\u0434\u043f\u043e\u043b\u0430\u0433\u0430\u044e\u0442 \u043f\u043e\u043b\u043d\u043e\u0446\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0434\u0438\u0430\u043b\u043e\u0433 \u0438 \u043e\u0431\u043c\u0435\u043d \u0438\u043d\u0444\u043e\u0440\u043c\u0430\u0446\u0438\u0435\u0439 \u043c\u0435\u0436\u0434\u0443 \u043f\u0440\u0435\u043f\u043e\u0434\u0430\u0432\u0430\u0442\u0435\u043b\u0435\u043c \u0438 \u0441\u0442\u0443\u0434\u0435\u043d\u0442\u043e\u043c", "answers": {"B": " \u0410\u043a\u0442\u0438\u0432\u043d\u044b\u0435 ", "E": " \u041f\u0430\u0441\u0441\u0438\u0432\u043d\u044b\u0435", "D": " \u0418\u043d\u0442\u0435\u0440\u0430\u043a\u0442\u0438\u0432\u043d\u044b\u0435", "A": "\u0438\u043d\u0442\u0435\u0440\u0435\u0441\u043d\u044b\u0435", "C": "\u043d\u043e\u0432\u044b\u0435"}, "correctAnswer": "B"}, {"question": "\u041e\u0440\u0438\u0435\u043d\u0442\u0430\u0446\u0438\u044f \u043d\u0430 \u043d\u0430\u0443\u0447\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c, \u0447\u0435\u0442\u043a\u043e\u0441\u0442\u044c \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u0438 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0446\u0435\u0441\u0441\u0430, \u0443\u043f\u043e\u0440\u044f\u0434\u043e\u0447\u0435\u043d\u043d\u0443\u044e \u043f\u043e\u0434\u0430\u0447\u0443 \u043c\u0430\u0442\u0435\u0440\u0438\u0430\u043b\u0430, \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0440\u0435\u0441\u0443\u0440\u0441\u043e\u0432 \u043f\u0430\u043c\u044f\u0442\u0438 \u0445\u0430\u0440\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u043d\u044b \u0434\u043b\u044f \u2026 \u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u043e\u0432\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u0442\u0435\u0445\u043d\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0439", "answers": {"B": " \u0442\u0440\u0430\u0434\u0438\u0446\u0438\u043e\u043d\u043d\u044b\u0445 ", "E": " \u043b\u044e\u0431\u044b\u0445\u00a0", "D": " \u0438\u043d\u043d\u043e\u0432\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u043d\u044b\u0445\u00a0", "C": "\u0438\u043d\u0442\u0435\u0440\u0430\u043a\u0442\u0438\u0432\u043d\u044b\u0445", "A": "\u043f\u0430\u0441\u0441\u0438\u0432\u043d\u044b\u0445"}, "correctAnswer": "B"}, {"question": "\u0423\u0441\u0442\u0430\u043d\u043e\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435 \u043f\u043e\u0441\u0442\u043e\u044f\u043d\u043d\u044b\u0445 \u0438 \u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445 \u0441\u0432\u044f\u0437\u0435\u0439 \u043c\u0435\u0436\u0434\u0443 \u0432\u0441\u0435\u043c\u0438 \u043f\u043e\u0434\u0440\u0430\u0437\u0434\u0435\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f\u043c\u0438 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u0438 \u043e\u0441\u0443\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442 \u0444\u0443\u043d\u043a\u0446\u0438\u044f:", "answers": {"A": " \u043f\u043b\u0430\u043d\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f;", "B": " \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u0438;", "C": "\u043a\u043e\u043d\u0442\u0440\u043e\u043b\u044f.", "D": "\u043f\u0435\u0440\u0441\u043f\u0435\u043a\u0442\u0438\u0432\u044b", "E": "\u043c\u043e\u0442\u0438\u0432\u0430\u0446\u0438\u044f"}, "correctAnswer": "A"}, {"question": "\u0412\u0441\u0435 \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u043d\u0438\u043a\u0438 \u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u043e\u0432\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u0443\u0447\u0440\u0435\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0439 \u043f\u0440\u043e\u0445\u043e\u0434\u044f\u0442:", "answers": {"B": "\u043b\u0438\u0446\u0435\u043d\u0437\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435", "E": "\u0430\u043a\u043a\u0440\u0435\u0434\u0438\u0442\u0430\u0446\u0438\u044e", "D": "\u0430\u043d\u0430\u043b\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u044e", "C": "\u0430\u0442\u0442\u0435\u0441\u0442\u0430\u0446\u0438\u044e", "A": "\u043f\u0440\u043e\u0432\u0435\u0440\u043a\u0443"}, "correctAnswer": "B"}, {"question": "\u041d\u0430\u0437\u043e\u0432\u0438\u0442\u0435 \u043f\u0441\u0438\u0445\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0435 \u043c\u0435\u0442\u043e\u0434\u044b \u0443\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f:", "answers": {"C": " \u043c\u0435\u0442\u043e\u0434 \u043f\u0440\u043e\u0444\u0435\u0441\u0441\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u043f\u0441\u0438\u0445\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043e\u0442\u0431\u043e\u0440\u0430;", "A": "\u043c\u0435\u0442\u043e\u0434 \u0441\u043e\u0446\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u043d\u043e\u0440\u043c\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f;", "E": " \u043c\u0435\u0442\u043e\u0434 \u0433\u0443\u043c\u0430\u043d\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u0438 \u0442\u0440\u0443\u0434\u0430.", "D": " \u043c\u0435\u0442\u043e\u0434 \u0444\u0430\u043a\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0441\u043e\u0441\u0442\u043e\u044f\u043d\u0438\u044f", "B": "\u043c\u0435\u0442\u043e\u0434 \u0440\u0435\u0430\u043b\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u0438 \u0432\u043e\u0437\u043c\u043e\u0436\u043d\u043e\u0441\u0442\u0435"}, "correctAnswer": "C"}, {"question": "\u041c\u0435\u043d\u0435\u0434\u0436\u043c\u0435\u043d\u0442 \u2013 \u044d\u0442\u043e:", "answers": {"A": "\u044d\u0444\u0444\u0435\u043a\u0442\u0438\u0432\u043d\u043e\u0435 \u0438 \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u043e\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0435 \u0434\u043e\u0441\u0442\u0438\u0436\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0446\u0435\u043b\u0435\u0439 \u043f\u0440\u0435\u0434\u043f\u0440\u0438\u044f\u0442\u0438\u044f \u043f\u043e\u0441\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0432\u043e\u043c \u043f\u043b\u0430\u043d\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f, \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u0438 \u0438 \u043b\u0438\u0434\u0435\u0440\u0441\u0442\u0432\u0430 \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u044f.", "D": " \u043f\u0440\u043e\u0446\u0435\u0441\u0441 \u043f\u043b\u0430\u043d\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f, \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u0438, \u043c\u043e\u0442\u0438\u0432\u0430\u0446\u0438\u0438 \u0438 \u043a\u043e\u043d\u0442\u0440\u043e\u043b\u044f, \u043d\u0435\u043e\u0431\u0445\u043e\u0434\u0438\u043c\u044b\u0435 \u0434\u043b\u044f \u0442\u043e\u0433\u043e, \u0447\u0442\u043e\u0431\u044b \u0441\u0444\u043e\u0440\u043c\u0443\u043b\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u0442\u044c \u0438 \u0434\u043e\u0441\u0442\u0438\u0447\u044c \u0446\u0435\u043b\u0435\u0439;", "B": "\u043e\u0441\u043e\u0431\u044b\u0439 \u0432\u0438\u0434 \u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438, \u043f\u0440\u0435\u0432\u0440\u0430\u0449\u0430\u044e\u0449\u0438\u0439 \u043d\u0435\u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u043e\u0432\u0430\u043d\u043d\u0443\u044e \u0442\u043e\u043b\u043f\u0443 \u0432 \u044d\u0444\u0444\u0435\u043a\u0442\u0438\u0432\u043d\u043e \u0438 \u0446\u0435\u043b\u0435\u043d\u0430\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u043d\u043e ", "E": " \u043f\u0440\u043e\u0446\u0435\u0441\u0441 \u043f\u043b\u0430\u043d\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f, \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u0438, \u043c\u043e\u0442\u0438\u0432\u0430\u0446\u0438\u0438 \u0438 \u043a\u043e\u043d\u0442\u0440\u043e\u043b\u044f, \u043d\u0435\u043e\u0431\u0445\u043e\u0434\u0438\u043c\u044b\u0435 \u0434\u043b\u044f \u0442\u043e\u0433\u043e, \u0447\u0442\u043e\u0431\u044b \u0441\u0444\u043e\u0440\u043c\u0443\u043b\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u0442\u044c \u0438 \u0434\u043e\u0441\u0442\u0438\u0447\u044c \u0446\u0435\u043b\u0435\u0439;", "C": "\u043e\u0441\u043e\u0431\u044b\u0439 \u0432\u0438\u0434 \u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438, \u043f\u0440\u0435\u0432\u0440\u0430\u0449\u0430\u044e\u0449\u0438\u0439 \u043d\u0435\u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u043e\u0432\u0430\u043d\u043d\u0443\u044e \u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c"}, "correctAnswer": "A"}, {"question": "\u041a\u0442\u043e \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u044d\u0442\u0438\u0445 \u0441\u043b\u043e\u0432: \u00ab\u0423\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435 \u2013 \u044d\u0442\u043e \u0438\u0441\u043a\u0443\u0441\u0441\u0442\u0432\u043e \u0437\u043d\u0430\u0442\u044c \u0442\u043e\u0447\u043d\u043e, \u0447\u0442\u043e \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u043e\u0438\u0442 \u0441\u0434\u0435\u043b\u0430\u0442\u044c \u0438 \u043a\u0430\u043a \u044d\u0442\u043e \u0441\u0434\u0435\u043b\u0430\u0442\u044c \u0441\u0430\u043c\u044b\u043c \u0434\u0435\u0448\u0435\u0432\u044b\u043c \u0438 \u043d\u0430\u0438\u043b\u0443\u0447\u0448\u0438\u043c \u0441\u043f\u043e\u0441\u043e\u0431\u043e\u043c\u00bb?", "answers": {"D": "\u0427.\u0421.\u0411\u0435\u0431\u0438\u0434\u0436;", "E": "\u041c. \u0412\u0435\u0431\u0435\u0440;", "B": "\u0424. \u0422\u0435\u0439\u043b\u043e\u0440.", "A": "\u041c. \u0421\u043e\u0445\u0438\u043d\u0430", "C": "\u0424. \u0424\u0440\u0435\u0431\u0435\u043b\u044c"}, "correctAnswer": "D"}, {"question": "\u041d\u0435 \u043e\u0442\u043d\u043e\u0441\u0438\u0442\u0441\u044f \u043a \u044d\u0444\u0444\u0435\u043a\u0442\u0438\u0432\u043d\u044b\u043c \u043c\u0435\u0442\u043e\u0434\u0430\u043c \u0438 \u043f\u0440\u0438\u0435\u043c\u0430\u043c \u0434\u043b\u044f \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u0438 \u0438\u043d\u0442\u0435\u0433\u0440\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u0437\u0430\u043d\u044f\u0442\u0438\u044f:\u00a0\u2028", "answers": {"D": " \u043d\u0430\u0431\u043b\u044e\u0434\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c\u00a0\u2028", "A": " \u0430\u043d\u0430\u043b\u0438\u0437\u2028", "B": " \u0441\u043e\u043f\u043e\u0441\u0442\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435\u2028", "E": " \u043f\u043e\u0438\u0441\u043a\u2028", "C": " \u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c"}, "correctAnswer": "D"}, {"question": "\u0422\u0435\u0445\u043d\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u044f \u043f\u0440\u0438\u043d\u044f\u0442\u0438\u044f \u0443\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0440\u0435\u0448\u0435\u043d\u0438\u0439 \u0432 \u043f\u043e\u0440\u044f\u0434\u043a\u0435 \u0438\u0445 \u0440\u0430\u0437\u0440\u0435\u0448\u0435\u043d\u0438\u044f.", "answers": {"D": "\u041f\u043e\u0441\u043b\u0435\u0434\u043e\u0432\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c.", "B": " \u0420\u0435\u0430\u043b\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u044f.", "E": " \u041f\u043e\u0434\u0433\u043e\u0442\u043e\u0432\u043a\u0430.", "C": "\u041e\u0434\u043e\u0431\u0440\u0435\u043d\u0438\u0435.", "A": "\u041e\u0442\u043a\u0430\u0437."}, "correctAnswer": "D"}, {"question": "\u0417\u0430\u0434\u0430\u0447\u0438 \u043a\u043e\u043d\u0442\u0440\u043e\u043b\u044f:", "answers": {"C": " \u0441\u0431\u043e\u0440 \u0438 \u0441\u0438\u0441\u0442\u0435\u043c\u0430\u0442\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u044f \u0438\u043d\u0444\u043e\u0440\u043c\u0430\u0446\u0438\u0438 \u043e \u0444\u0430\u043a\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u043c \u0441\u043e\u0441\u0442\u043e\u044f\u043d\u0438\u0438 \u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438;", "B": " \u043e\u0446\u0435\u043d\u043a\u0430 \u0441\u043e\u0441\u0442\u043e\u044f\u043d\u0438\u044f \u0438 \u0437\u043d\u0430\u0447\u0438\u043c\u043e\u0441\u0442\u0438 \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445 \u0440\u0435\u0437\u0443\u043b\u044c\u0442\u0430\u0442\u043e\u0432;", "A": "\u0440\u0430\u0437\u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u043a\u0430 \u0438 \u043f\u0440\u0438\u043d\u044f\u0442\u0438\u0435 \u0440\u0435\u0448\u0435\u043d\u0438\u0439.", "E": "\u0443\u0447\u0430\u0441\u0442\u0438\u0435 \u0441\u043e\u0442\u0440\u0443\u0434\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432 \u0432 \u0443\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u0438", "D": " \u0440\u0430\u0437\u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u043a\u0430 \u043c\u0435\u0440 \u043f\u043e \u0443\u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u0435\u043d\u0438\u044e \u0432\u044b\u044f\u0432\u043b\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445 \u043d\u0435\u0434\u043e\u0441\u0442\u0430\u0442\u043a\u043e\u0432;"}, "correctAnswer": "C"}, {"question": "\u0414\u0438\u0434\u0430\u043a\u0442\u0438\u043a\u0430 \u2013 \u043d\u0430\u0443\u043a\u0430 \u043e\u0431 \u043e\u0431\u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u0438 \u0438 \u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0438 \u0438\u0445 \u0446\u0435\u043b\u044f\u0445, \u0441\u043e\u0434\u0435\u0440\u0436\u0430\u043d\u0438\u0438, \u043c\u0435\u0442\u043e\u0434\u0430\u0445, \u0441\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0432\u0430\u0445 \u0438 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u043d\u044b\u0445 \u0444\u043e\u0440\u043c\u0430\u0445. \u042d\u0442\u043e \u0441\u043b\u043e\u0432\u0430", "answers": {"E": "\u0418.\u041f.\u041f\u043e\u0434\u043b\u0430\u0441\u044b\u0439", "B": "\u041f.\u041f\u0438\u0434\u043a\u0430\u0441\u0438\u0441\u0442\u044b\u0439", "D": "\u0412. \u0420\u0430\u0442\u043a\u0435", "A": "\u0412.\u0410\u0440\u0441\u0435\u043d\u0442\u044c\u0435\u0432\u0430", "C": "\u0413.\u0423\u0440\u0443\u043d\u0442\u0430\u0435\u0432\u0430"}, "correctAnswer": "E"}, {"question": "\u041e\u0431\u044a\u0435\u043a\u0442 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433\u0438\u043a\u0438 \u0432\u044b\u0441\u0448\u0435\u0439 \u0448\u043a\u043e\u043b\u044b:", "answers": {"B": "\u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0435 \u0441\u0438\u0441\u0442\u0435\u043c\u044b, \u0444\u0443\u043d\u043a\u0446\u0438\u043e\u043d\u0438\u0440\u0443\u044e\u0449\u0438\u0435 \u0432 \u0432\u044b\u0441\u0448\u0438\u0445 \u0443\u0447\u0435\u0431\u043d\u044b\u0445 \u0437\u0430\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f\u0445, \u0430 \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0441\u0438\u0441\u0442\u0435\u043c\u044b \u0443\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f \u0432\u0443\u0437\u0430\u043c\u0438", "E": "\u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0440\u043e\u0446\u0435\u0441\u0441", "D": "\u043f\u0440\u043e\u0446\u0435\u0441\u0441 \u043e\u0431\u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u044f \u0438 \u0432\u043e\u0441\u043f\u0438\u0442\u0430\u043d\u0438\u044f \u0447\u0435\u043b\u043e\u0432\u0435\u043a\u0430 \u043a\u0430\u043a \u043e\u0441\u043e\u0431\u0430\u044f \u0444\u0443\u043d\u043a\u0446\u0438\u044f \u043e\u0431\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0430, \u0440\u0435\u0430\u043b\u0438\u0437\u0443\u0435\u043c\u0430\u044f \u0432 \u0443\u0441\u043b\u043e\u0432\u0438\u044f\u0445 \u0442\u043e\u0439 \u0438\u043b\u0438 \u0438\u043d\u043e\u0439 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0441\u0438\u0441\u0442\u0435\u043c\u044b", "C": "\u043e\u0431\u043b\u0430\u0441\u0442\u044c \u0437\u043d\u0430\u043d\u0438\u0439,  \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u0430\u044f  \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u0443\u0435\u0442  \u0432  \u0432\u043e\u0441\u043f\u0438\u0442\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439  \u043f\u0440\u0430\u043a\u0442\u0438\u043a\u0435  \u0438\u0434\u0435\u0438  \u0440\u0430\u0437\u043b\u0438\u0447\u043d\u044b\u0445  \u0444\u0438\u043b\u043e\u0441\u043e\u0444\u0441\u043a\u0438\u0445  \u0441\u0438\u0441\u0442\u0435\u043c", "A": "\u043e\u043d\u0442\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0435 \u0438 \u0433\u043d\u043e\u0441\u0435\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0435 \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u044b \u0432\u043e\u0441\u043f\u0438\u0442\u0430\u043d\u0438\u044f"}, "correctAnswer": "B"}, {"question": "\u0424\u0443\u043d\u043a\u0446\u0438\u0438 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043d\u0430\u0443\u043a\u0438 :", "answers": {"D": "\u0414\u0438\u0434\u0430\u043a\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0430\u044f; \u0432\u043e\u0441\u043f\u0438\u0442\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u0430\u044f", "E": "\u0422\u0435\u043e\u0440\u0435\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0430\u044f, \u0442\u0435\u0445\u043d\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0430\u044f", "B": "\u041a\u043e\u043d\u0442\u0440\u043e\u043b\u044c\u043d\u0430\u044f, \u043e\u0446\u0435\u043d\u043e\u0447\u043d\u0430\u044f", "A": "\u041f\u0440\u0430\u043a\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0430\u044f, \u043d\u043e\u0440\u043c\u0430\u0442\u0438\u0432\u043d\u0430\u044f", "C": "\u0420\u0430\u0437\u0432\u0438\u0432\u0430\u044e\u0449\u0430\u044f, \u0441\u043e\u0446\u0438\u0430\u043b\u0438\u0437\u0438\u0440\u0443\u044e\u0449\u0430\u044f"}, "correctAnswer": "D"}, {"question": "\u041f\u0435\u0440\u0432\u044b\u0435 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0435 \u043c\u044b\u0441\u043b\u0438 \u0432\u0441\u0442\u0440\u0435\u0447\u0430\u044e\u0442\u0441\u044f \u0432 \u0442\u0440\u0443\u0434\u0430\u0445:", "answers": {"B": "\u0421\u043e\u043a\u0440\u0430\u0442, \u041f\u043b\u0430\u0442\u043e\u043d, \u0410\u0440\u0438\u0441\u0442\u043e\u0442\u0435\u043b\u044c", "A": "\u041a\u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u0438\u043a, \u041d\u044c\u044e\u0442\u043e\u043d", "E": "\u0413\u0430\u043b\u0438\u043b\u0435\u0439, \u0414\u0436. \u0411\u0440\u0443\u043d\u043e", "C": "\u041b\u0435\u043e\u043d\u0430\u0440\u0434\u043e \u0434\u0430 \u0412\u0438\u043d\u0447\u0438", "D": "\u0424. \u0411\u0435\u043a\u043e\u043d"}, "correctAnswer": "B"}, {"question": "\u041e\u043a\u043e\u043d\u0447\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0435 \u043e\u043f\u0440\u0435\u0434\u0435\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433\u0438\u043a\u0438 \u043a\u0430\u043a \u0441\u0430\u043c\u043e\u0441\u0442\u043e\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u043d\u0430\u0443\u043a\u0438 \u0437\u0430\u0432\u0435\u0440\u0448\u0438\u043b\u043e\u0441\u044c \u0441 \u0432\u044b\u0445\u043e\u0434\u043e\u043c \u0442\u0440\u0443\u0434\u043e\u0432 \u0432\u044b\u0434\u0430\u044e\u0449\u0435\u0433\u043e\u0441\u044f \u0447\u0435\u0448\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e  \u043c\u044b\u0441\u043b\u0438\u0442\u0435\u043b\u044f-\u0433\u0443\u043c\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442\u0430 ", "answers": {"D": "\u042f\u043d\u0430  \u0410\u043c\u043e\u0441\u0430  \u041a\u043e\u043c\u0435\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e  ", "C": "\u0414\u0436. \u0411\u0440\u0443\u043d\u043e", "B": "\u041b\u0435\u043e\u043d\u0430\u0440\u0434\u043e \u0434\u0430 \u0412\u0438\u043d\u0447\u0438", "E": "\u042f\u043d\u0430 \u0413\u0443\u0441\u0430", "A": "\u0413\u0443\u0441\u0441\u0435\u0440\u043b\u044f"}, "correctAnswer": "D"}, {"question": "\u0412\u043e\u0441\u043f\u0438\u0442\u0430\u043d\u0438\u0435 - \u044d\u0442\u043e", "answers": {"E": "\u0423\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435 \u043f\u0440\u043e\u0446\u0435\u0441\u0441\u043e\u043c \u0440\u0430\u0437\u0432\u0438\u0442\u0438\u044f \u0438 \u0441\u043e\u0446\u0438\u0430\u043b\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u0438 \u043b\u0438\u0447\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438", "A": "\u041f\u0440\u043e\u0446\u0435\u0441\u0441 \u0446\u0435\u043b\u0435\u043d\u0430\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u0432\u043e\u0437\u0434\u0435\u0439\u0441\u0442\u0432\u0438\u044f \u0432\u043e\u0441\u043f\u0438\u0442\u0430\u0442\u0435\u043b\u044f \u043d\u0430 \u0441\u043e\u0437\u043d\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0438 \u043f\u043e\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0432\u043e\u0441\u043f\u0438\u0442\u0430\u043d\u043d\u0438\u043a\u0430", "D": "\u041f\u0440\u043e\u0446\u0435\u0441\u0441 \u0432\u043b\u0438\u044f\u043d\u0438\u044f \u043d\u0430 \u043f\u043e\u0434\u0440\u0430\u0441\u0442\u0430\u044e\u0449\u0435\u0435 \u043f\u043e\u043a\u043e\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0441 \u0446\u0435\u043b\u044c\u044e \u043f\u0435\u0440\u0435\u0434\u0430\u0447\u0438 \u0438\u043c \u043a\u0443\u043b\u044c\u0442\u0443\u0440\u044b \u0438 \u043e\u043f\u044b\u0442\u0430", "B": "\u0414\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u0447\u0435\u043b\u043e\u0432\u0435\u043a\u0430, \u043d\u0430\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u043d\u0430\u044f \u043d\u0430 \u0441\u0430\u043c\u043e\u0440\u0430\u0437\u0432\u0438\u0442\u0438\u0435", "C": "\u0421\u043e\u0432\u043e\u043a\u0443\u043f\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u0432\u0437\u0433\u043b\u044f\u0434\u043e\u0432 \u0438 \u0443\u0431\u0435\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0439, \u0443\u0440\u043e\u0432\u0435\u043d\u044c \u043f\u0440\u0430\u043a\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043f\u043e\u0434\u0433\u043e\u0442\u043e\u0432\u043a\u0438 \u043a \u0436\u0438\u0437\u043d\u0438 \u0438 \u0442\u0440\u0443\u0434\u0443"}, "correctAnswer": "E"}, {"question": "\u041f\u043e\u043d\u044f\u0442\u0438\u0435 \"\u041f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433\u0438\u043a\u0430\" \u043e\u0437\u043d\u0430\u0447\u0430\u0435\u0442:", "answers": {"D": "\u041d\u0430\u0443\u0447\u043d\u0430\u044f \u043e\u0442\u0440\u0430\u0441\u043b\u044c, \u0438\u0437\u0443\u0447\u0430\u044e\u0449\u0430\u044f \u0444\u043e\u0440\u043c\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0438 \u0440\u0430\u0437\u0432\u0438\u0442\u0438\u0435 \u0447\u0435\u043b\u043e\u0432\u0435\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043b\u0438\u0447\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438", "C": "\u0423\u0447\u0435\u043d\u0438\u0435 \u043e\u0431 \u0438\u0441\u043a\u0443\u0441\u0441\u0442\u0432\u0435 \u0432\u043e\u0441\u043f\u0438\u0442\u0430\u043d\u0438\u044f \u0447\u0435\u043b\u043e\u0432\u0435\u043a\u0430", "E": "\u041d\u0430\u0443\u043a\u0430 \u043e \u0432\u043e\u0441\u043f\u0438\u0442\u0430\u043d\u0438\u0438 \u0438 \u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0438 \u043b\u0438\u0447\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438", "A": "\u041d\u0430\u0443\u043a\u0430 \u043e\u0431 \u043e\u0431\u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u0438 \u0447\u0435\u043b\u043e\u0432\u0435\u043a\u0430", "B": "\u041d\u0430\u0443\u043a\u0430 \u043e \u043b\u0438\u0447\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438"}, "correctAnswer": "D"}, {"question": "\u041d\u0430\u0443\u043a\u0438, \u0432\u0445\u043e\u0434\u044f\u0449\u0438\u0435 \u0432 \u0441\u0438\u0441\u0442\u0435\u043c\u0443 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0445:", "answers": {"E": "\u041e\u0431\u0449\u0430\u044f \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433\u0438\u043a\u0430, \u0432\u043e\u0437\u0440\u0430\u0441\u0442\u043d\u0430\u044f \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433\u0438\u043a\u0430, \u0441\u043e\u0446\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u0430\u044f \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433\u0438\u043a\u0430, \u043c\u0435\u0442\u043e\u0434\u0438\u043a\u0438 \u0438\u0437\u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u044f \u043e\u0442\u0434\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u043f\u0440\u0435\u0434\u043c\u0435\u0442\u043e\u0432", "D": "\u0414\u0438\u0434\u0430\u043a\u0442\u0438\u043a\u0430, \u043f\u0441\u0438\u0445\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u044f, \u0438\u0441\u0442\u043e\u0440\u0438\u044f, \u0444\u0438\u043b\u043e\u0441\u043e\u0444\u0438\u044f, \u0448\u043a\u043e\u043b\u043e\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435", "C": "\u041f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433\u0438\u043a\u0430 \u0434\u043e\u0448\u043a\u043e\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u0443\u0447\u0440\u0435\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0439, \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433\u0438\u043a\u0430 \u0448\u043a\u043e\u043b\u044b, \u0441\u043e\u0446\u0438\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u044f, \u043a\u0443\u043b\u044c\u0442\u0443\u0440\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u044f", "B": "\u041e\u0431\u0449\u0430\u044f \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433\u0438\u043a\u0430, \u044d\u0442\u0438\u043a\u0430, \u044d\u0441\u0442\u0435\u0442\u0438\u043a\u0430, \u0432\u043e\u0437\u0440\u0430\u0441\u0442\u043d\u0430\u044f \u0444\u0438\u0437\u0438\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u044f", "A": "\u0418\u0441\u0442\u043e\u0440\u0438\u044f \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433\u0438\u043a\u0438, \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433\u0438\u043a\u0430 \u0432\u044b\u0441\u0448\u0435\u0439 \u0448\u043a\u043e\u043b\u044b, \u0442\u0435\u043e\u0440\u0438\u044f \u0432\u043e\u0441\u043f\u0438\u0442\u0430\u043d\u0438\u044f, \u0448\u043a\u043e\u043b\u044c\u043d\u0430\u044f \u0433\u0438\u0433\u0438\u0435\u043d\u0430"}, "correctAnswer": "E"}, {"question": "\u0420\u0435\u0430\u043b\u044c\u043d\u0430\u044f \u0434\u0435\u0439\u0441\u0442\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c, \u0432 \u0443\u0441\u043b\u043e\u0432\u0438\u044f\u0445 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u0439 \u043f\u0440\u043e\u0438\u0441\u0445\u043e\u0434\u0438\u0442 \u0440\u0430\u0437\u0432\u0438\u0442\u0438\u0435 \u043b\u0438\u0447\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438:", "answers": {"B": "\u0421\u0440\u0435\u0434\u0430", "E": " \u0418\u0441\u043a\u0443\u0441\u0441\u0442\u0432\u043e", "D": " \u0414\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c", "A": " \u041d\u0430\u0441\u043b\u0435\u0434\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c", "C": " \u0428\u043a\u043e\u043b\u0430"}, "correctAnswer": "B"}, {"question": "\u0423\u0441\u043f\u0435\u0448\u043d\u0430\u044f \u0440\u0435\u0430\u043b\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u044f \u0441\u0442\u0440\u0430\u0442\u0435\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0437\u0430\u0434\u0430\u0447, \u043f\u043e\u0441\u0442\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445 \u041f\u0440\u0435\u0437\u0438\u0434\u0435\u043d\u0442\u043e\u043c \u0420\u0435\u0441\u043f\u0443\u0431\u043b\u0438\u043a\u0438 \u041a\u0430\u0437\u0430\u0445\u0441\u0442\u0430\u043d \u041d.\u0410. \u041d\u0430\u0437\u0430\u0440\u0431\u0430\u0435\u0432\u044b\u043c \u0432 \u0435\u0433\u043e \u041f\u043e\u0441\u043b\u0430\u043d\u0438\u0438 \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0443 \u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u044b", "answers": {"A": "\u00ab\u0421\u0442\u0440\u0430\u0442\u0435\u0433\u0438\u044f \u041a\u0430\u0437\u0430\u0445\u0441\u0442\u0430\u043d-2050\u00bb", "C": "\u041f\u0440\u043e\u0433\u0440\u0430\u043c\u043c\u0430 \u00ab\u041d\u04b1\u0440\u043b\u044b \u0436\u043e\u043b\u00bb", "E": "\u0421\u0442\u0440\u0430\u0442\u0435\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u043b\u0430\u043d \u0440\u0430\u0437\u0432\u0438\u0442\u0438\u044f \u0420\u0435\u0441\u043f\u0443\u0431\u043b\u0438\u043a\u0438 \u041a\u0430\u0437\u0430\u0445\u0441\u0442\u0430\u043d \u0434\u043e 2025 \u0433\u043e\u0434\u0430", "B": "\u0413\u043e\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u0430\u044f \u043f\u0440\u043e\u0433\u0440\u0430\u043c\u043c\u0430 \u0438\u043d\u0434\u0443\u0441\u0442\u0440\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e-\u0438\u043d\u043d\u043e\u0432\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u0440\u0430\u0437\u0432\u0438\u0442\u0438\u044f", "D": "\u0413\u043e\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u0430\u044f \u043f\u0440\u043e\u0433\u0440\u0430\u043c\u043c\u0430 \u0440\u0430\u0437\u0432\u0438\u0442\u0438\u044f \u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f \u0420\u0435\u0441\u043f\u0443\u0431\u043b\u0438\u043a\u0438 \u041a\u0430\u0437\u0430\u0445\u0441\u0442\u0430\u043d"}, "correctAnswer": "A"}, {"question": "\u041b\u0438\u0447\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c - \u044d\u0442\u043e:", "answers": {"A": "\u0427\u0435\u043b\u043e\u0432\u0435\u043a, \u043a\u0430\u043a \u0441\u0443\u0431\u044a\u0435\u043a\u0442 \u043e\u0442\u043d\u043e\u0448\u0435\u043d\u0438\u0439 \u0438 \u0441\u043e\u0437\u043d\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438, \u0441\u043f\u043e\u0441\u043e\u0431\u043d\u044b\u0439 \u043a \u0441\u0430\u043c\u043e\u043f\u043e\u0437\u043d\u0430\u043d\u0438\u044e \u0438 \u0441\u0430\u043c\u043e\u0440\u0430\u0437\u0432\u0438\u0442\u0438\u044e", "B": "\u0416\u0438\u0432\u043e\u0435 \u0441\u0443\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e \u043e\u0431\u043b\u0430\u0434\u0430\u044e\u0449\u0435\u0435 \u0434\u0430\u0440\u043e\u043c \u043c\u044b\u0448\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f \u0438 \u0440\u0435\u0447\u0438", "E": "\u0421\u0432\u043e\u0435\u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u0438\u0435 \u043f\u0441\u0438\u0445\u0438\u043a\u0438 \u0438 \u043b\u0438\u0447\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0438\u043d\u0434\u0438\u0432\u0438\u0434\u0430, \u0435\u0451 \u043d\u0435\u043f\u043e\u0432\u0442\u043e\u0440\u0438\u043c\u043e\u0441\u0442\u044c", "C": "\u0427\u0435\u043b\u043e\u0432\u0435\u043a, \u043a\u0430\u043a \u043d\u0435\u043f\u043e\u0432\u0442\u043e\u0440\u0438\u043c\u044b\u0439 \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u0440\u043e\u0434\u0430, \u0441 \u0435\u0433\u043e \u043f\u0441\u0438\u0445\u043e\u0444\u0438\u0437\u0438\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u043c\u0438 \u0441\u0432\u043e\u0439\u0441\u0442\u0432\u0430\u043c\u0438", "D": "\u0421\u043f\u0435\u0446\u0438\u0444\u0438\u043a\u0430 \u0445\u0430\u0440\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u0430, \u0442\u0435\u043c\u043f\u0435\u0440\u0430\u043c\u0435\u043d\u0442\u0430, \u0438\u043d\u0442\u0435\u043b\u043b\u0435\u043a\u0442\u0430, \u043f\u043e\u0442\u0440\u0435\u0431\u043d\u043e\u0441\u0442\u0435\u0439, \u0441\u043f\u043e\u0441\u043e\u0431\u043d\u043e\u0441\u0442\u0435\u0439"}, "correctAnswer": "A"}, {"question": "\u00ab\u0420\u0430\u0437\u0432\u0438\u0442\u0438\u0435\u00bb - \u044d\u0442\u043e:", "answers": {"C": "\u041f\u0440\u043e\u0446\u0435\u0441\u0441 \u043a\u043e\u043b\u0438\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445 \u0438 \u043a\u0430\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445 \u0438\u0437\u043c\u0435\u043d\u0435\u043d\u0438\u0439 \u0432 \u0432\u0430\u0436\u043d\u0435\u0439\u0448\u0438\u0445 \u0441\u0444\u0435\u0440\u0430\u0445 \u043b\u0438\u0447\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438, \u043e\u0441\u0443\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u043b\u044f\u044e\u0449\u0438\u0439\u0441\u044f \u043f\u043e\u0434 \u0432\u043b\u0438\u044f\u043d\u0438\u0435\u043c \u0432\u043d\u0435\u0448\u043d\u0438\u0445 \u0438 \u0432\u043d\u0443\u0442\u0440\u0435\u043d\u043d\u0438\u0445 \u0444\u0430\u043a\u0442\u043e\u0440\u043e\u0432", "E": "\u041d\u0430\u043a\u043e\u043f\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435 \u043a\u043e\u043b\u0438\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445 \u0438\u0437\u043c\u0435\u043d\u0435\u043d\u0438\u0439 \u0432 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u043c\u0435 \u0447\u0435\u043b\u043e\u0432\u0435\u043a\u0430", "D": "\u0423\u043d\u0438\u0447\u0442\u043e\u0436\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0441\u0442\u0430\u0440\u043e\u0433\u043e \u0438 \u0432\u043e\u0437\u043d\u0438\u043a\u043d\u043e\u0432\u0435\u043d\u0438\u0435 \u043d\u043e\u0432\u043e\u0433\u043e", "B": "\u0421\u0442\u0430\u043d\u043e\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0447\u0435\u043b\u043e\u0432\u0435\u043a\u0430 \u043a\u0430\u043a \u0441\u043e\u0446\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u0441\u0443\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0430, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u0435 \u043f\u0440\u043e\u0438\u0441\u0445\u043e\u0434\u0438\u0442 \u0432 \u043f\u0440\u043e\u0446\u0435\u0441\u0441\u0435 \u0436\u0438\u0437\u043d\u0438 \u0438 \u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438", "A": "\u0426\u0435\u043b\u0435\u043d\u0430\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0440\u043e\u0446\u0435\u0441\u0441 \u0444\u043e\u0440\u043c\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f \u0443 \u043b\u044e\u0434\u0435\u0439 \u0437\u0430\u0434\u0430\u043d\u043d\u044b\u0445 \u043a\u0430\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432"}, "correctAnswer": "C"}, {"question": "\u041f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433\u0438\u043a\u0430 \u043a\u0430\u043a \u043d\u0430\u0443\u043a\u0430", "answers": {"D": "\u0441\u0444\u043e\u0440\u043c\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b\u0430\u0441\u044c \u0432 XVII \u0432\u0435\u043a\u0435 \u0432 \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u0445 \u041a\u043e\u043c\u0435\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e", "E": "\u0441\u0444\u043e\u0440\u043c\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b\u0430\u0441\u044c \u0432 \u0414\u0440\u0435\u0432\u043d\u0435\u0439 \u0413\u0440\u0435\u0446\u0438\u0438 \u0432 \u0442\u0440\u0443\u0434\u0430\u0445 \u0410\u0440\u0438\u0441\u0442\u043e\u0442\u0435\u043b\u044f", "A": "\u0441\u0444\u043e\u0440\u043c\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b\u0430\u0441\u044c \u0432 \u0425\u0425 \u0432\u0435\u043a\u0435 \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435 \u043f\u043e\u044f\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442 \u0412\u044b\u0433\u043e\u0442\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e", "C": "\u0441\u0444\u043e\u0440\u043c\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b\u0430\u0441\u044c \u0432 \u0425 \u0432\u0435\u043a\u0435", "B": " \u0441\u0444\u043e\u0440\u043c\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b\u0430\u0441\u044c \u0432 \u0414\u0440\u0435\u0432\u043d\u0435\u0439 \u0413\u0440\u0435\u0446\u0438\u0438"}, "correctAnswer": "D"}, {"question": "\u0414\u0438\u0434\u0430\u043a\u0442\u0438\u043a\u0430 \u2013 \u044d\u0442\u043e \u0440\u0430\u0437\u0434\u0435\u043b \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433\u0438\u043a\u0438", "answers": {"D": "\u0440\u0430\u0441\u0441\u043c\u0430\u0442\u0440\u0438\u0432\u0430\u044e\u0449\u0438\u0439 \u0432\u043e\u043f\u0440\u043e\u0441\u044b \u043e\u0431\u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u044f", "B": "\u0438\u0437\u0443\u0447\u0430\u044e\u0449\u0438\u0439 \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u044b \u0444\u043e\u0440\u043c\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f \u043b\u0438\u0447\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0432 \u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u043e\u0432\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u043c \u043f\u0440\u043e\u0446\u0435\u0441\u0441\u0435", "C": "\u0438\u0437\u0443\u0447\u0430\u044e\u0449\u0438\u0439 \u0432\u043e\u043f\u0440\u043e\u0441\u044b \u0432\u043e\u0441\u043f\u0438\u0442\u0430\u043d\u0438\u044f", "A": "\u043c\u0435\u0442\u043e\u0434 \u0432\u044b\u044f\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f \u043f\u043e\u0440\u043e\u043a\u043e\u0432 \u0440\u0430\u0437\u0432\u0438\u0442\u0438\u044f \u043b\u0438\u0447\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438", "E": "\u043f\u0440\u043e\u0446\u0435\u0441\u0441 \u043e\u0431\u0449\u0435\u043d\u0438\u044f \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433\u0430 \u0441 \u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u043a\u043e\u043c"}, "correctAnswer": "D"}, {"question": "\u0426\u0435\u043b\u0435\u043d\u0430\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0440\u043e\u0446\u0435\u0441\u0441 \u043e\u0431\u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u044f \u0438 \u0432\u043e\u0441\u043f\u0438\u0442\u0430\u043d\u0438\u044f \u0432 \u0438\u043d\u0442\u0435\u0440\u0435\u0441\u0430\u0445 \u043b\u0438\u0447\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u2013 \u044d\u0442\u043e", "answers": {"A": "\u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435", "D": "\u0440\u0430\u0437\u0432\u0438\u0442\u0438\u0435", "E": "\u0432\u0437\u0440\u043e\u0441\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435", "C": "\u0432\u043e\u0441\u043f\u0438\u0442\u0430\u043d\u0438\u0435", "B": "\u0444\u043e\u0440\u043c\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435"}, "correctAnswer": "A"}, {"question": "\u0422\u0435\u043e\u0440\u0438\u044f \u0446\u0435\u043b\u043e\u0441\u0442\u043d\u043e\u0433\u043e \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0446\u0435\u0441\u0441\u0430 \u0432 \u041a\u0430\u0437\u0430\u0445\u0441\u0442\u0430\u043d\u0435 \u0440\u0430\u0437\u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u043d\u0430:", "answers": {"D": "\u042e.\u041a. \u0411\u0430\u0431\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u043c", "E": "\u041c. \u0421\u043a\u0430\u0442\u043a\u0438\u043d\u044b\u043c", "C": "\u0413. \u0429\u0443\u043a\u0438\u043d\u043e\u0439", "A": "\u0414.\u041d. \u0425\u043c\u0435\u043b\u044c", "B": "\u041a. \u0416\u0430\u0440\u044b\u043a\u0431\u0430\u0435\u0432\u044b\u043c"}, "correctAnswer": "D"}, {"question": "\u041a\u0440\u0435\u0434\u0438\u0442\u043d\u0430\u044f  \u0441\u0438\u0441\u0442\u0435\u043c\u0430  \u043e\u0431\u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u044f  \u0432\u043e\u0437\u043d\u0438\u043a\u043b\u0430  \u0432  \u0421\u0428\u0410  \u0432", "answers": {"C": "1869  \u0433.", "E": "1985  \u0433.", "D": "1756  \u0433.", "A": "1856  \u0433.", "B": "1867  \u0433."}, "correctAnswer": "C"}, {"question": "\u0421\u043e\u0434\u0435\u0440\u0436\u0430\u043d\u0438\u0435 \u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f \u043a\u0430\u043a \u043e\u0431\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e\u0435 \u044f\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435 \u043e\u043f\u0440\u0435\u0434\u0435\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f:", "answers": {"C": "\u0441\u043e\u0432\u043e\u043a\u0443\u043f\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u0437\u043d\u0430\u043d\u0438\u0439, \u0443\u043c\u0435\u043d\u0438\u0439 \u0438 \u043d\u0430\u0432\u044b\u043a\u043e\u0432, \u0441\u043e\u0441\u0442\u0430\u0432\u043b\u044f\u044e\u0449\u0438\u0445 \u0433\u043e\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u0435 \u0441\u0442\u0430\u043d\u0434\u0430\u0440\u0442\u044b", "E": "\u0441\u043e\u0446\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e-\u044d\u043a\u043e\u043d\u043e\u043c\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u043c\u0438 \u0438 \u043f\u043e\u043b\u0438\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u043c \u0441\u0442\u0440\u043e\u0435\u043c \u0434\u0430\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u043e\u0431\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0430", "D": "\u0443\u0440\u043e\u0432\u043d\u0435\u043c \u0440\u0430\u0437\u0432\u0438\u0442\u0438\u044f \u043e\u0431\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445 \u043d\u0430\u0443\u043a", "A": "\u0443\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435\u043c \u0440\u0430\u0437\u0432\u0438\u0442\u0438\u044f \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043d\u0430\u0443\u043a\u0438 \u0438 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438", "B": "\u0443\u0440\u043e\u0432\u043d\u0435\u043c \u0417\u0423\u041d\u043e\u0432"}, "correctAnswer": "C"}, {"question": "\u0418\u0437\u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0441\u043e\u0441\u0442\u043e\u044f\u043d\u0438\u044f \u0438 \u0442\u0435\u043d\u0434\u0435\u043d\u0446\u0438\u0439 \u0440\u0430\u0437\u0432\u0438\u0442\u0438\u044f \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0446\u0435\u0441\u0441\u0430, \u043e\u0431\u044a\u0435\u043a\u0442\u0438\u0432\u043d\u0430\u044f \u043e\u0446\u0435\u043d\u043a\u0430 \u0435\u0433\u043e \u0440\u0435\u0437\u0443\u043b\u044c\u0442\u0430\u0442\u043e\u0432, \u043d\u0430 \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0435 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u0433\u043e \u0432\u044b\u0440\u0430\u0431\u0430\u0442\u044b\u0432\u0430\u044e\u0442\u0441\u044f \u0443\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0435 \u0440\u0435\u0448\u0435\u043d\u0438\u044f, \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u044e\u0442\u0441\u044f:", "answers": {"E": " \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u043c \u043f\u043b\u0430\u043d\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435\u043c", "B": "\u0432\u043d\u0443\u0442\u0440\u0438\u0448\u043a\u043e\u043b\u044c\u043d\u044b\u043c \u043a\u043e\u043d\u0442\u0440\u043e\u043b\u0435\u043c", "A": "\u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u043c \u0430\u043d\u0430\u043b\u0438\u0437\u043e\u043c", "D": "\u0432\u043d\u0443\u0442\u0440\u0438\u0448\u043a\u043e\u043b\u044c\u043d\u044b\u043c \u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435\u043c", "C": "\u0432\u043d\u0443\u0442\u0440\u0438\u0448\u043a\u043e\u043b\u044c\u043d\u044b\u043c \u0430\u043d\u0430\u043b\u0438\u0437\u043e\u043c"}, "correctAnswer": "E"}, {"question": "\u041f\u0440\u0438 \u043f\u0440\u043e\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u0438 \u0441\u0430\u043c\u043e\u0430\u043d\u0430\u043b\u0438\u0437\u0430 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u0443\u044e\u0442\u0441\u044f \u0441\u043b\u0435\u0434\u0443\u044e\u0449\u0438\u0435 \u043f\u0440\u043e\u0446\u0435\u0434\u0443\u0440\u044b:", "answers": {"E": "\u0432\u0441\u0435 \u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u044b \u0432\u0435\u0440\u043d\u044b", "D": "\u0430\u043d\u0430\u043b\u0438\u0437 \u0434\u043e\u043a\u0443\u043c\u0435\u043d\u0442\u0430\u0446\u0438\u0438", "B": "\u0430\u043d\u043a\u0435\u0442\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0440\u043e\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439", "C": "\u043d\u0430\u0431\u043b\u044e\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0432 \u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u0430\u0445", "A": "\u0430\u043d\u0430\u043b\u0438\u0437 \u0434\u0435\u0442\u0435\u0439"}, "correctAnswer": "E"}, {"question": "\u0412\u0441\u0435 \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u043d\u0438\u043a\u0438 \u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u043e\u0432\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u0443\u0447\u0440\u0435\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0439 \u043f\u0440\u043e\u0445\u043e\u0434\u044f\u0442:", "answers": {"D": "\u043b\u0438\u0446\u0435\u043d\u0437\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435", "A": "\u0430\u043a\u043a\u0440\u0435\u0434\u0438\u0442\u0430\u0446\u0438\u044e", "B": "\u0430\u043d\u0430\u043b\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u044e", "E": "\u0430\u0442\u0442\u0435\u0441\u0442\u0430\u0446\u0438\u044e", "C": "\u043f\u0440\u043e\u0432\u0435\u0440\u043a\u0443"}, "correctAnswer": "D"}, {"question": "\u041e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u043d\u043e\u0435 \u0440\u0435\u0433\u0443\u043b\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0432 \u0441\u0438\u0441\u0442\u0435\u043c\u0435 \u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u044b\u0432\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u043d\u0430 \u043f\u0440\u0438\u043d\u0446\u0438\u043f\u0430\u0445", "answers": {"B": " \u0441\u043e\u0446\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u0443\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f \u0438 \u043f\u0440\u0430\u0432\u043e\u0432\u044b\u0445 \u043d\u043e\u0440\u043c \u0433\u043e\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u0430", "A": "\u043d\u0430\u0443\u0447\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0438 \u0433\u0430\u0440\u043c\u043e\u043d\u0438\u0447\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438", "D": "\u043a\u043e\u043d\u0441\u0442\u0438\u0442\u0443\u0446\u0438\u043e\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u0430\u0432\u0430 \u0438 \u0441\u0438\u0441\u0442\u0435\u043c\u0430\u0442\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u0438", "C": "\u0441\u043e\u0446\u0438\u0430\u043b\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u0438 \u0438 \u043f\u0440\u0438\u0440\u043e\u0434\u043e\u0441\u043e\u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438", "E": "\u0441\u043e\u0446\u0438\u0430\u043b\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u044f \u0438 \u0433\u0430\u0440\u043c\u043e\u043d\u0438\u0447\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c"}, "correctAnswer": "B"}, {"question": "\u0414\u043e\u043b\u0436\u043d\u043e\u0441\u0442\u043d\u0430\u044f \u0438\u043d\u0441\u0442\u0440\u0443\u043a\u0446\u0438\u044f \u0440\u0430\u0437\u0440\u0430\u0431\u0430\u0442\u044b\u0432\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u0435\u043c \u0414\u041e\u0423, \u0441\u043e\u0433\u043b\u0430\u0441\u043e\u0432\u044b\u0432\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u0441", "answers": {"E": " \u0432\u044b\u0448\u0435\u0441\u0442\u043e\u044f\u0449\u0438\u043c \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u043e\u043c", "D": "\u044e\u0440\u0438\u0441\u043a\u043e\u043d\u0441\u0443\u043b\u044c\u0442\u043e\u043c", "A": "\u0441\u043e\u0432\u0435\u0442\u043e\u043c \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433\u043e\u0432", "C": "\u043f\u0441\u0438\u0445\u043e\u043b\u043e\u0433\u043e\u043c", "B": "\u0432\u043e\u0441\u043f\u0438\u0442\u0430\u0442\u0435\u043b\u0435\u043c"}, "correctAnswer": "E"}, {"question": "\u0413\u043b\u0430\u0432\u043d\u044b\u043c \u043c\u0435\u0445\u0430\u043d\u0438\u0437\u043c\u043e\u043c \u0430\u0442\u0442\u0435\u0441\u0442\u0430\u0446\u0438\u0438 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432 \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f \u043a\u043e\u043c\u043f\u043b\u0435\u043a\u0441\u043d\u0430\u044f \u044d\u043a\u0441\u043f\u0435\u0440\u0442\u043d\u0430\u044f \u043e\u0446\u0435\u043d\u043a\u0430", "answers": {"C": "\u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0444\u0435\u0441\u0441\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u0438\u0437\u043c\u0430", "D": "\u043f\u0440\u043e\u0434\u0443\u043a\u0442\u0438\u0432\u043d\u043e\u0439 \u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438", "B": "\u0443\u0447\u0435\u0431\u043d\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0444\u0435\u0441\u0441\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u0438\u0437\u043c\u0430", "A": "\u0432\u0441\u0435\u0439 \u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433\u0430", "E": "\u0432\u043e\u0441\u043f\u0438\u0442\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438"}, "correctAnswer": "C"}, {"question": "\u0412\u044b\u0431\u0435\u0440\u0438\u0442\u0435 \u043e\u0434\u0438\u043d \u043e\u0442\u0432\u0435\u0442. \u0424\u043e\u0440\u043c\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0438 \u0440\u0430\u0437\u0432\u0438\u0442\u0438\u0435 \u0441\u043e\u0434\u0435\u0440\u0436\u0430\u043d\u0438\u044f \u0438 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u044f \u043d\u043e\u0432\u043e\u0433\u043e \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f (..).", "answers": {"A": " \u0432\u0441\u0435 \u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u044b \u0432\u0435\u0440\u043d\u044b.", "C": " \u0438\u043d\u043d\u043e\u0432\u0430\u0446\u0438\u044f", "D": " \u0438\u043d\u043d\u043e\u0432\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0440\u043e\u0446\u0435\u0441\u0441", "B": " \u043d\u043e\u0432\u043e\u0432\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435", "E": "\u043d\u043e\u0432\u043e\u0432\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0432 \u043f\u0440\u043e\u0446\u0435\u0441\u0441"}, "correctAnswer": "A"}, {"question": "\u0415\u0434\u0438\u043d\u0438\u0446\u0435\u0439, \"\u043a\u043b\u0435\u0442\u043e\u0447\u043a\u043e\u0439\" \u0446\u0435\u043b\u043e\u0441\u0442\u043d\u043e\u0433\u043e \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0446\u0435\u0441\u0441\u0430, \u043f\u043e \u043c\u043d\u0435\u043d\u0438\u044e \u0425\u043c\u0435\u043b\u044c \u041d.\u0414., \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f:", "answers": {"A": "\u041f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0430\u044f \u0446\u0435\u043b\u044c ", "B": "\u041f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0435 \u044f\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435", "D": "\u041f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0430\u044f \u0441\u0438\u0442\u0443\u0430\u0446\u0438\u044f", "C": "\u041f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0430\u044f \u0441\u0438\u0441\u0442\u0435\u043c\u0430", "E": "\u041f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0435 \u0432\u043e\u0437\u0434\u0435\u0439\u0441\u0442\u0432\u0438\u0435"}, "correctAnswer": "A"}, {"question": "\u0414\u043b\u044f \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0446\u0435\u0441\u0441\u0430 \u0445\u0430\u0440\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u043d\u044b:", "answers": {"C": "\u041f\u0440\u043e\u0442\u0438\u0432\u043e\u0440\u0435\u0447\u0438\u044f \u0444\u0443\u043d\u043a\u0446\u0438\u043e\u043d\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f \u043f\u0440\u043e\u0446\u0435\u0441\u0441\u0430", "D": "\u041f\u0440\u043e\u0442\u0438\u0432\u043e\u0440\u0435\u0447\u0438\u044f \u043e\u0441\u0443\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f \u0440\u0435\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0446\u0435\u0441\u0441\u0430", "A": "\u041f\u0440\u043e\u0442\u0438\u0432\u043e\u0440\u0435\u0447\u0438\u044f \u043f\u043b\u0430\u043d\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f \u043f\u0440\u043e\u0446\u0435\u0441\u0441\u0430", "E": "\u041f\u0440\u043e\u0442\u0438\u0432\u043e\u0440\u0435\u0447\u0438\u044f \u0432\u0437\u0430\u0438\u043c\u043e\u0434\u0435\u0439\u0441\u0442\u0432\u0443\u044e\u0449\u0438\u0445 \u0441\u0443\u0431\u044a\u0435\u043a\u0442\u043e\u0432", "B": "\u0412\u043d\u0435\u0448\u043d\u0438\u0435 \u0438 \u0432\u043d\u0443\u0442\u0440\u0435\u043d\u043d\u0438\u0435 \u043f\u0440\u043e\u0442\u0438\u0432\u043e\u0440\u0435\u0447\u0438\u044f"}, "correctAnswer": "C"}, {"question": "\u0421\u043e\u0434\u0435\u0440\u0436\u0430\u043d\u0438\u0435\u043c \u0446\u0435\u043b\u043e\u0441\u0442\u043d\u043e\u0433\u043e \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0446\u0435\u0441\u0441\u0430 \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f:", "answers": {"C": "\u041e\u0431\u0449\u0435\u0447\u0435\u043b\u043e\u0432\u0435\u0447\u0435\u0441\u043a\u0430\u044f \u043a\u0443\u043b\u044c\u0442\u0443\u0440\u0430", "A": "\u0417\u043d\u0430\u043d\u0438\u044f, \u0443\u043c\u0435\u043d\u0438\u044f, \u043d\u0430\u0432\u044b\u043a\u0438", "B": "\u041f\u043e\u043b\u043e\u0436\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0435 \u043a\u0430\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u0430 \u043b\u0438\u0447\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438", "E": "\u0421\u043e\u0432\u043e\u043a\u0443\u043f\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u043c\u044b\u0441\u043b\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u043e\u043f\u0435\u0440\u0430\u0446\u0438\u0439", "D": "\u0423\u0447\u0435\u0431\u043d\u044b\u0439 \u043c\u0430\u0442\u0435\u0440\u0438\u0430\u043b, \u043f\u043e\u0434\u043b\u0435\u0436\u0430\u0449\u0438\u0439 \u0443\u0441\u0432\u043e\u0435\u043d\u0438\u044e \u043d\u0430 \u0443\u0440\u043e\u043a\u0435 \u0438 \u0432\u043d\u0435 \u0435\u0433\u043e"}, "correctAnswer": "C"}, {"question": "\u0423\u043a\u0430\u0436\u0438\u0442\u0435 \u044d\u0442\u0430\u043f\u044b \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0446\u0435\u0441\u0441\u0430:", "answers": {"B": " \u041f\u043e\u0434\u0433\u043e\u0442\u043e\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439, \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u043d\u043e\u0439, \u0437\u0430\u043a\u043b\u044e\u0447\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 ", "C": "\u041f\u0440\u043e\u0433\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439, \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u043d\u043e\u0439, \u043a\u043e\u0440\u0440\u0435\u043a\u0442\u0438\u0440\u0443\u044e\u0449\u0438\u0439", "E": "\u041e\u0441\u043d\u043e\u0432\u043d\u043e\u0439, \u043f\u043e\u0434\u0433\u043e\u0442\u043e\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439, \u043f\u0440\u043e\u043f\u0435\u0434\u0435\u0432\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439", "A": "\u0426\u0435\u043b\u0435\u043f\u043e\u043b\u0430\u0433\u0430\u043d\u0438\u044f, \u0434\u0438\u0430\u0433\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438\u043a\u0430, \u0443\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f", "D": "\u041c\u043e\u0442\u0438\u0432\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u043d\u044b\u0439, \u0441\u0442\u0438\u043c\u0443\u043b\u0438\u0440\u0443\u044e\u0449\u0438\u0439, \u043a\u043e\u0440\u0440\u0435\u043a\u0442\u0438\u0440\u0443\u044e\u0449\u0438\u0439"}, "correctAnswer": "B"}, {"question": "\u041c\u0435\u0442\u043e\u0434\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u044f \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433\u0438\u043a\u0438 \u2013 \u044d\u0442\u043e \u2026\u0412\u044b\u0431\u0435\u0440\u0438\u0442\u0435 \u043e\u0434\u0438\u043d \u043e\u0442\u0432\u0435\u0442:", "answers": {"B": "\u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u0435 \u043e \u043f\u0440\u0438\u043d\u0446\u0438\u043f\u0430\u0445, \u043c\u0435\u0442\u043e\u0434\u0430\u0445, \u0444\u043e\u0440\u043c\u0430\u0445 \u0438 \u043f\u0440\u043e\u0446\u0435\u0434\u0443\u0440\u0430\u0445 \u043f\u043e\u0437\u043d\u0430\u043d\u0438\u044f \u0438 \u043f\u0440\u0435\u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0434\u0435\u0439\u0441\u0442\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438", "E": " \u0441\u043f\u043e\u0441\u043e\u0431\u044b \u0438\u0437\u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u044f \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0445 \u044f\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u0439, \u043f\u0440\u043e\u0446\u0435\u0441\u0441\u043e\u0432", "C": " \u043f\u0440\u043e\u0446\u0435\u0441\u0441 \u0438 \u0440\u0435\u0437\u0443\u043b\u044c\u0442\u0430\u0442 \u043d\u0430\u0443\u0447\u043d\u043e\u0439 \u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438, \u043d\u0430\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u043d\u043e\u0439 \u043d\u0430 \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u0435 \u043d\u043e\u0432\u044b\u0445 \u0437\u043d\u0430\u043d\u0438\u0439 \u043e \u0437\u0430\u043a\u043e\u043d\u043e\u043c\u0435\u0440\u043d\u043e\u0441\u0442\u044f\u0445 \u043e\u0431\u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u044f, \u0432\u043e\u0441\u043f\u0438\u0442\u0430\u043d\u0438\u044f \u0438 \u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f \u0432 \u0446\u0435\u043b\u043e\u043c", "A": " \u043d\u0430\u0443\u043a\u0430, \u0438\u0437\u0443\u0447\u0430\u044e\u0449\u0430\u044f \u0441\u0443\u0449\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c, \u0437\u0430\u043a\u043e\u043d\u043e\u043c\u0435\u0440\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438, \u043f\u0440\u0438\u043d\u0446\u0438\u043f\u044b, \u043c\u0435\u0442\u043e\u0434\u044b \u0438 \u0444\u043e\u0440\u043c\u044b \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u0438 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0446\u0435\u0441\u0441\u0430 \u043a\u0430\u043a \u0444\u0430\u043a\u0442\u043e\u0440\u0430 \u0438 \u0441\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0432\u0430 \u0440\u0430\u0437\u0432\u0438\u0442\u0438\u044f \u0447\u0435\u043b\u043e\u0432\u0435\u043a\u0430 \u043d\u0430 \u043f\u0440\u043e\u0442\u044f\u0436\u0435\u043d\u0438\u0438 \u0432\u0441\u0435\u0439 \u0435\u0433\u043e \u0436\u0438\u0437\u043d\u0438", "D": "\u043d\u0430\u0443\u043a\u0430 \u043e \u043b\u0438\u0447\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438"}, "correctAnswer": "B"}, {"question": "\u041c\u0435\u0442\u043e\u0434\u044b \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0438\u0441\u0441\u043b\u0435\u0434\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f:", "answers": {"A": "\u0441\u043f\u043e\u0441\u043e\u0431\u044b \u0438\u0437\u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u044f \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0445 \u044f\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u0439, \u043f\u0440\u043e\u0446\u0435\u0441\u0441\u043e\u0432", "E": "\u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u0435 \u043e \u043f\u0440\u0438\u043d\u0446\u0438\u043f\u0430\u0445, \u043c\u0435\u0442\u043e\u0434\u0430\u0445, \u0444\u043e\u0440\u043c\u0430\u0445 \u0438 \u043f\u0440\u043e\u0446\u0435\u0434\u0443\u0440\u0430\u0445 \u043f\u043e\u0437\u043d\u0430\u043d\u0438\u044f \u0438 \u043f\u0440\u0435\u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0434\u0435\u0439\u0441\u0442\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438", "B": "\u043f\u0440\u043e\u0446\u0435\u0441\u0441 \u0438 \u0440\u0435\u0437\u0443\u043b\u044c\u0442\u0430\u0442 \u043d\u0430\u0443\u0447\u043d\u043e\u0439 \u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438, \u043d\u0430\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u043d\u043e\u0439 \u043d\u0430 \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u0435 \u043d\u043e\u0432\u044b\u0445 \u0437\u043d\u0430\u043d\u0438\u0439 \u043e \u0437\u0430\u043a\u043e\u043d\u043e\u043c\u0435\u0440\u043d\u043e\u0441\u0442\u044f\u0445 \u043e\u0431\u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u044f, \u0432\u043e\u0441\u043f\u0438\u0442\u0430\u043d\u0438\u044f \u0438 \u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f \u0432 \u0446\u0435\u043b\u043e\u043c", "C": "\u043d\u0430\u0443\u043a\u0430, \u0438\u0437\u0443\u0447\u0430\u044e\u0449\u0430\u044f \u0441\u0443\u0449\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c, \u0437\u0430\u043a\u043e\u043d\u043e\u043c\u0435\u0440\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438, \u043f\u0440\u0438\u043d\u0446\u0438\u043f\u044b, \u043c\u0435\u0442\u043e\u0434\u044b \u0438 \u0444\u043e\u0440\u043c\u044b \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u0438 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0446\u0435\u0441\u0441\u0430 \u043a\u0430\u043a \u0444\u0430\u043a\u0442\u043e\u0440\u0430 \u0438 \u0441\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0432\u0430 \u0440\u0430\u0437\u0432\u0438\u0442\u0438\u044f \u0447\u0435\u043b\u043e\u0432\u0435\u043a\u0430 \u043d\u0430 \u043f\u0440\u043e\u0442\u044f\u0436\u0435\u043d\u0438\u0438 \u0432\u0441\u0435\u0439 \u0435\u0433\u043e \u0436\u0438\u0437\u043d\u0438", "D": "\u041f\u0440\u043e\u0433\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439, \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u043d\u043e\u0439, \u043a\u043e\u0440\u0440\u0435\u043a\u0442\u0438\u0440\u0443\u044e\u0449\u0438\u0439"}, "correctAnswer": "A"}, {"question": "\u041e\u0431\u044a\u0435\u043a\u0442\u0438\u0432\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0440\u043e\u0446\u0435\u0441\u0441 \u0432\u043d\u0443\u0442\u0440\u0435\u043d\u043d\u0435\u0433\u043e, \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435\u0434\u043e\u0432\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u043a\u043e\u043b\u0438\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u0438 \u043a\u0430\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u0438\u0437\u043c\u0435\u043d\u0435\u043d\u0438\u044f \u0444\u0438\u0437\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0438 \u0434\u0443\u0445\u043e\u0432\u043d\u044b\u0445 \u0441\u0438\u043b \u0447\u0435\u043b\u043e\u0432\u0435\u043a\u0430", "answers": {"B": "\u0440\u0430\u0437\u0432\u0438\u0442\u0438\u0435", "C": "\u043e\u0431\u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u0435", "E": "\u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435", "A": "\u0432\u043e\u0441\u043f\u0438\u0442\u0430\u043d\u0438\u0435", "D": "\u0444\u043e\u0440\u043c\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435"}, "correctAnswer": "B"}, {"question": "\u041f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433\u0438\u043a\u0430 \u2013 \u044d\u0442\u043e \u2026", "answers": {"E": "\u043d\u0430\u0443\u043a\u0430, \u0438\u0437\u0443\u0447\u0430\u044e\u0449\u0430\u044f \u0441\u0443\u0449\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c, \u0437\u0430\u043a\u043e\u043d\u043e\u043c\u0435\u0440\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438, \u043f\u0440\u0438\u043d\u0446\u0438\u043f\u044b, \u043c\u0435\u0442\u043e\u0434\u044b \u0438 \u0444\u043e\u0440\u043c\u044b \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u0438 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0446\u0435\u0441\u0441\u0430 \u043a\u0430\u043a \u0444\u0430\u043a\u0442\u043e\u0440\u0430 \u0438 \u0441\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0432\u0430 \u0440\u0430\u0437\u0432\u0438\u0442\u0438\u044f \u0447\u0435\u043b\u043e\u0432\u0435\u043a\u0430 \u043d\u0430 \u043f\u0440\u043e\u0442\u044f\u0436\u0435\u043d\u0438\u0438 \u0432\u0441\u0435\u0439 \u0435\u0433\u043e \u0436\u0438\u0437\u043d\u0438\u00a0", "B": "\u043f\u0440\u043e\u0446\u0435\u0441\u0441 \u0438 \u0440\u0435\u0437\u0443\u043b\u044c\u0442\u0430\u0442 \u043d\u0430\u0443\u0447\u043d\u043e\u0439 \u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438, \u043d\u0430\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u043d\u043e\u0439 \u043d\u0430 \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u0435 \u043d\u043e\u0432\u044b\u0445 \u0437\u043d\u0430\u043d\u0438\u0439 \u043e \u0437\u0430\u043a\u043e\u043d\u043e\u043c\u0435\u0440\u043d\u043e\u0441\u0442\u044f\u0445 \u043e\u0431\u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u044f, \u0432\u043e\u0441\u043f\u0438\u0442\u0430\u043d\u0438\u044f \u0438 \u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f \u0432 \u0446\u0435\u043b\u043e\u043c", "D": "\u041e\u0431\u044a\u0435\u043a\u0442\u0438\u0432\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0440\u043e\u0446\u0435\u0441\u0441 \u0432\u043d\u0443\u0442\u0440\u0435\u043d\u043d\u0435\u0433\u043e, \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435\u0434\u043e\u0432\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u043a\u043e\u043b\u0438\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u0438 \u043a\u0430\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u0438\u0437\u043c\u0435\u043d\u0435\u043d\u0438\u044f \u0444\u0438\u0437\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0438 \u0434\u0443\u0445\u043e\u0432\u043d\u044b\u0445 \u0441\u0438\u043b \u0447\u0435\u043b\u043e\u0432\u0435\u043a\u0430", "A": "\u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u0435 \u043e \u043f\u0440\u0438\u043d\u0446\u0438\u043f\u0430\u0445, \u043c\u0435\u0442\u043e\u0434\u0430\u0445, \u0444\u043e\u0440\u043c\u0430\u0445 \u0438 \u043f\u0440\u043e\u0446\u0435\u0434\u0443\u0440\u0430\u0445 \u043f\u043e\u0437\u043d\u0430\u043d\u0438\u044f \u0438 \u043f\u0440\u0435\u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0434\u0435\u0439\u0441\u0442\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438", "C": "\u043d\u0430\u0443\u043a\u0430 \u043e \u0444\u043e\u0440\u043c\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435 \u043b\u0438\u0447\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438"}, "correctAnswer": "E"}, {"question": "\u041f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0435 \u0438\u0441\u0441\u043b\u0435\u0434\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435 \u2013 \u044d\u0442\u043e \u2026", "answers": {"E": "\u043f\u0440\u043e\u0446\u0435\u0441\u0441 \u0438 \u0440\u0435\u0437\u0443\u043b\u044c\u0442\u0430\u0442 \u043d\u0430\u0443\u0447\u043d\u043e\u0439 \u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438, \u043d\u0430\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u043d\u043e\u0439 \u043d\u0430 \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u0435 \u043d\u043e\u0432\u044b\u0445 \u0437\u043d\u0430\u043d\u0438\u0439 \u043e \u0437\u0430\u043a\u043e\u043d\u043e\u043c\u0435\u0440\u043d\u043e\u0441\u0442\u044f\u0445 \u043e\u0431\u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u044f, \u0432\u043e\u0441\u043f\u0438\u0442\u0430\u043d\u0438\u044f \u0438 \u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f \u0432 \u0446\u0435\u043b\u043e\u043c", "C": "\u043d\u0430\u0443\u043a\u0430, \u0438\u0437\u0443\u0447\u0430\u044e\u0449\u0430\u044f \u0441\u0443\u0449\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c, \u0437\u0430\u043a\u043e\u043d\u043e\u043c\u0435\u0440\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438, \u043f\u0440\u0438\u043d\u0446\u0438\u043f\u044b, \u043c\u0435\u0442\u043e\u0434\u044b \u0438 \u0444\u043e\u0440\u043c\u044b \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u0438 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0446\u0435\u0441\u0441\u0430 \u043a\u0430\u043a \u0444\u0430\u043a\u0442\u043e\u0440\u0430 \u0438 \u0441\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0432\u0430 \u0440\u0430\u0437\u0432\u0438\u0442\u0438\u044f \u0447\u0435\u043b\u043e\u0432\u0435\u043a\u0430 \u043d\u0430 \u043f\u0440\u043e\u0442\u044f\u0436\u0435\u043d\u0438\u0438 \u0432\u0441\u0435\u0439 \u0435\u0433\u043e \u0436\u0438\u0437\u043d\u0438", "D": "\u041e\u0431\u044a\u0435\u043a\u0442\u0438\u0432\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0440\u043e\u0446\u0435\u0441\u0441 \u0432\u043d\u0443\u0442\u0440\u0435\u043d\u043d\u0435\u0433\u043e, \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435\u0434\u043e\u0432\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u043a\u043e\u043b\u0438\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u0438 \u043a\u0430\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u0438\u0437\u043c\u0435\u043d\u0435\u043d\u0438\u044f \u0444\u0438\u0437\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0438 \u0434\u0443\u0445\u043e\u0432\u043d\u044b\u0445 \u0441\u0438\u043b \u0447\u0435\u043b\u043e\u0432\u0435\u043a\u0430", "A": "\u043d\u0430\u0443\u043a\u0430 \u043e \u0444\u043e\u0440\u043c\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435 \u043b\u0438\u0447\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438", "B": "\u041f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0435 \u044f\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435"}, "correctAnswer": "E"}, {"question": "\u0421\u043f\u0435\u0446\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u043e\u0432\u0430\u043d\u043d\u043e\u0435 \u0432\u0437\u0430\u0438\u043c\u043e\u0434\u0435\u0439\u0441\u0442\u0432\u0438\u0435 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433\u0430 \u0438 \u0443\u0447\u0430\u0449\u0438\u0445\u0441\u044f \u0432 \u0446\u0435\u043b\u044f\u0445 \u043f\u0435\u0440\u0435\u0434\u0430\u0447\u0438-\u043e\u0441\u0432\u043e\u0435\u043d\u0438\u044f \u043a\u0443\u043b\u044c\u0442\u0443\u0440\u043d\u043e-\u0438\u0441\u0442\u043e\u0440\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043e\u043f\u044b\u0442\u0430, \u043d\u0435\u043e\u0431\u0445\u043e\u0434\u0438\u043c\u043e\u0433\u043e \u0447\u0435\u043b\u043e\u0432\u0435\u043a\u0443 \u0434\u043b\u044f \u0441\u0430\u043c\u043e\u0441\u0442\u043e\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u0436\u0438\u0437\u043d\u0438 \u0438 \u0442\u0440\u0443\u0434\u0430 \u0432 \u043e\u0431\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435", "answers": {"E": "\u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0440\u043e\u0446\u0435\u0441\u0441", "A": "\u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435", "B": "\u043e\u0431\u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u0435", "D": "\u0432\u043e\u0441\u043f\u0438\u0442\u0430\u043d\u0438\u0435", "C": "\u0440\u0430\u0437\u0432\u0438\u0442\u0438\u0435"}, "correctAnswer": "E"}, {"question": "\u0421\u043f\u0435\u0446\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u043e\u0432\u0430\u043d\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0440\u043e\u0446\u0435\u0441\u0441 \u0446\u0435\u043b\u0435\u043d\u0430\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u0432\u0437\u0430\u0438\u043c\u043e\u0434\u0435\u0439\u0441\u0442\u0432\u0438\u044f \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433\u0430 \u0438 \u043e\u0431\u0443\u0447\u0430\u0435\u043c\u044b\u0445 \u0438\u043b\u0438 \u043e\u0431\u0443\u0447\u0430\u0435\u043c\u043e\u0433\u043e, \u0432 \u0440\u0435\u0437\u0443\u043b\u044c\u0442\u0430\u0442\u0435 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u0433\u043e \u043e\u0431\u0435\u0441\u043f\u0435\u0447\u0438\u0432\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u0443\u0441\u0432\u043e\u0435\u043d\u0438\u0435 \u043e\u043f\u0440\u0435\u0434\u0435\u043b\u0435\u043d\u043d\u043e\u0439 \u0441\u0438\u0441\u0442\u0435\u043c\u044b \u0437\u043d\u0430\u043d\u0438\u0439, \u0443\u043c\u0435\u043d\u0438\u0439, \u043d\u0430\u0432\u044b\u043a\u043e\u0432", "answers": {"C": "\u043e\u0431\u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u0435", "A": "\u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435", "B": "\u0440\u0430\u0437\u0432\u0438\u0442\u0438\u0435", "E": "\u0444\u043e\u0440\u043c\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435", "D": "\u043d\u0430\u0432\u044b\u043a"}, "correctAnswer": "C"}, {"question": "\u0423\u0447\u0435\u0442\u0430 \u0438\u043d\u0434\u0438\u0432\u0438\u0434\u0443\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u043e\u0441\u043e\u0431\u0435\u043d\u043d\u043e\u0441\u0442\u0435\u0439 \u0432\u043e\u0441\u043f\u0438\u0442\u0430\u043d\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432 \u0442\u0440\u0435\u0431\u0443\u0435\u0442 \u043f\u0440\u0438\u043d\u0446\u0438\u043f", "answers": {"C": " \u043b\u0438\u0447\u043d\u043e\u0441\u0442\u043d\u043e\u0433\u043e \u043f\u043e\u0434\u0445\u043e\u0434\u0430", "E": "\u0441\u0432\u044f\u0437\u0438 \u0432\u043e\u0441\u043f\u0438\u0442\u0430\u043d\u0438\u044f \u0441 \u0436\u0438\u0437\u043d\u044c\u044e", "D": "\u0441\u043e\u0437\u043d\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438", "A": "\u0441\u0432\u044f\u0437\u0438 \u0432\u043e\u0441\u043f\u0438\u0442\u0430\u043d\u0438\u044f \u0441 \u0442\u0440\u0443\u0434\u043e\u043c", "B": "\u0430\u043a\u0442\u0438\u0432\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438"}, "correctAnswer": "C"}, {"question": "\u0410\u0432\u0442\u043e\u0440\u0438\u0442\u0430\u0440\u043d\u043e\u0435 \u0432\u043e\u0441\u043f\u0438\u0442\u0430\u043d\u0438\u0435, \u043b\u0438\u0431\u0435\u0440\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0435 \u0432\u043e\u0441\u043f\u0438\u0442\u0430\u043d\u0438\u0435, \u0434\u0435\u043c\u043e\u043a\u0440\u0430\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0435 \u0432\u043e\u0441\u043f\u0438\u0442\u0430\u043d\u0438\u0435, \u0441\u0432\u043e\u0431\u043e\u0434\u043d\u043e\u0435 \u0432\u043e\u0441\u043f\u0438\u0442\u0430\u043d\u0438\u0435 \u043a\u043b\u0430\u0441\u0441\u0438\u0444\u0438\u0446\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u044b \u043f\u043e", "answers": {"E": "\u043f\u043e \u0441\u0442\u0438\u043b\u044e \u0432\u0437\u0430\u0438\u043c\u043e\u043e\u0442\u043d\u043e\u0448\u0435\u043d\u0438\u0439", "B": "\u0438\u043d\u0441\u0442\u0438\u0442\u0443\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u043c\u0443 \u043f\u0440\u0438\u0437\u043d\u0430\u043a\u0443", "A": "\u043d\u0430\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f\u043c \u0432\u043e\u0441\u043f\u0438\u0442\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u044b", "D": "\u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0430\u043c \u0444\u0438\u043b\u043e\u0441\u043e\u0444\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u044f", "C": "\u0441\u043e\u0434\u0435\u0440\u0436\u0430\u043d\u0438\u044e \u0432\u043e\u0441\u043f\u0438\u0442\u0430\u043d\u0438\u044f"}, "correctAnswer": "E"}, {"question": "\u0421\u043f\u043e\u0441\u043e\u0431\u044b \u0432\u043e\u0437\u0434\u0435\u0439\u0441\u0442\u0432\u0438\u044f \u043d\u0430 \u043f\u0440\u0435\u0434\u043c\u0435\u0442\u043d\u043e-\u043f\u0440\u0430\u043a\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0443\u044e \u0441\u0444\u0435\u0440\u0443 \u043b\u0438\u0447\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0441 \u0446\u0435\u043b\u044c\u044e \u0437\u0430\u043a\u0440\u0435\u043f\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f \u0438 \u0444\u043e\u0440\u043c\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f \u0432 \u043e\u043f\u044b\u0442\u0435 \u0434\u0435\u0442\u0435\u0439 \u043f\u043e\u043b\u043e\u0436\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u0441\u043f\u043e\u0441\u043e\u0431\u043e\u0432 \u0438 \u0444\u043e\u0440\u043c \u043f\u043e\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0438 \u043d\u0440\u0430\u0432\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e\u0439 \u043c\u043e\u0442\u0438\u0432\u0430\u0446\u0438\u0438:", "answers": {"D": "\u041c\u0435\u0442\u043e\u0434\u044b \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u0438 \u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0438 \u043f\u043e\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f", "C": "\u041c\u0435\u0442\u043e\u0434\u044b \u0441\u0442\u0438\u043c\u0443\u043b\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f \u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0438 \u043f\u043e\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f", "E": "\u041c\u0435\u0442\u043e\u0434\u044b \u0441\u0430\u043c\u043e\u043a\u043e\u043d\u0442\u0440\u043e\u043b\u044f \u0438 \u0441\u0430\u043c\u043e\u043e\u0446\u0435\u043d\u043a\u0438", "A": " \u041c\u0435\u0442\u043e\u0434\u044b \u043e\u0431\u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u044f", "B": " \u041c\u0435\u0442\u043e\u0434\u044b \u0444\u043e\u0440\u043c\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f \u0441\u043e\u0437\u043d\u0430\u043d\u0438\u044f"}, "correctAnswer": "D"}, {"question": "\u00ab\u0412\u0441\u0435, \u0447\u0442\u043e \u0442\u043e\u043b\u044c\u043a\u043e \u043c\u043e\u0436\u043d\u043e, \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u043b\u044f\u0442\u044c \u0434\u043b\u044f \u0432\u043e\u0441\u043f\u0440\u0438\u044f\u0442\u0438\u044f \u0447\u0443\u0432\u0441\u0442\u0432\u0430\u043c\u0438\u00bb (\u042f.\u0410.\u041a\u043e\u043c\u0435\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439) \u0443\u0442\u0432\u0435\u0440\u0436\u0434\u0430\u0435\u0442 \u043f\u0440\u0438\u043d\u0446\u0438\u043f", "answers": {"D": "\u043d\u0430\u0433\u043b\u044f\u0434\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438", "E": "\u0430\u043a\u0442\u0438\u0432\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438", "A": "\u043d\u0430\u0443\u0447\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438", "C": "\u0434\u043e\u0441\u0442\u0443\u043f\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438", "B": "\u043f\u0440\u043e\u0447\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438"}, "correctAnswer": "D"}, {"question": "\u0415\u0441\u043b\u0438, \u0441\u043e\u0434\u0435\u0440\u0436\u0430\u043d\u0438\u0435 \u043e\u0431\u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u044f \u0437\u043d\u0430\u043a\u043e\u043c\u0438\u0442 \u0443\u0447\u0430\u0449\u0438\u0445\u0441\u044f \u0441 \u043e\u0431\u044a\u0435\u043a\u0442\u0438\u0432\u043d\u044b\u043c\u0438 \u043d\u0430\u0443\u0447\u043d\u044b\u043c\u0438 \u0444\u0430\u043a\u0442\u0430\u043c\u0438, \u0442\u0435\u043e\u0440\u0438\u044f\u043c\u0438, \u0437\u0430\u043a\u043e\u043d\u0430\u043c\u0438 \u0438 \u043e\u0442\u0440\u0430\u0436\u0430\u0435\u0442 \u0441\u043e\u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u043d\u043e\u0435 \u0441\u043e\u0441\u0442\u043e\u044f\u043d\u0438\u0435 \u043d\u0430\u0443\u043a, \u0442\u043e, \u044d\u0442\u043e \u0441\u043e\u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u0441\u0442\u0432\u0443\u0435\u0442 \u043f\u0440\u0438\u043d\u0446\u0438\u043f\u0443", "answers": {"C": "\u043d\u0430\u0443\u0447\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438", "E": "\u0434\u043e\u0441\u0442\u0443\u043f\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u043e\u0431\u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u044f", "A": "\u043d\u0430\u0433\u043b\u044f\u0434\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438", "B": "\u0441\u0438\u0441\u0442\u0435\u043c\u0430\u0442\u0438\u0447\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0438 \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435\u0434\u043e\u0432\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438", "D": "\u0441\u043e\u0437\u043d\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438"}, "correctAnswer": "C"}, {"question": "\u041c\u0435\u0442\u043e\u0434\u044b \u043e\u0431\u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u044f \u0434\u0435\u043b\u044f\u0442\u0441\u044f \u043d\u0430 \u0441\u043b\u043e\u0432\u0435\u0441\u043d\u044b\u0435, \u043d\u0430\u0433\u043b\u044f\u0434\u043d\u044b\u0435, \u043f\u0440\u0430\u043a\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0435 \u043f\u043e:", "answers": {"A": "\u0438\u0441\u0442\u043e\u0447\u043d\u0438\u043a\u0443 \u0437\u043d\u0430\u043d\u0438\u0439", "D": " \u0434\u0438\u0434\u0430\u043a\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u043c \u0446\u0435\u043b\u044f\u043c", "B": " \u043c\u0435\u0441\u0442\u0443 \u0432 \u0441\u0442\u0440\u0443\u043a\u0442\u0443\u0440\u0435 \u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438", "E": " \u0445\u0430\u0440\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u0443 \u043f\u043e\u0437\u043d\u0430\u0432\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0443\u0447\u0430\u0449\u0438\u0445\u0441\u044f", "C": " \u043b\u043e\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u043c\u0443 \u043f\u0443\u0442\u0438 \u043f\u043e\u0437\u043d\u0430\u043d\u0438\u044f"}, "correctAnswer": "A"}, {"question": "\u0422\u0435\u043e\u0440\u0438\u044f \u0434\u0438\u0434\u0430\u043a\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043c\u0430\u0442\u0435\u0440\u0438\u0430\u043b\u0438\u0437\u043c\u0430 \u043e\u043f\u0440\u0435\u0434\u0435\u043b\u044f\u0435\u0442 \u0446\u0435\u043b\u044c \u043e\u0431\u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u044f \u043a\u0430\u043a", "answers": {"E": "\u041f\u0435\u0440\u0435\u0434\u0430\u0447\u0430 \u0437\u043d\u0430\u043d\u0438\u0439 \u0438\u0437 \u0440\u0430\u0437\u043b\u0438\u0447\u043d\u044b\u0445 \u043e\u0431\u043b\u0430\u0441\u0442\u0435\u0439 \u043d\u0430\u0443\u043a\u0438", "D": " \u0424\u043e\u0440\u043c\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0441\u043f\u043e\u0441\u043e\u0431\u043e\u0432 \u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438", "B": "\u0420\u0430\u0437\u0432\u0438\u0442\u0438\u0435 \u043b\u0438\u0447\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 ", "C": "\u0417\u0430\u043a\u043e\u043d\u043e\u043c\u0435\u0440\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u043e\u0431\u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u044f", "A": "\u0420\u0430\u0437\u0432\u0438\u0442\u0438\u0435 \u043c\u044b\u0448\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f \u0440\u0435\u0431\u0435\u043d\u043a\u0430"}, "correctAnswer": "E"}, {"question": "\u0424\u0443\u043d\u043a\u0446\u0438\u0438 \u043a\u043e\u043d\u0442\u0440\u043e\u043b\u044f, \u043a\u0430\u043a \u0441\u043e\u0441\u0442\u0430\u0432\u043d\u043e\u0439 \u0447\u0430\u0441\u0442\u0438 \u043f\u0440\u043e\u0446\u0435\u0441\u0441\u0430 \u043e\u0431\u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u044f", "answers": {"D": "\u043e\u0431\u0443\u0447\u0430\u044e\u0449\u0430\u044f, \u0432\u043e\u0441\u043f\u0438\u0442\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u0430\u044f, \u0440\u0430\u0437\u0432\u0438\u0432\u0430\u044e\u0449\u0430\u044f, \u043a\u043e\u043d\u0442\u0440\u043e\u043b\u0438\u0440\u0443\u044e\u0449\u0430\u044f", "C": "\u0432\u043e\u0441\u043f\u0438\u0442\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u0430\u044f, \u043a\u043e\u0440\u0440\u0435\u043a\u0442\u0438\u0440\u0443\u044e\u0449\u0430\u044f", "A": "\u043e\u0431\u0443\u0447\u0430\u044e\u0449\u0430\u044f, \u0432\u043e\u0441\u043f\u0438\u0442\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u0430\u044f, \u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u043e\u0432\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u0430\u044f", "B": "\u0434\u0438\u0430\u0433\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0430\u044f, \u0432\u043e\u0441\u043f\u0438\u0442\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u0430\u044f, \u043a\u043e\u0440\u0440\u0435\u043a\u0442\u0438\u0440\u0443\u044e\u0449\u0430\u044f, \u0440\u0430\u0437\u0432\u0438\u0432\u0430\u044e\u0449\u0430\u044f", "E": "\u0444\u043e\u0440\u043c\u0438\u0440\u0443\u044e\u0449\u0430\u044f, \u043e\u0431\u0443\u0447\u0430\u044e\u0449\u0430\u044f, \u0432\u043e\u0441\u043f\u0438\u0442\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u0430\u044f, \u0434\u0438\u0430\u0433\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0430\u044f"}, "correctAnswer": "D"}, {"question": "\u0423\u0441\u0442\u043d\u043e\u0435 \u043e\u0431\u0441\u0443\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435, \u0440\u0430\u0441\u0441\u043a\u0430\u0437, \u043e\u043f\u0440\u043e\u0441-\u044d\u0442\u043e \u0444\u043e\u0440\u043c\u044b \u0440\u0435\u0444\u043b\u0435\u043a\u0441\u0438\u0438", "answers": {"D": "\u0432\u0435\u0440\u0431\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0435", "A": "\u043d\u0435\u0432\u0435\u0440\u0431\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0435", "E": "\u043a\u043e\u043c\u043f\u043b\u0435\u043a\u0441\u043d\u044b\u0435", "C": "\u0432\u043e\u0437\u0440\u0430\u0441\u0442\u043d\u044b\u0435", "B": "\u043b\u0438\u0447\u043d\u043e\u0441\u0442\u043d\u044b\u0435"}, "correctAnswer": "D"}, {"question": "\u0422\u0440\u0435\u0431\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u0435 \u0434\u043e\u043b\u0436\u043d\u043e \u0443\u0434\u043e\u0432\u043b\u0435\u0442\u0432\u043e\u0440\u044f\u0442\u044c \u0441\u043e\u0434\u0435\u0440\u0436\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0448\u043a\u043e\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f \u0438 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0435 \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u044b \u0435\u0433\u043e \u0441\u043e\u0432\u0435\u0440\u0448\u0435\u043d\u0441\u0442\u0432\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f", "answers": {"E": " \u0433\u0435\u043d\u0435\u0440\u0430\u043b\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u044f \u0443\u0447\u0435\u043d\u043e\u0433\u043e \u043c\u0430\u0442\u0435\u0440\u0438\u0430\u043b\u0430", "C": " \u043d\u0430\u0443\u0447\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c", "D": " \u043f\u0430\u0442\u0440\u0438\u043e\u0442\u0438\u0437\u043c", "B": " \u043b\u0435\u0433\u043a\u043e\u0441\u0442\u044c \u043e\u0431\u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u044f", "A": " \u0435\u0434\u0438\u043d\u0441\u0442\u0432\u043e \u043e\u0431\u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u044f"}, "correctAnswer": "E"}, {"question": "\u041a \u0438\u043d\u043d\u043e\u0432\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u043d\u043e\u0439 \u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0443\u0447\u0438\u0442\u0435\u043b\u044f \u043e\u0442\u043d\u043e\u0441\u0438\u0442\u0441\u044f", "answers": {"C": "\u043f\u043e\u0434\u0433\u043e\u0442\u043e\u0432\u043a\u0430 \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440\u0441\u043a\u0438\u0445 \u043f\u0440\u043e\u0433\u0440\u0430\u043c\u043c \u0438 \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u043f\u0446\u0438\u0439 \u0440\u0430\u0437\u0432\u0438\u0442\u0438\u044f \u0448\u043a\u043e\u043b\u044b", "D": "\u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435 \u043d\u0430 \u0443\u0440\u043e\u043a\u0430\u0445 \u044d\u043b\u0435\u043c\u0435\u043d\u0442\u043e\u0432 \u0438\u0433\u0440", "E": "\u043f\u0440\u043e\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435 \u044d\u043a\u0441\u043a\u0443\u0440\u0441\u0438\u0439 \u0432 \u043c\u0443\u0437\u0435\u0438, \u0432\u044b\u0441\u0442\u0430\u0432\u043e\u0447\u043d\u044b\u0435 \u0437\u0430\u043b\u044b", "B": "\u043e\u0431\u0435\u0441\u043f\u0435\u0447\u0435\u043d\u0438\u0435 \u043c\u0435\u0442\u043e\u0434\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043e\u0441\u043d\u0430\u0449\u0435\u043d\u0438\u044f \u0443\u0447\u0435\u0431\u043d\u043e-\u0432\u043e\u0441\u043f\u0438\u0442\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0446\u0435\u0441\u0441\u0430", "A": "\u043f\u043e\u0432\u044b\u0448\u0435\u043d\u0438\u0435 \u043a\u0432\u0430\u043b\u0438\u0444\u0438\u043a\u0430\u0446\u0438\u0438"}, "correctAnswer": "C"}, {"question": "\u041f\u0441\u0438\u0445\u043e\u043b\u043e\u0433\u043e-\u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0430\u044f \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0430 \u043e\u0431\u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u044f \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442 \u0441\u043e\u0431\u043e\u0439", "answers": {"C": " \u0444\u043e\u0440\u043c\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435 \u043c\u043e\u0442\u0438\u0432\u0430\u0446\u0438\u0438 \u0438 \u0440\u0430\u0437\u0432\u0438\u0442\u0438\u0435 \u043b\u0438\u0447\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0447\u0435\u0440\u0435\u0437 \u043f\u0435\u0440\u0435\u0434\u0430\u0447\u0443 \u0437\u043d\u0430\u043d\u0438\u0439, \u0443\u043c\u0435\u043d\u0438\u0439, \u043d\u0430\u0432\u044b\u043a\u043e\u0432", "D": " \u043f\u0441\u0438\u0445\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0435 \u0440\u0430\u0437\u0432\u0438\u0442\u0438\u0435", "E": "\u0440\u0430\u0437\u0432\u0438\u0442\u0438\u0435 \u043f\u043e\u0437\u043d\u0430\u0432\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u043f\u0440\u043e\u0446\u0435\u0441\u0441\u043e\u0432", "A": " \u0444\u043e\u0440\u043c\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0446\u0435\u043b\u0435\u0439", "B": "\u043f\u0435\u0440\u0435\u0434\u0430\u0447\u0443 \u0437\u043d\u0430\u043d\u0438\u0439"}, "correctAnswer": "C"}, {"question": "\u0412\u0441\u0435 \u0445\u0430\u0440\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u0438\u0441\u0442\u0438\u043a\u0438 \u043f\u0440\u043e\u0444\u0435\u0441\u0441\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u0435\u0442\u0435\u043d\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0441\u043e\u043e\u0442\u043d\u0435\u0441\u0435\u043d\u044b \u0441 \u0442\u0440\u0435\u043c\u044f \u0441\u0442\u043e\u0440\u043e\u043d\u0430\u043c\u0438 \u0442\u0440\u0443\u0434\u0430 \u0443\u0447\u0438\u0442\u0435\u043b\u044f (\u0410.\u041a. \u041c\u0430\u0440\u043a\u043e\u0432\u0430): \u0441\u043e\u0431\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c\u044e, \u043e\u0431\u0449\u0435\u043d\u0438\u0435\u043c, \u0430 \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435:", "answers": {"E": "\u043b\u0438\u0447\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c\u044e \u0443\u0447\u0438\u0442\u0435\u043b\u044f", "A": "\u0441\u043e\u0437\u043d\u0430\u043d\u0438\u0435\u043c", "C": "\u0441\u043e\u0445\u0440\u0430\u043d\u0435\u043d\u0438\u0435\u043c \u0442\u0440\u0430\u0434\u0438\u0446\u0438\u0439", "D": "\u0437\u043d\u0430\u043d\u0438\u044f\u043c\u0438", "B": "\u043e\u043f\u044b\u0442\u043e\u043c \u043f\u043e\u043a\u043e\u043b\u0435\u043d\u0438\u0439"}, "correctAnswer": "E"}, {"question": "\u041a \u043f\u0435\u0440\u0435\u0447\u043d\u044e \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u043d\u044b\u0445 \u043f\u0440\u0438\u0437\u043d\u0430\u043a\u043e\u0432 \u0441\u0438\u043d\u0434\u0440\u043e\u043c\u0430 \u044d\u043c\u043e\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u0432\u044b\u0433\u043e\u0440\u0430\u043d\u0438\u044f \u0438\u043b\u0438 \u043f\u0441\u0438\u0445\u043e\u0444\u0438\u0437\u0438\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0438\u0441\u0442\u043e\u0449\u0435\u043d\u0438\u044f (\u0415. \u041c\u0430\u043b\u0435\u0440, \u041d.\u0410. \u0410\u043c\u0438\u043d\u043e\u0432) \u043e\u0442\u043d\u043e\u0441\u044f\u0442 \u043d\u0435\u0433\u0430\u0442\u0438\u0432\u043d\u044b\u0435 \u0443\u0441\u0442\u0430\u043d\u043e\u0432\u043a\u0438 \u043f\u043e \u043e\u0442\u043d\u043e\u0448\u0435\u043d\u0438\u044e \u043a:", "answers": {"A": " \u0443\u0447\u0430\u0449\u0438\u043c\u0441\u044f, \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0435, \u043e\u0431\u044f\u0437\u0430\u043d\u043d\u043e\u0441\u0442\u044f\u043c", "E": " \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0430\u044f \u0440\u0435\u0444\u043b\u0435\u043a\u0441\u0438\u044f", "C": " \u0442\u0430\u043a\u0442 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433\u0430", "D": " \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0435 \u043c\u044b\u0448\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435", "B": ") \u0446\u0435\u043b\u0435\u043f\u043e\u043b\u0430\u0433\u0430\u043d\u0438\u0435 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433\u0430"}, "correctAnswer": "A"}, {"question": "\u041a\u043e\u0433\u043d\u0438\u0442\u0438\u0432\u043d\u043e\u0435 \u0440\u0430\u0437\u0432\u0438\u0442\u0438\u0435 \u0441\u0442\u0430\u043d\u043e\u0432\u0438\u0442\u0441\u044f \u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u044d\u0444\u0444\u0435\u043a\u0442\u0438\u0432\u043d\u044b\u043c \u0432 \u043f\u0435\u0440\u0438\u043e\u0434, \u043a\u043e\u0433\u0434\u0430 \u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u043a\u0438 \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u044e\u0442", "answers": {"A": "\u0432 \u00ab\u0437\u043e\u043d\u0435 \u0431\u043b\u0438\u0436\u0430\u0439\u0448\u0435\u0433\u043e \u0440\u0430\u0437\u0432\u0438\u0442\u0438\u044f\u00bb", "E": "\u043f\u043e\u0441\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0432\u043e\u043c \u00ab\u043c\u043e\u0440\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u0441\u0443\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0439\u00bb", "D": "\u043d\u0430 \u00ab\u043f\u043e\u0434\u0434\u0435\u0440\u0436\u043a\u0435 \u043e\u0431\u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u044f\u00bb", "B": "\u0441 \u0443\u0447\u0435\u0442\u043e\u043c \u00ab\u0433\u043e\u043b\u043e\u0441\u0430 \u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u043a\u0430\u00bb", "C": "\u0432\u043d\u0443\u0442\u0440\u0438 \u00ab\u0447\u0435\u0440\u043d\u043e\u0433\u043e \u044f\u0449\u0438\u043a\u0430\u00bb"}, "correctAnswer": "A"}, {"question": "\u0421\u043e\u0446\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e-\u0441\u0438\u0442\u0443\u0430\u0442\u0438\u0432\u043d\u044b\u0439 \u043f\u043e\u0434\u0445\u043e\u0434 \u043a \u043e\u0431\u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u044e \u043f\u0440\u0435\u0434\u043f\u043e\u043b\u0430\u0433\u0430\u0435\u0442", "answers": {"A": "\u0438\u0437\u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u0435 \u043f\u043e\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0432\u043e \u0432\u0437\u0430\u0438\u043c\u043e\u0441\u0432\u044f\u0437\u0438 \u0441\u043e \u0441\u0440\u0435\u0434\u043e\u0439", "D": "\u0444\u043e\u043a\u0443\u0441\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0432\u043d\u0438\u043c\u0430\u043d\u0438\u044f \u043d\u0430 \u0441\u043e\u0432\u0435\u0440\u0448\u0435\u043d\u0441\u0442\u0432\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0438 \u0447\u0435\u043b\u043e\u0432\u0435\u043a\u0430", "B": "\u043f\u0440\u0438\u043c\u0435\u043d\u0435\u043d\u0438\u0435 \u043b\u0430\u0431\u043e\u0440\u0430\u0442\u043e\u0440\u043d\u043e\u0433\u043e \u043f\u0441\u0438\u0445\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u044d\u043a\u0441\u043f\u0435\u0440\u0438\u043c\u0435\u043d\u0442\u0430", "E": "\u0443\u0447\u0430\u0441\u0442\u0438\u0435 \u0432 \u0440\u0430\u0437\u043d\u043e\u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u043d\u043e\u0439 \u043f\u0440\u0430\u043a\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438", "C": "\u0438\u0437\u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0443\u043c\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445 \u043f\u0440\u043e\u0446\u0435\u0441\u0441\u043e\u0432 \u043b\u0438\u0447\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438"}, "correctAnswer": "A"}, {"question": "\u0412\u0430\u0436\u043d\u044b\u043c \u0430\u0441\u043f\u0435\u043a\u0442\u043e\u043c \u043c\u0435\u0442\u0430\u0441\u043e\u0437\u043d\u0430\u043d\u0438\u044f \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f", "answers": {"E": "\u0436\u0435\u043b\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432 \u0441\u0430\u043c\u043e\u0441\u0442\u043e\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e \u0440\u0430\u0437\u0432\u0438\u0432\u0430\u0442\u044c\u0441\u044f", "A": "\u043f\u043e\u043d\u0438\u043c\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u043a\u0430\u043c\u0438 \u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u043b \u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u043e\u0432\u043e\u0439 \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u044b", "B": "\u0441\u0442\u0440\u0435\u043c\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432 \u0434\u0435\u0439\u0441\u0442\u0432\u043e\u0432\u0430\u0442\u044c \u043f\u043e \u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u0446\u0443", "D": "\u043d\u0430\u043b\u0438\u0447\u0438\u0435 \u0443 \u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432 \u043a\u043e\u043c\u043c\u0443\u043d\u0438\u043a\u0430\u0442\u0438\u0432\u043d\u044b\u0445 \u043d\u0430\u0432\u044b\u043a\u043e\u0432", "C": "\u043d\u0430\u043b\u0438\u0447\u0438\u0435 \u043f\u0440\u0435\u0434\u044b\u0434\u0443\u0449\u0438\u0445 \u0437\u043d\u0430\u043d\u0438\u0439"}, "correctAnswer": "E"}, {"question": "\u041f\u0440\u043e\u0446\u0435\u0441\u0441, \u0432 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u043c \u0438\u0434\u0435\u0438 \u043f\u0440\u043e\u0445\u043e\u0434\u044f\u0442 \u0432 \u0434\u0432\u0443\u0445 \u043d\u0430\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f\u0445 \u0438 \u043f\u0440\u043e\u0434\u0432\u0438\u0433\u0430\u044e\u0442 \u043e\u0431\u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u043a\u0430", "answers": {"C": " \u0431\u0435\u0441\u0435\u0434\u0430", "B": " \u043c\u043e\u0434\u0435\u0440\u0430\u0446\u0438\u044f", "D": " \u043c\u043e\u043d\u043e\u043b\u043e\u0433", "A": " \u043e\u043f\u044b\u0442", "E": " \u043a\u043e\u043d\u0442\u0440\u043e\u043b\u044c"}, "correctAnswer": "C"}, {"question": "\u0421\u043f\u043e\u0441\u043e\u0431\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u043f\u043e\u043d\u044f\u0442\u044c, \u043e\u0446\u0435\u043d\u0438\u0442\u044c \u0438 \u0441\u043e\u0437\u0434\u0430\u0442\u044c \u0438\u043d\u0444\u043e\u0440\u043c\u0430\u0446\u0438\u044e, \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u0443\u044f \u0446\u0438\u0444\u0440\u043e\u0432\u044b\u0435 \u0442\u0435\u0445\u043d\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0438", "answers": {"C": "\u0446\u0438\u0444\u0440\u043e\u0432\u0430\u044f \u0433\u0440\u0430\u043c\u043e\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c", "B": "\u0442\u0435\u0445\u043d\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0430\u0441\u043f\u0435\u043a\u0442 \u0437\u043d\u0430\u043d\u0438\u0439", "D": "\u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0430\u044f \u0442\u0435\u0445\u043d\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u044f", "E": "\u043a\u043e\u043c\u043c\u0443\u043d\u0438\u043a\u0430\u0442\u0438\u0432\u043d\u0430\u044f \u043a\u043e\u043c\u043f\u0435\u0442\u0435\u043d\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c", "A": "\u0442\u0435\u0445\u043d\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u044f \u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f"}, "correctAnswer": "C"}, {"question": "\u0418\u043d\u0444\u043e\u0440\u043c\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u043d\u043e-\u043a\u043e\u043c\u043c\u0443\u043d\u0438\u043a\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u043d\u044b\u0435 \u0442\u0435\u0445\u043d\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0438 \u043f\u043e \u043e\u0442\u043d\u043e\u0448\u0435\u043d\u0438\u044e \u043a \u043f\u0440\u043e\u0446\u0435\u0441\u0441\u0443 \u043f\u0440\u0435\u043f\u043e\u0434\u0430\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f \u044f\u0432\u043b\u044f\u044e\u0442\u0441\u044f", "answers": {"E": "\u0438\u043d\u0441\u0442\u0440\u0443\u043c\u0435\u043d\u0442\u043e\u043c", "B": "\u043c\u0435\u0442\u043e\u0434\u043e\u043c", "A": "\u0440\u0435\u0441\u0443\u0440\u0441\u043e\u043c", "C": "\u0441\u043f\u043e\u0441\u043e\u0431\u043e\u043c", "D": "\u0444\u043e\u0440\u043c\u043e\u0439"}, "correctAnswer": "E"}, {"question": "\u041a\u0440\u0438\u0442\u0435\u0440\u0438\u0439 \u043e\u043f\u0440\u0435\u0434\u0435\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f \u043e\u0434\u0430\u0440\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445 \u0438 \u0442\u0430\u043b\u0430\u043d\u0442\u043b\u0438\u0432\u044b\u0445 \u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432, \u043f\u0440\u0435\u0434\u043f\u043e\u043b\u0430\u0433\u0430\u044e\u0449\u0438\u0439 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u043e\u0432\u0430\u043d\u043d\u043e\u0435 \u043c\u044b\u0448\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0438 \u0443\u043c\u0435\u043d\u0438\u0435 \u043f\u0440\u0438\u043d\u0438\u043c\u0430\u0442\u044c \u0430\u043b\u044c\u0442\u0435\u0440\u043d\u0430\u0442\u0438\u0432\u043d\u044b\u0435 \u0440\u0435\u0448\u0435\u043d\u0438\u044f", "answers": {"D": "\u0433\u0438\u0431\u043a\u043e\u0441\u0442\u044c", "C": "\u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u043d\u0442\u0440\u0430\u0446\u0438\u044f ", "B": "\u043b\u044e\u0431\u043e\u0432\u044c \u043a \u0441\u043b\u043e\u0436\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438", "E": "\u0441\u0430\u043c\u043e\u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435", "A": "\u043f\u0430\u043c\u044f\u0442\u044c \u0438 \u0437\u043d\u0430\u043d\u0438\u044f"}, "correctAnswer": "D"}, {"question": "\u0412 \u0441\u0442\u0440\u0443\u043a\u0442\u0443\u0440\u0443 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0445 \u043d\u0430\u0443\u043a \u041d\u0415 \u0432\u0445\u043e\u0434\u0438\u0442\u2026", "answers": {"C": " \u0430\u043d\u0430\u0442\u043e\u043c\u0438\u044f ", "A": " \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433\u0438\u043a\u0430 \u0440\u0430\u043d\u043d\u0435\u0433\u043e \u0432\u043e\u0437\u0440\u0430\u0441\u0442\u0430", "E": " \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433\u0438\u043a\u0430 \u0448\u043a\u043e\u043b\u044b", "D": " \u0438\u0441\u0442\u043e\u0440\u0438\u044f \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433\u0438\u043a\u0438", "B": "\u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433\u0438\u043a\u0430 \u0432\u044b\u0441\u0448\u0435\u0439 \u0448\u043a\u043e\u043b\u044b"}, "correctAnswer": "C"}, {"question": "\u0411\u0430\u0437\u043e\u0432\u043e\u0439 \u043d\u0430\u0443\u0447\u043d\u043e\u0439 \u0434\u0438\u0441\u0446\u0438\u043f\u043b\u0438\u043d\u043e\u0439, \u0438\u0437\u0443\u0447\u0430\u044e\u0449\u0435\u0439 \u0437\u0430\u043a\u043e\u043d\u043e\u043c\u0435\u0440\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u043e\u0431\u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u044f \u0438 \u0432\u043e\u0441\u043f\u0438\u0442\u0430\u043d\u0438\u044f \u0447\u0435\u043b\u043e\u0432\u0435\u043a\u0430, \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f __ \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433\u0438\u043a\u0430", "answers": {"A": "\u043e\u0431\u0449\u0430\u044f", "C": "\u0432\u043e\u0437\u0440\u0430\u0441\u0442\u043d\u0430\u044f", "B": "\u0441\u043e\u0446\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u0430\u044f", "D": "\u0441\u0440\u0430\u0432\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u0430\u044f", "E": "\u0432\u044b\u0441\u0448\u0430\u044f"}, "correctAnswer": "A"}, {"question": "\u041e\u0440\u0438\u0435\u043d\u0442\u0430\u0446\u0438\u044f \u0432 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u043c \u043f\u0440\u043e\u0446\u0435\u0441\u0441\u0435 \u043d\u0430 \u043b\u0438\u0447\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u043a\u0430\u043a \u043d\u0430 \u0446\u0435\u043b\u044c, \u0441\u0443\u0431\u044a\u0435\u043a\u0442, \u0440\u0435\u0437\u0443\u043b\u044c\u0442\u0430\u0442 \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f \u0441\u0443\u0449\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c\u044e __ \u043f\u043e\u0434\u0445\u043e\u0434\u0430", "answers": {"D": "\u043b\u0438\u0447\u043d\u043e\u0441\u0442\u043d\u043e\u0433\u043e", "A": "\u0430\u043d\u0442\u0440\u043e\u043f\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e ", "C": "\u043e\u0431\u044a\u0435\u043a\u0442\u043d\u043e\u0433\u043e", "E": "\u0440\u0430\u0437\u0432\u0438\u0442\u043e\u0433\u043e", "B": "\u043a\u0443\u043b\u044c\u0442\u0443\u0440\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e"}, "correctAnswer": "D"}, {"question": "\u041e\u0431\u0449\u0438\u0435 \u043f\u0440\u0438\u043d\u0446\u0438\u043f\u044b \u043f\u043e\u0437\u043d\u0430\u043d\u0438\u044f \u0438 \u043a\u0430\u0442\u0435\u0433\u043e\u0440\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u0441\u0440\u043e\u0439 \u043d\u0430\u0443\u043a\u0438 \u0432 \u0446\u0435\u043b\u043e\u043c \u0441\u043e\u0441\u0442\u0430\u0432\u043b\u044f\u044e\u0442 \u0441\u043e\u0434\u0435\u0440\u0436\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0442\u0430\u043a\u043e\u0433\u043e \u0443\u0440\u043e\u0432\u043d\u044f \u043c\u0435\u0442\u043e\u0434\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0438, \u043a\u0430\u043a\u2026", "answers": {"B": "\u0444\u0438\u043b\u043e\u0441\u043e\u0444\u0441\u043a\u0438\u0439", "D": "\u043a\u043e\u043d\u043a\u0440\u0435\u0442\u043d\u043e-\u043d\u0430\u0443\u0447\u043d\u044b\u0439", "C": "\u0444\u0438\u043b\u043e\u0441\u043e\u0444\u0441\u043a\u0438\u0439", "A": "\u043e\u0431\u0449\u0435\u043d\u0430\u0443\u0447\u043d\u044b\u0439", "E": "\u0442\u0435\u043e\u0440\u0435\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439"}, "correctAnswer": "B"}, {"question": "\u041f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435 \u043e \u0440\u0435\u0437\u0443\u043b\u044c\u0442\u0430\u0442\u0435 \u043d\u0430\u0443\u0447\u043d\u043e\u0433\u043e \u0438\u0441\u0441\u043b\u0435\u0434\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f\u2026", "answers": {"E": "\u0446\u0435\u043b\u044c", "B": "\u043e\u0431\u044a\u0435\u043a\u0442\u043e\u043c", "D": "\u0437\u0430\u0434\u0430\u0447\u0435\u0439", "A": "\u0433\u0438\u043f\u043e\u0442\u0435\u0437\u043e\u0439", "C": "\u043d\u0430\u0443\u0447\u043d\u043e\u0439 \u043d\u043e\u0432\u0438\u0437\u043d\u043e\u0439"}, "correctAnswer": "E"}, {"question": "\u041a \u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u0435 \u0434\u0438\u0430\u0433\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0445 \u043c\u0435\u0442\u043e\u0434\u043e\u0432 \u043d\u0435 \u043e\u0442\u043d\u043e\u0441\u0438\u0442\u0441\u044f\u2026", "answers": {"B": " \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u044d\u043a\u0441\u043f\u0435\u0440\u0438\u043c\u0435\u043d\u0442", "E": "\u043d\u0430\u0431\u043b\u044e\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435", "C": "\u0430\u043d\u043a\u0435\u0442\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435", "A": "\u0442\u0435\u0441\u0442\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435", "D": "\u0431\u0435\u0441\u0435\u0434\u0430"}, "correctAnswer": "B"}, {"question": "\u041d\u0430\u0443\u043a\u0430, \u0438\u0437\u0443\u0447\u0430\u044e\u0449\u0430\u044f \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0443\u044e \u043a\u0443\u043b\u044c\u0442\u0443\u0440\u0443 \u0440\u043e\u0434\u044b, \u044d\u0442\u043d\u043e\u0441\u043e\u0446\u0438\u0443\u043c\u0430, \u043d\u0430\u0446\u0438\u0438, \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438, \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f\u2026 ", "answers": {"A": "\u044d\u0442\u043d\u043e\u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433\u0438\u043a\u043e\u0439", "E": "\u0441\u0440\u0430\u0432\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433\u0438\u043a\u043e\u0439", "B": "\u0441\u043e\u0446\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433\u0438\u043a\u043e\u0439", "C": "\u0441\u0435\u043c\u0435\u0439\u043d\u044b\u043c \u0432\u043e\u0441\u043f\u0438\u0442\u0430\u043d\u0438\u0435\u043c", "D": "\u043f\u0441\u0438\u0445\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u044f"}, "correctAnswer": "A"}, {"question": "\u041e\u0434\u043d\u0438\u043c \u0438\u0437 \u043c\u0435\u0442\u043e\u0434\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0445 \u043f\u0430\u0440\u0430\u043c\u0435\u0442\u0440\u043e\u0432 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0438\u0441\u0441\u043b\u0435\u0434\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f\u2026", "answers": {"E": "\u043e\u0431\u044a\u0435\u043a\u0442", "A": "\u0442\u0435\u043e\u0440\u0438\u044f", "D": "\u0441\u0443\u0431\u044a\u0435\u043a\u0442", "B": "\u043f\u0440\u0438\u0435\u043c", "C": "\u0430\u043d\u0430\u043b\u0438\u0437"}, "correctAnswer": "E"}, {"question": "\u042d\u0442\u043d\u043e\u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433\u0438\u043a\u0430 \u0438\u0437\u0443\u0447\u0430\u0435\u0442\u2026", "answers": {"E": " \u0441\u0442\u0430\u043d\u043e\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0438 \u0440\u0430\u0437\u0432\u0438\u0442\u0438\u0435 \u0442\u0440\u0430\u0434\u0438\u0446\u0438\u043e\u043d\u043d\u044b\u0445 \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0445 \u043a\u0443\u043b\u044c\u0442\u0443\u0440 \u0432\u043e\u0441\u043f\u0438\u0442\u0430\u043d\u0438\u044f", "B": " \u043d\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0435 \u0442\u0440\u0430\u0434\u0438\u0446\u0438\u0438 \u0438 \u043e\u0431\u0440\u044f\u0434\u044b", "C": " \u0441\u0442\u0430\u043d\u043e\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0438 \u0440\u0430\u0437\u0432\u0438\u0442\u0438\u0435 \u044d\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0437\u043d\u0430\u043d\u0438\u0439, \u0443\u0431\u0435\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0439 \u0432\u043e\u0441\u043f\u0438\u0442\u0430\u043d\u043d\u0438\u043a\u0430", "D": " \u043f\u0440\u043e\u0431\u043b\u0435\u043c\u044b \u043c\u0435\u0436\u043d\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u0432\u0437\u0430\u0438\u043c\u043e\u0434\u0435\u0439\u0441\u0442\u0432\u0438\u044f", "A": "\u043d\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u0443\u044e \u043e\u0434\u0435\u0436\u0434\u0443"}, "correctAnswer": "E"}, {"question": "\u0412 \u0437\u0430\u0432\u0438\u0441\u0438\u043c\u043e\u0441\u0442\u0438 \u043e\u0442 \u043e\u0442\u0440\u0430\u0441\u043b\u0435\u0439 \u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0432\u044b\u0434\u0435\u043b\u044f\u044e\u0442\u0441\u044f \u2026 ", "answers": {"E": " \u0432\u043e\u0435\u043d\u043d\u0430\u044f \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433\u0438\u043a\u0430, \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u043e\u0434\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u0430\u044f \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433\u0438\u043a\u0430", "B": " \u0438\u0441\u0442\u043e\u0440\u0438\u044f \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433\u0438\u043a\u0438, \u0441\u043e\u0446\u0438\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u044f \u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f", "A": " \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0430\u044f \u0442\u0435\u0445\u043d\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u044f, \u043b\u0435\u0447\u0435\u0431\u043d\u0430\u044f \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433\u0438\u043a\u0430", "C": "\u0442\u0438\u0444\u043b\u043e\u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433\u0438\u043a\u0430, \u0441\u0443\u0440\u0434\u043e\u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433\u0438\u043a\u0430", "D": "\u0432\u044b\u0441\u0448\u0430\u044f \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433\u0438\u043a\u0430"}, "correctAnswer": "E"}, {"question": "\u0420\u0430\u0437\u043b\u0438\u0447\u0430\u044e\u0442 \u0434\u0438\u0430\u0433\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438\u043a\u0443\u2026", "answers": {"C": "\u0432\u0441\u0435 \u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u044b \u0432\u0435\u0440\u043d\u044b ", "B": "\u043c\u0435\u0442\u043e\u0434\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0443\u044e", "D": "\u043f\u0440\u0435\u0434\u043c\u0435\u0442\u043d\u0443\u044e", "A": "\u043f\u0441\u0438\u0445\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0443\u044e \u0438 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0443\u044e", "E": "\u0441\u043e\u0446\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u0443\u044e"}, "correctAnswer": "C"}, {"question": "\u041f\u0440\u0438\u043e\u0440\u0438\u0442\u0435\u0442 \u043e\u0431\u0449\u0435\u0447\u0435\u043b\u043e\u0432\u0435\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0446\u0435\u043d\u043d\u043e\u0441\u0442\u0435\u0439 \u0432 \u043e\u0442\u043d\u043e\u0448\u0435\u043d\u0438\u044f\u0445 \u0443\u0447\u0430\u0449\u0438\u0445\u0441\u044f \u043c\u0435\u0436\u0434\u0443 \u0441\u043e\u0431\u043e\u0439 \u0438 \u0441 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433\u0430\u043c\u0438 \u0434\u0435\u043a\u043b\u0430\u0440\u0438\u0440\u0443\u0435\u0442 \u043f\u0440\u0438\u043d\u0446\u0438\u043f\u2026", "answers": {"C": " \u0433\u0443\u043c\u0430\u043d\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u0438 ", "B": " \u044d\u043c\u043f\u0430\u0442\u0438\u0438", "A": " \u0442\u043e\u043b\u0435\u0440\u0430\u043d\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438", "E": " \u0442\u0435\u0440\u043f\u0438\u043c\u043e\u0441\u0442\u0438", "D": "\u043e\u0431\u043e\u0431\u0449\u0435\u043d\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438"}, "correctAnswer": "C"}, {"question": "\u0412\u043e\u0441\u043f\u0438\u0442\u044b\u0432\u0430\u044e\u0449\u0435\u0435 \u0438 \u043e\u0431\u0443\u0447\u0430\u044e\u0449\u0435\u0435 \u0432\u043e\u0437\u0434\u0435\u0439\u0441\u0442\u0432\u0438\u0435 \u0443\u0447\u0438\u0442\u0435\u043b\u044f \u043d\u0430 \u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u043a\u0430, \u043d\u0430\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u043d\u043e\u0435 \u043d\u0430 \u0435\u0433\u043e \u043b\u0438\u0447\u043d\u043e\u0441\u0442\u043d\u043e\u0435, \u0438\u043d\u0442\u0435\u043b\u043b\u0435\u043a\u0442\u0443\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0435 \u0438 \u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u043d\u043e\u0435 \u0440\u0430\u0437\u0432\u0438\u0442\u0438\u0435, \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f\u2026", "answers": {"A": " \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c\u044e", "D": " \u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435\u043c", "C": " \u043d\u0430\u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u0435\u043c", "B": "\u043e\u0431\u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u0435\u043c", "E": "\u0437\u043d\u0430\u043d\u0438\u044f\u043c\u0438"}, "correctAnswer": "A"}, {"question": "\u041d\u0430\u0443\u0447\u043d\u044b\u0439 \u043f\u043e\u0434\u0445\u043e\u0434, \u044f\u0432\u043b\u044f\u044e\u0449\u0438\u0439\u0441\u044f \u043c\u0435\u0442\u043e\u0434\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u043e\u0439 \u0443\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u043c \u0441\u0438\u0441\u0442\u0435\u043c\u0430\u043c\u0438 \u0438 \u043f\u0440\u0435\u0434\u043f\u043e\u043b\u0430\u0433\u0430\u044e\u0449\u0438\u0439 \u0432\u0437\u0430\u0438\u043c\u043e\u0441\u0432\u044f\u0437\u044c \u0432\u0441\u0435\u0445 \u0443\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0444\u0443\u043d\u043a\u0446\u0438\u0439, \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u2026 ", "answers": {"B": " \u0441\u0438\u0441\u0442\u0435\u043c\u043d\u044b\u043c", "A": "\u043a\u043e\u043b\u043b\u0435\u0433\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u043c", "D": " \u0433\u0443\u043c\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u043c", "E": " \u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u043d\u044b\u043c", "C": "\u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u043e\u0432\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u043c"}, "correctAnswer": "B"}, {"question": "\u0428\u043a\u043e\u043b\u0430, \u043e\u043f\u0438\u0440\u0430\u044e\u0449\u0430\u044f\u0441\u044f \u043d\u0430 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0443\u044e \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u043f\u0446\u0438\u044e \u043e\u0434\u043d\u043e\u0433\u043e \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433\u0430 \u0438\u043b\u0438 \u043a\u043e\u043b\u043b\u0435\u043a\u0442\u0438\u0432\u0430 \u0443\u0447\u0438\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439, \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f", "answers": {"D": " \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440\u0441\u043a\u043e\u0439", "C": " \u0440\u0430\u0437\u0432\u0438\u0432\u0430\u044e\u0449\u0435\u0439", "B": "\u043e\u0431\u044b\u0447\u043d\u043e\u0439", "A": "\u043f\u0440\u043e\u0444\u0435\u0441\u0441\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439", "E": " \u043f\u0440\u043e\u0444\u0438\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439"}, "correctAnswer": "D"}, {"question": "\u0421\u0438\u0441\u0442\u0435\u043c\u0430 \u0444\u0438\u043b\u043e\u0441\u043e\u0444\u0441\u043a\u0438\u0445, \u043d\u0430\u0443\u0447\u043d\u044b\u0445, \u043d\u0440\u0430\u0432\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445 \u0432\u0437\u0433\u043b\u044f\u0434\u043e\u0432 \u0438 \u0443\u0431\u0435\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0439 \u0447\u0435\u043b\u043e\u0432\u0435\u043a\u0430, \u043e\u0442\u0440\u0430\u0436\u0430\u044e\u0449\u0438\u0445 \u0432 \u0435\u0433\u043e \u0441\u043e\u0437\u043d\u0430\u043d\u0438\u0438 \u043a\u0430\u0440\u0442\u0438\u043d\u0443 \u043c\u0438\u0440\u0430, \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f", "answers": {"B": " \u043c\u0438\u0440\u043e\u0432\u043e\u0437\u0437\u0440\u0435\u043d\u0438\u0435\u043c", "C": " \u043a\u0443\u043b\u044c\u0442\u0443\u0440\u043e\u0439", "E": " \u043c\u044b\u0448\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435\u043c", "D": " \u0445\u0430\u0440\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u043e\u043c", "A": "\u0440\u0430\u0437\u0432\u0438\u0442\u0438\u0435\u043c"}, "correctAnswer": "B"}, {"question": "\u041f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0430\u044f \u0446\u0435\u043b\u044c \u2013 \u044d\u0442\u043e\u2026 ", "answers": {"E": " \u0438\u0434\u0435\u0430\u043b\u044c\u043d\u0430\u044f \u043c\u043e\u0434\u0435\u043b\u044c \u043e\u0436\u0438\u0434\u0430\u0435\u043c\u043e\u0433\u043e \u0440\u0435\u0437\u0443\u043b\u044c\u0442\u0430\u0442\u0430 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0446\u0435\u0441\u0441\u0430", "A": " \u043d\u0430\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u044b \u0443\u0447\u0438\u0442\u0435\u043b\u044f", "C": " \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u043d\u043e\u0435 \u043f\u043e\u043b\u043e\u0436\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0443\u0447\u0438\u0442\u0435\u043b\u044f", "D": " \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0443\u0447\u0438\u0442\u0435\u043b\u044f \u043e \u0441\u0432\u043e\u0435\u0439 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438", "B": "\u043e\u0436\u0438\u0434\u0430\u0435\u043c\u044b\u0439 \u0440\u0435\u0437\u0443\u043b\u044c\u0442\u0430\u0442 \u0438\u0441\u0441\u043b\u0435\u0434\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f"}, "correctAnswer": "E"}, {"question": "\u041a \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u043d\u044b\u043c \u0444\u043e\u0440\u043c\u0430\u043c \u0441\u0432\u044f\u0437\u0435\u0439 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433\u0438\u043a\u0438 \u0441 \u0434\u0440\u0443\u0433\u0438\u043c\u0438 \u043d\u0430\u0443\u043a\u0430\u043c\u0438 \u043d\u0435 \u043e\u0442\u043d\u043e\u0441\u0438\u0442\u0441\u044f\u2026 ", "answers": {"C": " \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0432\u0435\u0434\u0443\u0449\u0438\u0445 \u0442\u0435\u043d\u0434\u0435\u043d\u0446\u0438\u0439 \u0440\u0430\u0437\u0432\u0438\u0442\u0438\u044f \u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f \u0437\u0430 \u0440\u0443\u0431\u0435\u0436\u043e\u043c", "D": " \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0442\u0435\u0440\u043c\u0438\u043d\u043e\u0432 \u0438 \u043f\u043e\u043d\u044f\u0442\u0438\u0439 \u0434\u0440\u0443\u0433\u0438\u0445 \u043d\u0430\u0443\u043a", "E": " \u043f\u0440\u0438\u043c\u0435\u043d\u0435\u043d\u0438\u0435 \u043c\u0435\u0442\u043e\u0434\u043e\u0432 \u0438\u0441\u0441\u043b\u0435\u0434\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f \u0434\u0440\u0443\u0433\u0438\u0445 \u043d\u0430\u0443\u043a", "A": " \u0442\u0432\u043e\u0440\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0435 \u043e\u0441\u0432\u043e\u0435\u043d\u0438\u0435 \u043d\u0430\u0443\u0447\u043d\u044b\u0445 \u0438\u0434\u0435\u0439", "B": " \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0438\u043d\u0444\u043e\u0440\u043c\u0430\u0446\u0438\u0438 \u0438\u0437 \u043d\u0430\u0443\u0447\u043d\u043e\u0439 \u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438"}, "correctAnswer": "C"}, {"question": "\u041f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0430\u044f \u043f\u043e\u0434\u0434\u0435\u0440\u0436\u043a\u0430 \u0432 \u043b\u0438\u0447\u043d\u043e\u0441\u0442\u043d\u043e-\u043e\u0440\u0438\u0435\u043d\u0442\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u043d\u043e\u043c \u043e\u0431\u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u0438 \u2013 \u044d\u0442\u043e....", "answers": {"D": " \u0414\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433\u043e\u0432 \u043f\u043e \u043e\u043a\u0430\u0437\u0430\u043d\u0438\u044e \u043f\u043e\u043c\u043e\u0449\u0438 \u043e\u0431\u0443\u0447\u0430\u044e\u0449\u0438\u043c\u0441\u044f \u0432 \u0440\u0435\u0448\u0435\u043d\u0438\u0438 \u0438\u0445 \u0438\u043d\u0434\u0438\u0432\u0438\u0434\u0443\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u043f\u0440\u043e\u0431\u043b\u0435\u043c, \u0441\u0432\u044f\u0437\u0430\u043d\u043d\u044b\u0445 \u0441 \u0444\u0438\u0437\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u043c \u0438 \u043f\u0441\u0438\u0445\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u043c \u0437\u0434\u043e\u0440\u043e\u0432\u044c\u0435\u043c, \u043e\u0431\u0449\u0435\u043d\u0438\u0435\u043c, \u0443\u0441\u043f\u0435\u0448\u043d\u044b\u043c \u043f\u0440\u043e\u0434\u0432\u0438\u0436\u0435\u043d\u0438\u0435\u043c \u0432 \u043e\u0431\u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u0438, \u0436\u0438\u0437\u043d\u0435\u043d\u043d\u044b\u043c \u0438 \u043f\u0440\u043e\u0444\u0435\u0441\u0441\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u043c \u0441\u0430\u043c\u043e\u043e\u043f\u0440\u0435\u0434\u0435\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435\u043c", "E": " \u041f\u0440\u043e\u0446\u0435\u0441\u0441 \u0438 \u0440\u0435\u0437\u0443\u043b\u044c\u0442\u0430\u0442 \u0440\u0430\u0437\u0432\u0438\u0442\u0438\u044f \u0438 \u043f\u0440\u043e\u044f\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f \u0438\u043d\u0434\u0438\u0432\u0438\u0434\u043e\u043c \u043f\u0440\u0438\u0441\u0443\u0449\u0438\u0445 \u0435\u043c\u0443 \u043a\u0430\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432 \u0438 \u0441\u043f\u043e\u0441\u043e\u0431\u043d\u043e\u0441\u0442\u0435\u0439", "B": " \u041e\u0441\u0443\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0447\u0435\u043b\u043e\u0432\u0435\u043a\u043e\u043c \u0438\u043b\u0438 \u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u043e\u0439 \u0432\u043e\u0437\u043c\u043e\u0436\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0438\u0437\u0431\u0438\u0440\u0430\u0442\u044c \u0438\u0437 \u043d\u0435\u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u0439 \u0441\u043e\u0432\u043e\u043a\u0443\u043f\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u043d\u0430\u0438\u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u043f\u0440\u0435\u0434\u043f\u043e\u0447\u0442\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u0432\u0430\u0440\u0438\u0430\u043d\u0442 \u0434\u043b\u044f \u043f\u0440\u043e\u044f\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f \u0441\u0432\u043e\u0435\u0439 \u0430\u043a\u0442\u0438\u0432\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438", "A": " \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0438\u043d\u0444\u043e\u0440\u043c\u0430\u0446\u0438\u0438 \u0438\u0437 \u043d\u0430\u0443\u0447\u043d\u043e\u0439 \u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438", "C": " \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0443\u0447\u0438\u0442\u0435\u043b\u044f \u043e \u0441\u0432\u043e\u0435\u0439 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438"}, "correctAnswer": "D"}, {"question": "\u0427\u0442\u043e \u043e\u043f\u0440\u0435\u0434\u0435\u043b\u044f\u0435\u0442 \u0434\u0430\u043d\u043d\u043e\u0435 \u043f\u043e\u043d\u044f\u0442\u0438\u0435 \u00ab\u0423\u0440\u043e\u0432\u0435\u043d\u044c \u0437\u043d\u0430\u043d\u0438\u0439, \u0443\u043c\u0435\u043d\u0438\u0439, \u043d\u0430\u0432\u044b\u043a\u043e\u0432 \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u0435\u0442\u0435\u043d\u0446\u0438\u0438, \u0445\u0430\u0440\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u0438\u0437\u0443\u044e\u0449\u0438\u0439 \u043f\u043e\u0434\u0433\u043e\u0442\u043e\u0432\u043b\u0435\u043d\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u043a \u0432\u044b\u043f\u043e\u043b\u043d\u0435\u043d\u0438\u044e \u043e\u043f\u0440\u0435\u0434\u0435\u043b\u0435\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u0432\u0438\u0434\u0430 \u043f\u0440\u043e\u0444\u0435\u0441\u0441\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438\u00bb?", "answers": {"B": "\u041a\u0432\u0430\u043b\u0438\u0444\u0438\u043a\u0430\u0446\u0438\u044f", "E": "\u041f\u0440\u043e\u0444\u0435\u0441\u0441\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0435 \u043c\u0430\u0441\u0442\u0435\u0440\u0441\u0442\u0432\u043e", "C": "\u041f\u0440\u043e\u0444\u0435\u0441\u0441\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u0438\u0437\u043c", "A": "\u041f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433\u0438\u043a\u0430", "D": "\u041c\u044b\u0448\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435"}, "correctAnswer": "B"}, {"question": "\u041c\u043d\u043e\u0433\u043e\u043a\u0440\u0430\u0442\u043d\u043e\u0435 \u0432\u044b\u043f\u043e\u043b\u043d\u0435\u043d\u0438\u0435 \u043e\u043f\u0440\u0435\u0434\u0435\u043b\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445 \u0434\u0435\u0439\u0441\u0442\u0432\u0438\u0439 \u0441 \u0446\u0435\u043b\u044c\u044e \u0438\u0445 \u043e\u0441\u0432\u043e\u0435\u043d\u0438\u044f \u0438 \u0441\u043e\u0437\u043d\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u0441\u043e\u0432\u0435\u0440\u0448\u0435\u043d\u0441\u0442\u0432\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f \u2013 \u044d\u0442\u043e...", "answers": {"B": "\u0443\u043f\u0440\u0430\u0436\u043d\u0435\u043d\u0438\u0435", "E": "\u041b\u0430\u0431\u043e\u0440\u0430\u0442\u043e\u0440\u043d\u0430\u044f \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430", "A": "\u043f\u0440\u0430\u043a\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0430\u044f \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430", "C": "\u0441\u0430\u043c\u043e\u0441\u0442\u043e\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u0430\u044f \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430", "D": "\u0442\u0435\u0441\u0442\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435"}, "correctAnswer": "B"}, {"question": "\u0421\u043e\u0434\u0435\u0440\u0436\u0430\u043d\u0438\u0435 \u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f \u2013 \u044d\u0442\u043e", "answers": {"A": "\u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438 \u0430\u0434\u0430\u043f\u0442\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0441\u043e\u0446\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043e\u043f\u044b\u0442 \u0447\u0435\u043b\u043e\u0432\u0435\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u0430, \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0432 \u0432\u0438\u0434\u0435 \u0441\u0438\u0441\u0442\u0435\u043c\u044b \u0437\u043d\u0430\u043d\u0438\u0439, \u0443\u043c\u0435\u043d\u0438\u0439, \u043d\u0430\u0432\u044b\u043a\u043e\u0432", "E": "\u043c\u0430\u0442\u0435\u0440\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e-\u0442\u0435\u0445\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0430\u044f \u0431\u0430\u0437\u0430", "B": "\u043f\u0440\u0435\u043f\u043e\u0434\u0430\u0432\u0430\u0442\u0435\u043b\u0438+ \u0441\u0442\u0443\u0434\u0435\u043d\u0442\u044b+ \u0443\u0447\u0435\u0431\u043d\u044b\u0439 \u043c\u0430\u0442\u0435\u0440\u0438\u0430\u043b", "D": "\u0441\u043f\u043e\u0441\u043e\u0431 \u0432\u0437\u0430\u0438\u043c\u043e\u0441\u0432\u044f\u0437\u0430\u043d\u043d\u043e\u0439 \u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u043f\u0440\u0435\u043f\u043e\u0434\u0430\u0432\u0430\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439 \u0438 \u0441\u0442\u0443\u0434\u0435\u043d\u0442\u043e\u0432 \u043f\u043e \u0434\u043e\u0441\u0442\u0438\u0436\u0435\u043d\u0438\u044e \u0446\u0435\u043b\u0435\u0439 \u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f", "C": "\u0437\u043d\u0430\u043d\u0438\u044f , \u0443\u043c\u0435\u043d\u0438\u044f, \u043d\u0430\u0432\u044b\u043a\u0438"}, "correctAnswer": "A"}, {"question": "\u0421\u043e\u0434\u0435\u0440\u0436\u0430\u043d\u0438\u0435 \u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f \u043a\u0430\u043a \u043e\u0431\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u044f\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f \u043e\u043f\u0440\u0435\u0434\u0435\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f", "answers": {"E": " \u0441\u043e\u0446\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e-\u044d\u043a\u043e\u043d\u043e\u043c\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u043c \u0438 \u043f\u043e\u043b\u0438\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u043c \u0441\u0442\u0440\u043e\u0435\u043c \u0434\u0430\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u043e\u0431\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0430, \u0443\u0440\u043e\u0432\u043d\u0435\u043c \u0435\u0433\u043e \u043c\u0430\u0442\u0435\u0440\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e-\u0442\u0435\u0445\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0438 \u043a\u0443\u043b\u044c\u0442\u0443\u0440\u043d\u043e\u0433\u043e \u0440\u0430\u0437\u0432\u0438\u0442\u0438\u044f", "A": " \u0443\u0440\u043e\u0432\u043d\u0435\u043c \u0440\u0430\u0437\u0432\u0438\u0442\u0438\u044f \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043d\u0430\u0443\u043a\u0438 \u0438 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438", "C": " \u0441\u043e\u0432\u043e\u043a\u0443\u043f\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c\u044e \u0437\u043d\u0430\u043d\u0438\u0439, \u0443\u043c\u0435\u043d\u0438\u0439 \u0438 \u043d\u0430\u0432\u044b\u043a\u043e\u0432, \u0441\u043e\u0441\u0442\u0430\u0432\u043b\u044f\u044e\u0449\u0438\u0445 \u0433\u043e\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u0435 \u0441\u0442\u0430\u043d\u0434\u0430\u0440\u0442\u044b \u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f", "D": " \u0443\u0440\u043e\u0432\u043d\u0435\u043c \u0440\u0430\u0437\u0432\u0438\u0442\u0438\u044f \u043e\u0431\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445 \u043d\u0430\u0443\u043a", "B": " \u0441\u043f\u043e\u0441\u043e\u0431 \u0432\u0437\u0430\u0438\u043c\u043e\u0441\u0432\u044f\u0437\u0430\u043d\u043d\u043e\u0439 \u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u043f\u0440\u0435\u043f\u043e\u0434\u0430\u0432\u0430\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439 \u0438 \u0441\u0442\u0443\u0434\u0435\u043d\u0442\u043e\u0432 \u043f\u043e \u0434\u043e\u0441\u0442\u0438\u0436\u0435\u043d\u0438\u044e \u0446\u0435\u043b\u0435\u0439 \u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f"}, "correctAnswer": "E"}, {"question": "\u041a \u043f\u0440\u0438\u043d\u0446\u0438\u043f\u0430\u043c \u0444\u043e\u0440\u043c\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f \u0441\u043e\u0434\u0435\u0440\u0436\u0430\u043d\u0438\u044f \u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f \u043e\u0442\u043d\u043e\u0441\u0438\u0442\u0441\u044f", "answers": {"A": " \u0443\u0447\u0435\u0442 \u0441\u043e\u0446\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u0437\u0430\u043a\u0430\u0437\u0430 \u0438 \u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u043e\u0432\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u043f\u043e\u0442\u0440\u0435\u0431\u043d\u043e\u0441\u0442\u0435\u0439 \u043b\u0438\u0447\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438", "D": " \u0443\u0447\u0435\u0442 \u0443\u0440\u043e\u0432\u043d\u044f \u043f\u0440\u043e\u0444\u0435\u0441\u0441\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u043f\u043e\u0434\u0433\u043e\u0442\u043e\u0432\u043a\u0438 \u043f\u0440\u0435\u043f\u043e\u0434\u0430\u0432\u0430\u0442\u0435\u043b\u044f ", "E": " \u0443\u043d\u0438\u0432\u0435\u0440\u0441\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u0443\u0447\u0435\u0431\u043d\u043e\u0433\u043e \u043c\u0430\u0442\u0435\u0440\u0438\u0430\u043b\u0430", "C": " \u043e\u0440\u0438\u0435\u043d\u0442\u0430\u0446\u0438\u044f \u043d\u0430 \u00ab\u0441\u0440\u0435\u0434\u043d\u0435\u0433\u043e\u00bb \u0441\u0442\u0443\u0434\u0435\u043d\u0442\u0430", "B": " \u0443\u0440\u043e\u0432\u0435\u043d\u044c \u0440\u0430\u0437\u0432\u0438\u0442\u0438\u044f \u043e\u0431\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445 \u043d\u0430\u0443\u043a"}, "correctAnswer": "A"}, {"question": "\u0421\u0443\u0449\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u043f\u0440\u0438\u043d\u0446\u0438\u043f\u0430 \u0434\u043e\u0441\u0442\u0443\u043f\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u043e\u0431\u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u044f \u0437\u0430\u043a\u043b\u044e\u0447\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u0432 \u0442\u043e\u043c, \u0447\u0442\u043e", "answers": {"C": " \u0441\u043e\u0434\u0435\u0440\u0436\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0438\u0437\u0443\u0447\u0430\u0435\u043c\u043e\u0433\u043e \u043c\u0430\u0442\u0435\u0440\u0438\u0430\u043b\u0430 \u0438 \u043c\u0435\u0442\u043e\u0434\u044b \u0435\u0433\u043e \u0438\u0437\u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u044f \u0434\u043e\u043b\u0436\u043d\u044b \u0441\u043e\u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u0441\u0442\u0432\u043e\u0432\u0430\u0442\u044c \u0443\u0440\u043e\u0432\u043d\u044e \u0440\u0430\u0437\u0432\u0438\u0442\u0438\u044f \u043e\u0431\u0443\u0447\u0430\u0435\u043c\u044b\u0445 ", "D": "\u043f\u0440\u0435\u043f\u043e\u0434\u0430\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0438 \u0443\u0441\u0432\u043e\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0437\u043d\u0430\u043d\u0438\u0439 \u043f\u0440\u043e\u0438\u0441\u0445\u043e\u0434\u0438\u0442 \u0432 \u043e\u043f\u0440\u0435\u0434\u0435\u043b\u0435\u043d\u043d\u043e\u043c \u043b\u043e\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u043c \u043f\u043e\u0440\u044f\u0434\u043a\u0435", "A": "\u0438\u0437\u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u0435 \u043d\u0430\u0443\u0447\u043d\u044b\u0445 \u043f\u0440\u043e\u0431\u043b\u0435\u043c \u043e\u0441\u0443\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f \u0432 \u0442\u0435\u0441\u043d\u043e\u0439 \u0441\u0432\u044f\u0437\u0438 \u0441 \u0440\u0430\u0441\u043a\u0440\u044b\u0442\u0438\u0435\u043c \u0432\u0430\u0436\u043d\u0435\u0439\u0448\u0438\u0445 \u043f\u0443\u0442\u0435\u0439 \u0438\u0445 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f \u0432 \u0436\u0438\u0437\u043d\u0438", "E": " \u043f\u0440\u043e\u0446\u0435\u0441\u0441 \u0443\u0441\u0432\u043e\u0435\u043d\u0438\u044f \u0441\u043e\u043f\u0440\u043e\u0432\u043e\u0436\u0434\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u0441\u0438\u0441\u0442\u0435\u043c\u0430\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u043c \u043a\u043e\u043d\u0442\u0440\u043e\u043b\u0435\u043c \u0437\u0430 \u0435\u0433\u043e \u043a\u0430\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e\u043c", "B": " \u0443\u0447\u0435\u0442 \u0443\u0440\u043e\u0432\u043d\u044f \u043f\u0440\u043e\u0444\u0435\u0441\u0441\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u043f\u043e\u0434\u0433\u043e\u0442\u043e\u0432\u043a\u0438 \u043f\u0440\u0435\u043f\u043e\u0434\u0430\u0432\u0430\u0442\u0435\u043b\u044f"}, "correctAnswer": "C"}, {"question": "\u041f\u0440\u0438\u043d\u0446\u0438\u043f \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435\u0434\u043e\u0432\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u2013 \u044d\u0442\u043e", "answers": {"D": " \u0437\u0430\u043a\u0440\u0435\u043f\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0440\u0430\u043d\u0435\u0435 \u0443\u0441\u0432\u043e\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445 \u0437\u043d\u0430\u043d\u0438\u0439, \u0443\u043c\u0435\u043d\u0438\u0439 \u0438 \u043d\u0430\u0432\u044b\u043a\u043e\u0432, \u043b\u0438\u0447\u043d\u043e\u0441\u0442\u043d\u044b\u0445 \u043a\u0430\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432, \u0438\u0445 \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435\u0434\u043e\u0432\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0435 \u0440\u0430\u0437\u0432\u0438\u0442\u0438\u0435 \u0438 \u0441\u043e\u0432\u0435\u0440\u0448\u0435\u043d\u0441\u0442\u0432\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435", "C": " \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0432 \u043f\u0440\u043e\u0446\u0435\u0441\u0441\u0435 \u043e\u0431\u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u044f \u0438\u043b\u043b\u044e\u0441\u0442\u0440\u0430\u0446\u0438\u0438, \u0434\u0435\u043c\u043e\u043d\u0441\u0442\u0440\u0430\u0446\u0438\u0438 \u043b\u0430\u0431\u043e\u0440\u0430\u0442\u043e\u0440\u043d\u043e-\u043f\u0440\u0430\u043a\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442", "E": " \u0444\u043e\u0440\u043c\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0443 \u0432\u043e\u0441\u043f\u0438\u0442\u0430\u043d\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432 \u044d\u0441\u0442\u0435\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043e\u0442\u043d\u043e\u0448\u0435\u043d\u0438\u044f \u043a \u0434\u0435\u0439\u0441\u0442\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u043f\u043e\u0437\u0432\u043e\u043b\u044f\u0435\u0442 \u0440\u0430\u0437\u0432\u0438\u0442\u044c \u0443 \u043d\u0438\u0445 \u0432\u044b\u0441\u043e\u043a\u0438\u0439 \u0445\u0443\u0434\u043e\u0436\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e-\u044d\u0441\u0442\u0435\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0432\u043a\u0443\u0441", "B": " \u0435\u0434\u0438\u043d\u0441\u0442\u0432\u043e \u0440\u0430\u0437\u0432\u0438\u0432\u0430\u044e\u0449\u0435\u0433\u043e, \u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u043e\u0432\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u0438 \u0432\u043e\u0441\u043f\u0438\u0442\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u044d\u043b\u0435\u043c\u0435\u043d\u0442\u043e\u0432 \u043e\u0431\u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u044f", "A": " \u0438\u0437\u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u0435 \u043d\u0430\u0443\u0447\u043d\u044b\u0445 \u043f\u0440\u043e\u0431\u043b\u0435\u043c \u043e\u0441\u0443\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f \u0432 \u0442\u0435\u0441\u043d\u043e\u0439 \u0441\u0432\u044f\u0437\u0438 \u0441 \u0440\u0430\u0441\u043a\u0440\u044b\u0442\u0438\u0435\u043c \u0432\u0430\u0436\u043d\u0435\u0439\u0448\u0438\u0445 \u043f\u0443\u0442\u0435\u0439 \u0438\u0445 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f \u0432 \u0436\u0438\u0437\u043d\u0438"}, "correctAnswer": "D"}, {"question": ". \u041f\u0440\u0438\u043d\u0446\u0438\u043f \u043d\u0430\u0433\u043b\u044f\u0434\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u2013 \u044d\u0442\u043e", "answers": {"C": " \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0432 \u043f\u0440\u043e\u0446\u0435\u0441\u0441\u0435 \u043e\u0431\u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u044f \u0438\u043b\u043b\u044e\u0441\u0442\u0440\u0430\u0446\u0438\u0438, \u0434\u0435\u043c\u043e\u043d\u0441\u0442\u0440\u0430\u0446\u0438\u0438 \u043b\u0430\u0431\u043e\u0440\u0430\u0442\u043e\u0440\u043d\u043e-\u043f\u0440\u0430\u043a\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442", "A": " \u0444\u043e\u0440\u043c\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0443 \u0432\u043e\u0441\u043f\u0438\u0442\u0430\u043d\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432 \u044d\u0441\u0442\u0435\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043e\u0442\u043d\u043e\u0448\u0435\u043d\u0438\u044f \u043a \u0434\u0435\u0439\u0441\u0442\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u043f\u043e\u0437\u0432\u043e\u043b\u044f\u0435\u0442 \u0440\u0430\u0437\u0432\u0438\u0442\u044c \u0443 \u043d\u0438\u0445 \u0432\u044b\u0441\u043e\u043a\u0438\u0439 \u0445\u0443\u0434\u043e\u0436\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e-\u044d\u0441\u0442\u0435\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0432\u043a\u0443\u0441", "B": " \u0435\u0434\u0438\u043d\u0441\u0442\u0432\u043e \u0440\u0430\u0437\u0432\u0438\u0432\u0430\u044e\u0449\u0435\u0433\u043e, \u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u043e\u0432\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u0438 \u0432\u043e\u0441\u043f\u0438\u0442\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u044d\u043b\u0435\u043c\u0435\u043d\u0442\u043e\u0432 \u043e\u0431\u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u044f", "D": " \u0437\u0430\u043a\u0440\u0435\u043f\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0440\u0430\u043d\u0435\u0435 \u0443\u0441\u0432\u043e\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445 \u0437\u043d\u0430\u043d\u0438\u0439, \u0443\u043c\u0435\u043d\u0438\u0439 \u0438 \u043d\u0430\u0432\u044b\u043a\u043e\u0432, \u043b\u0438\u0447\u043d\u043e\u0441\u0442\u043d\u044b\u0445 \u043a\u0430\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432, \u0438\u0445 \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435\u0434\u043e\u0432\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0435 \u0440\u0430\u0437\u0432\u0438\u0442\u0438\u0435 \u0438 \u0441\u043e\u0432\u0435\u0440\u0448\u0435\u043d\u0441\u0442\u0432\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435", "E": " \u0438\u0437\u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u0435 \u043d\u0430\u0443\u0447\u043d\u044b\u0445 \u043f\u0440\u043e\u0431\u043b\u0435\u043c \u043e\u0441\u0443\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f \u0432 \u0442\u0435\u0441\u043d\u043e\u0439 \u0441\u0432\u044f\u0437\u0438 \u0441 \u0440\u0430\u0441\u043a\u0440\u044b\u0442\u0438\u0435\u043c \u0432\u0430\u0436\u043d\u0435\u0439\u0448\u0438\u0445 \u043f\u0443\u0442\u0435\u0439 \u0438\u0445 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f \u0432 \u0436\u0438\u0437\u043d\u0438"}, "correctAnswer": "C"}, {"question": "\u041f\u0440\u0438\u043d\u0446\u0438\u043f \u044d\u0441\u0442\u0435\u0442\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u0438 \u2013 \u044d\u0442\u043e", "answers": {"A": " \u0444\u043e\u0440\u043c\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0443 \u0432\u043e\u0441\u043f\u0438\u0442\u0430\u043d\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432 \u044d\u0441\u0442\u0435\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043e\u0442\u043d\u043e\u0448\u0435\u043d\u0438\u044f \u043a \u0434\u0435\u0439\u0441\u0442\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u043f\u043e\u0437\u0432\u043e\u043b\u044f\u0435\u0442 \u0440\u0430\u0437\u0432\u0438\u0442\u044c \u0443 \u043d\u0438\u0445 \u0432\u044b\u0441\u043e\u043a\u0438\u0439 \u0445\u0443\u0434\u043e\u0436\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e-\u044d\u0441\u0442\u0435\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0432\u043a\u0443\u0441", "D": " \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0432 \u043f\u0440\u043e\u0446\u0435\u0441\u0441\u0435 \u043e\u0431\u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u044f \u0438\u043b\u043b\u044e\u0441\u0442\u0440\u0430\u0446\u0438\u0438, \u0434\u0435\u043c\u043e\u043d\u0441\u0442\u0440\u0430\u0446\u0438\u0438 \u043b\u0430\u0431\u043e\u0440\u0430\u0442\u043e\u0440\u043d\u043e-\u043f\u0440\u0430\u043a\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442", "C": " \u0435\u0434\u0438\u043d\u0441\u0442\u0432\u043e \u0440\u0430\u0437\u0432\u0438\u0432\u0430\u044e\u0449\u0435\u0433\u043e, \u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u043e\u0432\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u0438 \u0432\u043e\u0441\u043f\u0438\u0442\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u044d\u043b\u0435\u043c\u0435\u043d\u0442\u043e\u0432 \u043e\u0431\u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u044f", "B": " \u0437\u0430\u043a\u0440\u0435\u043f\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0440\u0430\u043d\u0435\u0435 \u0443\u0441\u0432\u043e\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445 \u0437\u043d\u0430\u043d\u0438\u0439, \u0443\u043c\u0435\u043d\u0438\u0439 \u0438 \u043d\u0430\u0432\u044b\u043a\u043e\u0432, \u043b\u0438\u0447\u043d\u043e\u0441\u0442\u043d\u044b\u0445 \u043a\u0430\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432, \u0438\u0445 \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435\u0434\u043e\u0432\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0435 \u0440\u0430\u0437\u0432\u0438\u0442\u0438\u0435 \u0438 \u0441\u043e\u0432\u0435\u0440\u0448\u0435\u043d\u0441\u0442\u0432\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435", "E": " \u0438\u0437\u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u0435 \u043d\u0430\u0443\u0447\u043d\u044b\u0445 \u043f\u0440\u043e\u0431\u043b\u0435\u043c \u043e\u0441\u0443\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f \u0432 \u0442\u0435\u0441\u043d\u043e\u0439 \u0441\u0432\u044f\u0437\u0438 \u0441 \u0440\u0430\u0441\u043a\u0440\u044b\u0442\u0438\u0435\u043c \u0432\u0430\u0436\u043d\u0435\u0439\u0448\u0438\u0445 \u043f\u0443\u0442\u0435\u0439 \u0438\u0445 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f \u0432 \u0436\u0438\u0437\u043d\u0438"}, "correctAnswer": "A"}, {"question": "\u041e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u043d\u0430\u044f \u0441\u0442\u043e\u0440\u043e\u043d\u0430 \u0443\u0447\u0435\u0431\u043d\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0446\u0435\u0441\u0441\u0430, \u043e\u043f\u0440\u0435\u0434\u0435\u043b\u044f\u044e\u0449\u0430\u044f \u0441\u043e\u0434\u0435\u0440\u0436\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0443\u0447\u0435\u0431\u043d\u044b\u0445 \u0437\u0430\u043d\u044f\u0442\u0438\u0439, \u0438\u0445 \u0441\u0442\u0440\u0443\u043a\u0442\u0443\u0440\u0443, \u043f\u0440\u043e\u0434\u043e\u043b\u0436\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u0438 \u043c\u0435\u0441\u0442\u043e, \u0430 \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0441\u043e\u0441\u0442\u0430\u0432 \u0438 \u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u0438\u0440\u043e\u0432\u043a\u0443 \u043e\u0431\u0443\u0447\u0430\u0435\u043c\u044b\u0445 \u043e\u043f\u0440\u0435\u0434\u0435\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f \u043a\u0430\u043a", "answers": {"D": " \u0444\u043e\u0440\u043c\u0430 \u043e\u0431\u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u044f", "C": "\u043c\u0435\u0442\u043e\u0434 \u043e\u0431\u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u044f", "B": "\u0441\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0432\u0430 \u043e\u0431\u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u044f", "A": "\u0442\u0435\u0445\u043d\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u044f \u043e\u0431\u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u044f", "E": "\u043e\u0431\u044a\u0435\u043c \u043e\u0431\u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u044f"}, "correctAnswer": "D"}, {"question": "\u0422\u0435\u043e\u0440\u0435\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u043c\u0438 \u0444\u043e\u0440\u043c\u0430\u043c\u0438 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u0438 \u043e\u0431\u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u044f \u044f\u0432\u043b\u044f\u044e\u0442\u0441\u044f", "answers": {"D": " \u043b\u0435\u043a\u0446\u0438\u0438, \u0441\u0435\u043c\u0438\u043d\u0430\u0440\u044b", "B": " \u043f\u0440\u0430\u043a\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0435 \u0437\u0430\u043d\u044f\u0442\u0438\u044f, \u043b\u0430\u0431\u043e\u0440\u0430\u0442\u043e\u0440\u043d\u044b\u0435 \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u044b", "A": " \u043a\u043e\u043b\u043b\u043e\u043a\u0432\u0438\u0443\u043c, \u0437\u0430\u0447\u0435\u0442, \u0432\u044b\u043f\u0443\u0441\u043a\u043d\u0430\u044f \u043a\u0432\u0430\u043b\u0438\u0444\u0438\u043a\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u043d\u0430\u044f \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430", "E": " \u0443\u0440\u043e\u043a, \u044d\u043a\u0441\u043a\u0443\u0440\u0441\u0438\u044f", "C": " \u043c\u0435\u0442\u043e\u0434 \u043e\u0431\u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u044f"}, "correctAnswer": "D"}, {"question": "\u041f\u0440\u0430\u043a\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u043c\u0438 \u0444\u043e\u0440\u043c\u0430\u043c\u0438 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u0438 \u043e\u0431\u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u044f \u044f\u0432\u043b\u044f\u044e\u0442\u0441\u044f", "answers": {"C": " \u043f\u0440\u0430\u043a\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0435 \u0437\u0430\u043d\u044f\u0442\u0438\u044f, \u043b\u0430\u0431\u043e\u0440\u0430\u0442\u043e\u0440\u043d\u044b\u0435 \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u044b", "B": " \u043b\u0435\u043a\u0446\u0438\u0438, \u0441\u0435\u043c\u0438\u043d\u0430\u0440\u044b", "A": " \u043a\u043e\u043b\u043b\u043e\u043a\u0432\u0438\u0443\u043c, \u0437\u0430\u0447\u0435\u0442, \u0432\u044b\u043f\u0443\u0441\u043a\u043d\u0430\u044f \u043a\u0432\u0430\u043b\u0438\u0444\u0438\u043a\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u043d\u0430\u044f \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430", "D": " \u0443\u0440\u043e\u043a, \u044d\u043a\u0441\u043a\u0443\u0440\u0441\u0438\u044f", "E": " \u043c\u0435\u0442\u043e\u0434 \u043e\u0431\u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u044f"}, "correctAnswer": "C"}, {"question": "\u0424\u043e\u0440\u043c\u0430\u043c\u0438 \u043a\u043e\u043d\u0442\u0440\u043e\u043b\u044f \u0443\u0441\u0432\u043e\u0435\u043d\u0438\u044f \u0437\u043d\u0430\u043d\u0438\u0439 \u044f\u0432\u043b\u044f\u044e\u0442\u0441\u044f", "answers": {"B": " \u043a\u043e\u043b\u043b\u043e\u043a\u0432\u0438\u0443\u043c, \u0437\u0430\u0447\u0435\u0442, \u0432\u044b\u043f\u0443\u0441\u043a\u043d\u0430\u044f \u043a\u0432\u0430\u043b\u0438\u0444\u0438\u043a\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u043d\u0430\u044f \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430", "A": " \u0443\u0440\u043e\u043a, \u044d\u043a\u0441\u043a\u0443\u0440\u0441\u0438\u044f", "D": " \u043c\u0435\u0442\u043e\u0434 \u043e\u0431\u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u044f", "E": " \u043f\u0440\u0430\u043a\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0435 \u0437\u0430\u043d\u044f\u0442\u0438\u044f, \u043b\u0430\u0431\u043e\u0440\u0430\u0442\u043e\u0440\u043d\u044b\u0435 \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u044b", "C": " \u043b\u0435\u043a\u0446\u0438\u0438, \u0441\u0435\u043c\u0438\u043d\u0430\u0440\u044b"}, "correctAnswer": "B"}, {"question": "\u0420\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430 \u0443\u0447\u0438\u0442\u0435\u043b\u044f, \u043f\u0440\u0435\u043f\u043e\u0434\u0430\u0432\u0430\u0442\u0435\u043b\u044f \u0441 \u043e\u0434\u043d\u0438\u043c \u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u043a\u043e\u043c, \u0441\u0442\u0443\u0434\u0435\u043d\u0442\u043e\u043c (\u0440\u0435\u043f\u0435\u0442\u0438\u0442\u043e\u0440\u0441\u0442\u0432\u043e, \u0442\u044c\u044e\u0442\u043e\u0440\u0441\u0442\u0432\u043e, \u043a\u043e\u043d\u0441\u0443\u043b\u044c\u0442\u0430\u0446\u0438\u044f) \u043e\u0442\u043d\u043e\u0441\u044f\u0442\u0441\u044f \u043a________ \u0444\u043e\u0440\u043c\u0435 \u043e\u0431\u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u044f", "answers": {"A": "\u0438\u043d\u0434\u0438\u0432\u0438\u0434\u0443\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439", "E": "\u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u043e\u0432\u043e\u0439", "C": "\u043a\u043e\u043b\u043b\u0435\u043a\u0442\u0438\u0432\u043d\u043e\u0439", "D": "\u0444\u0440\u043e\u043d\u0442\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439", "B": "\u044d\u043a\u0441\u043a\u0443\u0440\u0441\u0438\u043e\u043d\u043d\u043e\u0439"}, "correctAnswer": "A"}, {"question": "\u0423\u0447\u0435\u0431\u043d\u043e\u0435 \u0437\u0430\u043d\u044f\u0442\u0438\u0435, \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u0443\u0435\u043c\u043e\u0435 \u0432 \u0444\u043e\u0440\u043c\u0435 \u043a\u043e\u043b\u043b\u0435\u043a\u0442\u0438\u0432\u043d\u043e\u0433\u043e \u043e\u0431\u0441\u0443\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0438\u0437\u0443\u0447\u0430\u0435\u043c\u044b\u0445 \u0432\u043e\u043f\u0440\u043e\u0441\u043e\u0432, \u0434\u043e\u043a\u043b\u0430\u0434\u043e\u0432, \u0440\u0435\u0444\u0435\u0440\u0430\u0442\u043e\u0432, \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f ", "answers": {"B": "\u0441\u0435\u043c\u0438\u043d\u0430\u0440\u043e\u043c", "C": "\u0431\u0435\u0441\u0435\u0434\u043e\u0439", "D": "\u0444\u0430\u043a\u0443\u043b\u044c\u0442\u0430\u0442\u0438\u0432\u043e\u043c", "E": "\u0443\u0440\u043e\u043a\u043e\u043c \u0441\u0438\u0441\u0442\u0435\u043c\u0430\u0442\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u0438 \u0438 \u043e\u0431\u043e\u0431\u0449\u0435\u043d\u0438\u044f \u0437\u043d\u0430\u043d\u0438\u044f", "A": "\u0443\u0440\u043e\u043a, \u044d\u043a\u0441\u043a\u0443\u0440\u0441\u0438\u044f"}, "correctAnswer": "B"}, {"question": "\u0423\u0440\u043e\u043a, \u043b\u0435\u043a\u0446\u0438\u044f, \u0441\u0435\u043c\u0438\u043d\u0430\u0440, \u0443\u0447\u0435\u0431\u043d\u0430\u044f \u044d\u043a\u0441\u043a\u0443\u0440\u0441\u0438\u044f, \u043b\u0430\u0431\u043e\u0440\u0430\u0442\u043e\u0440\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0440\u0430\u043a\u0442\u0438\u043a\u0443\u043c \u043e\u0442\u043d\u043e\u0441\u044f\u0442\u0441\u044f ", "answers": {"A": "\u0444\u043e\u0440\u043c\u0430\u043c \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u0438 \u0443\u0447\u0435\u0431\u043d\u043e\u0439 \u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438", "D": "\u0441\u043f\u043e\u0441\u043e\u0431\u0430\u043c \u043e\u0431\u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u044f", "B": "\u043c\u0435\u0442\u043e\u0434\u0430\u043c \u043e\u0431\u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u044f", "C": "\u0442\u0435\u0445\u043d\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u044f\u043c \u043e\u0431\u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u044f", "E": "\u0441\u0435\u043c\u0438\u043d\u0430\u0440\u043e\u043c"}, "correctAnswer": "A"}, {"question": "\u041e\u0440\u0438\u0435\u043d\u0442\u0430\u0446\u0438\u044f \u043d\u0430 \u043d\u0430\u0438\u0431\u043e\u043b\u044c\u0448\u0443\u044e \u0441\u0430\u043c\u043e\u0441\u0442\u043e\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u043e\u0431\u0443\u0447\u0430\u0435\u043c\u044b\u0445 \u0432 \u0443\u0447\u0435\u0431\u043d\u043e-\u043f\u043e\u0437\u043d\u0430\u0432\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0441\u0432\u043e\u0439\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u0430", "answers": {"A": "\u0441\u0435\u043c\u0438\u043d\u0430\u0440\u0443", "C": "\u043a\u043e\u043b\u043b\u043e\u043a\u0432\u0438\u0443\u043c\u0443", "D": "\u043b\u0435\u043a\u0446\u0438\u0438", "B": "\u043a\u043e\u043d\u0441\u0443\u043b\u044c\u0442\u0430\u0446\u0438\u0438", "E": " \u0442\u0435\u0445\u043d\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u044f\u043c \u043e\u0431\u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u044f"}, "correctAnswer": "A"}, {"question": "\u041e\u0431\u044a\u0435\u043a\u0442\u044b \u043c\u0430\u0442\u0435\u0440\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u0438 \u0434\u0443\u0445\u043e\u0432\u043d\u043e\u0439 \u043a\u0443\u043b\u044c\u0442\u0443\u0440\u044b, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0435 \u0432\u044b\u0441\u0442\u0443\u043f\u0430\u044e\u0442 \u0432 \u043a\u0430\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435 \u043f\u0440\u0435\u0434\u043c\u0435\u0442\u043d\u043e\u0439 \u043f\u043e\u0434\u0434\u0435\u0440\u0436\u043a\u0438 \u043f\u0440\u043e\u0446\u0435\u0441\u0441\u0430 \u043e\u0431\u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u044f, \u043e\u043f\u0440\u0435\u0434\u0435\u043b\u044f\u044e\u0442\u0441\u044f \u043a\u0430\u043a", "answers": {"A": "\u0444\u043e\u0440\u043c\u044b \u043e\u0431\u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u044f", "D": "\u0441\u043f\u043e\u0441\u043e\u0431\u0430\u043c \u043e\u0431\u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u044f", "C": "\u043c\u0435\u0442\u043e\u0434\u0430\u043c \u043e\u0431\u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u044f", "E": "\u0442\u0435\u0445\u043d\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u044f\u043c \u043e\u0431\u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u044f", "B": "\u0441\u0435\u043c\u0438\u043d\u0430\u0440\u043e\u043c"}, "correctAnswer": "A"}, {"question": "\u041f\u043e\u0434 \u0438\u0434\u0435\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u043c\u0438 \u0441\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0432\u0430\u043c\u0438 \u043e\u0431\u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u044f \u043f\u043e\u0434\u0440\u0430\u0437\u0443\u043c\u0435\u0432\u0430\u044e\u0442\u0441\u044f", "answers": {"B": " \u0443\u0441\u0432\u043e\u0435\u043d\u043d\u044b\u0435 \u0440\u0430\u043d\u0435\u0435 \u0437\u043d\u0430\u043d\u0438\u044f \u0438 \u0443\u043c\u0435\u043d\u0438\u044f, \u0440\u0435\u0447\u044c, \u043f\u0438\u0441\u044c\u043c\u043e", "A": " \u043a\u043e\u043c\u043f\u044c\u044e\u0442\u0435\u0440\u044b, \u043f\u0440\u043e\u0438\u0433\u0440\u044b\u0432\u0430\u0442\u0435\u043b\u0438, \u0418\u043d\u0442\u0435\u0440\u043d\u0435\u0442", "E": " \u0443\u0447\u0435\u0431\u043d\u0438\u043a\u0438, \u043f\u043e\u0441\u043e\u0431\u0438\u044f, \u043c\u043e\u0434\u0435\u043b\u0438, \u043c\u0430\u043a\u0435\u0442\u044b", "D": " \u043f\u043b\u0430\u043a\u0430\u0442\u044b, \u0434\u0440\u0443\u0433\u0438\u0435 \u0441\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0432\u0430 \u043d\u0430\u0433\u043b\u044f\u0434\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438", "C": " \u0443\u0447\u0435\u0431\u043d\u043e-\u043b\u0430\u0431\u043e\u0440\u0430\u0442\u043e\u0440\u043d\u043e\u0435 \u043e\u0431\u043e\u0440\u0443\u0434\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435"}, "correctAnswer": "B"}, {"question": "\u0422\u0435\u0445\u043d\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u044f \u043e\u0431\u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u044f \u2013 \u044d\u0442\u043e", "answers": {"B": "\u0441\u043f\u043e\u0441\u043e\u0431 \u0440\u0435\u0430\u043b\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u0438 \u0441\u043e\u0434\u0435\u0440\u0436\u0430\u043d\u0438\u044f \u043e\u0431\u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u044f, \u043f\u0440\u0435\u0434\u0443\u0441\u043c\u043e\u0442\u0440\u0435\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u0443\u0447\u0435\u0431\u043d\u044b\u043c\u0438 \u043f\u0440\u043e\u0433\u0440\u0430\u043c\u043c\u0430\u043c\u0438, \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u043b\u044f\u044e\u0449\u0438\u0439 \u0441\u0438\u0441\u0442\u0435\u043c\u0443 \u0444\u043e\u0440\u043c, \u043c\u0435\u0442\u043e\u0434\u043e\u0432 \u0438 \u0441\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0432 \u043e\u0431\u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u044f, \u043e\u0431\u0435\u0441\u043f\u0435\u0447\u0438\u0432\u0430\u044e\u0449\u0443\u044e \u043d\u0430\u0438\u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u044d\u0444\u0444\u0435\u043a\u0442\u0438\u0432\u043d\u043e\u0435 \u0434\u043e\u0441\u0442\u0438\u0436\u0435\u043d\u0438\u0435 \u043f\u043e\u0441\u0442\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u043d\u043e\u0439 \u0446\u0435\u043b\u0438 ", "E": " \u0441\u043f\u043e\u0441\u043e\u0431 \u0432\u0437\u0430\u0438\u043c\u043e\u0441\u0432\u044f\u0437\u0430\u043d\u043d\u043e\u0439 \u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u043f\u0440\u0435\u043f\u043e\u0434\u0430\u0432\u0430\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439 \u0438 \u0441\u0442\u0443\u0434\u0435\u043d\u0442\u043e\u0432 \u043f\u043e \u0434\u043e\u0441\u0442\u0438\u0436\u0435\u043d\u0438\u0438 \u0446\u0435\u043b\u0435\u0439 \u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f", "C": " \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438 \u0430\u0434\u0430\u043f\u0442\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0441\u043e\u0446\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043e\u043f\u044b\u0442 \u0447\u0435\u043b\u043e\u0432\u0435\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u0430, \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432-\u043b\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0432 \u0432\u0438\u0434\u0435 \u0441\u0438\u0441\u0442\u0435\u043c\u044b \u0437\u043d\u0430\u043d\u0438\u0439, \u0443\u043c\u0435\u043d\u0438\u0439, \u043d\u0430\u0432\u044b\u043a\u043e\u0432", "A": " \u0441\u043f\u0435\u0446\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u0430\u044f \u043a\u043e\u043d\u0441\u0442\u0440\u0443\u043a\u0446\u0438\u044f \u043f\u0440\u043e\u0446\u0435\u0441\u0441\u0430 \u043e\u0431\u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u044f, \u0445\u0430\u0440\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u0439 \u043e\u0431\u0443\u0441\u043b\u043e\u0432\u043b\u0435\u043d \u0435\u0433\u043e \u0441\u043e\u0434\u0435\u0440\u0436\u0430\u043d\u0438\u0435\u043c", "D": " \u043c\u0435\u0442\u043e\u0434\u0430\u043c\u0438, \u043f\u0440\u0438\u0435\u043c\u0430\u043c\u0438, \u0441\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0432\u0430\u043c\u0438 \u0438 \u0432\u0438\u0434\u0430\u043c\u0438 \u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u043e\u0431\u0443\u0447\u0430\u044e\u0449\u0435\u0433\u043e\u0441\u044f"}, "correctAnswer": "B"}, {"question": "\u041a\u043b\u0430\u0441\u0441\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u043c\u0438 \u043f\u0440\u0438\u043d\u0446\u0438\u043f\u0430\u043c\u0438 \u0434\u0438\u0434\u0430\u043a\u0442\u0438\u043a\u0438 \u044f\u0432\u043b\u044f\u044e\u0442\u0441\u044f ", "answers": {"D": " \u043d\u0430\u0433\u043b\u044f\u0434\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438, \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435\u0434\u043e\u0432\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438", "A": " \u0437\u0430\u043a\u043e\u043d\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438", "E": " \u043d\u0430\u0443\u0447\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438", "C": " \u0441\u0430\u043c\u043e\u0444\u0438\u043d\u0430\u043d\u0441\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f", "B": "\u0437\u0430\u043a\u043e\u043d\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438, \u043d\u0430\u0443\u0447\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438"}, "correctAnswer": "D"}, {"question": "\u041d\u0435\u043f\u0440\u0435\u0440\u044b\u0432\u043d\u043e\u0435 \u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435 \u043a\u0430\u043a \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0430\u044f \u0441\u0438\u0441\u0442\u0435\u043c\u0430 \u2013 \u044d\u0442\u043e:", "answers": {"E": " \u0441\u043e\u0432\u043e\u043a\u0443\u043f\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u0441\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0432, \u0441\u043f\u043e\u0441\u043e\u0431\u043e\u0432 \u0438 \u0444\u043e\u0440\u043c \u043f\u0440\u0438\u043e\u0431\u0440\u0435\u0442\u0435\u043d\u0438\u044f, \u0443\u0433\u043b\u0443\u0431\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f \u0438 \u0440\u0430\u0441\u0448\u0438\u0440\u0435\u043d\u0438\u044f \u043e\u0431\u0449\u0435\u0433\u043e \u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f, \u043f\u0440\u043e\u0444\u0435\u0441\u0441\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u0435\u0442\u0435\u043d\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438, \u043a\u0443\u043b\u044c\u0442\u0443\u0440\u044b, \u0432\u043e\u0441\u043f\u0438\u0442\u0430\u043d\u0438\u044f \u0433\u0440\u0430\u0436\u0434\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0438 \u043d\u0440\u0430\u0432\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e\u0439 \u0437\u0440\u0435\u043b\u043e\u0441\u0442\u0438", "C": " \u043e\u0431\u0435\u0441\u043f\u0435\u0447\u0435\u043d\u0438\u0435 \u043e\u0431\u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u044f \u0437\u0430\u043d\u044f\u0442\u044b\u0445 \u0432 \u0433\u043e\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e\u043c \u0441\u0435\u043a\u0442\u043e\u0440\u0435 \u044d\u043a\u043e\u043d\u043e\u043c\u0438\u043a\u0438; \u0440\u0435\u0448\u0435\u043d\u0438\u0435 \u043f\u0440\u043e\u0431\u043b\u0435\u043c\u044b \u0430\u0434\u0430\u043f\u0442\u0430\u0446\u0438\u0438 \u043e\u043f\u0440\u0435\u0434\u0435\u043b\u0435\u043d\u043d\u043e\u0439 \u0447\u0430\u0441\u0442\u0438 \u043d\u0430\u0441\u0435\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f \u043a \u0438\u0437\u043c\u0435\u043d\u044f\u044e\u0449\u0438\u043c\u0441\u044f \u0443\u0441\u043b\u043e\u0432\u0438\u044f\u043c", "D": " \u043e\u0431\u0435\u0441\u043f\u0435\u0447\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f \u0433\u0440\u0430\u0436\u0434\u0430\u043d\u0430\u043c\u0438 \u0441\u0432\u043e\u0431\u043e\u0434\u043d\u043e\u0433\u043e \u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u0438, \u043f\u0440\u0435\u0434\u043e\u0441\u0442\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0432\u043e\u0437\u043c\u043e\u0436\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u043f\u043e\u0441\u0435\u0449\u0435\u043d\u0438\u044f \u0437\u0430\u043d\u044f\u0442\u0438\u0439 \u043f\u043e \u0438\u043d\u0442\u0435\u0440\u0435\u0441\u0443\u044e\u0449\u0438\u043c \u0438\u0445 \u0441\u043f\u0435\u0446\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u044f\u043c \u0438 \u043d\u0430\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f\u043c", "A": " \u043f\u043e\u0432\u044b\u0448\u0435\u043d\u0438\u0435 \u043a\u0432\u0430\u043b\u0438\u0444\u0438\u043a\u0430\u0446\u0438\u0438, \u043f\u0435\u0440\u0435\u043e\u0431\u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u0435, \u043f\u043e\u0432\u044b\u0448\u0435\u043d\u0438\u0435 \u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u043e\u0432\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u0443\u0440\u043e\u0432\u043d\u044f", "B": " \u043e\u0431\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u0430\u044f \u043f\u043e\u0442\u0440\u0435\u0431\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u0432 \u043f\u043e\u0441\u0442\u043e\u044f\u043d\u043d\u043e\u043c \u0440\u0430\u0437\u0432\u0438\u0442\u0438\u0438 \u043b\u0438\u0447\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u043a\u0430\u0436\u0434\u043e\u0433\u043e \u0447\u0435\u043b\u043e\u0432\u0435\u043a\u0430"}, "correctAnswer": "E"}, {"question": "\u0421\u0438\u0441\u0442\u0435\u043c\u043e\u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u0443\u044e\u0449\u0438\u043c \u0444\u0430\u043a\u0442\u043e\u0440\u043e\u043c \u043d\u0435\u043f\u0440\u0435\u0440\u044b\u0432\u043d\u043e\u0433\u043e \u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f:", "answers": {"B": " \u043e\u0431\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u0430\u044f \u043f\u043e\u0442\u0440\u0435\u0431\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u0432 \u043f\u043e\u0441\u0442\u043e\u044f\u043d\u043d\u043e\u043c \u0440\u0430\u0437\u0432\u0438\u0442\u0438\u0438 \u043b\u0438\u0447\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u043a\u0430\u0436\u0434\u043e\u0433\u043e \u0447\u0435\u043b\u043e\u0432\u0435\u043a\u0430", "D": " \u0441\u043e\u0432\u043e\u043a\u0443\u043f\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u0441\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0432, \u0441\u043f\u043e\u0441\u043e\u0431\u043e\u0432 \u0438 \u0444\u043e\u0440\u043c \u043f\u0440\u0438\u043e\u0431\u0440\u0435\u0442\u0435\u043d\u0438\u044f, \u0443\u0433\u043b\u0443\u0431\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f \u0438 \u0440\u0430\u0441\u0448\u0438\u0440\u0435\u043d\u0438\u044f \u043e\u0431\u0449\u0435\u0433\u043e \u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f, \u043f\u0440\u043e\u0444\u0435\u0441\u0441\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u0435\u0442\u0435\u043d\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438, \u043a\u0443\u043b\u044c\u0442\u0443\u0440\u044b, \u0432\u043e\u0441\u043f\u0438\u0442\u0430\u043d\u0438\u044f \u0433\u0440\u0430\u0436\u0434\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0438 \u043d\u0440\u0430\u0432\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e\u0439 \u0437\u0440\u0435\u043b\u043e\u0441\u0442\u0438", "E": " \u043e\u0431\u0435\u0441\u043f\u0435\u0447\u0435\u043d\u0438\u0435 \u043e\u0431\u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u044f \u0437\u0430\u043d\u044f\u0442\u044b\u0445 \u0432 \u0433\u043e\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e\u043c \u0441\u0435\u043a\u0442\u043e\u0440\u0435 \u044d\u043a\u043e\u043d\u043e\u043c\u0438\u043a\u0438; \u0440\u0435\u0448\u0435\u043d\u0438\u0435 \u043f\u0440\u043e\u0431\u043b\u0435\u043c\u044b \u0430\u0434\u0430\u043f\u0442\u0430\u0446\u0438\u0438 \u043e\u043f\u0440\u0435\u0434\u0435\u043b\u0435\u043d\u043d\u043e\u0439 \u0447\u0430\u0441\u0442\u0438 \u043d\u0430\u0441\u0435\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f \u043a \u0438\u0437\u043c\u0435\u043d\u044f\u044e\u0449\u0438\u043c\u0441\u044f \u0443\u0441\u043b\u043e\u0432\u0438\u044f\u043c", "A": " \u043e\u0431\u0435\u0441\u043f\u0435\u0447\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f \u0433\u0440\u0430\u0436\u0434\u0430\u043d\u0430\u043c\u0438 \u0441\u0432\u043e\u0431\u043e\u0434\u043d\u043e\u0433\u043e \u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u0438, \u043f\u0440\u0435\u0434\u043e\u0441\u0442\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0432\u043e\u0437\u043c\u043e\u0436\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u043f\u043e\u0441\u0435\u0449\u0435\u043d\u0438\u044f \u0437\u0430\u043d\u044f\u0442\u0438\u0439 \u043f\u043e \u0438\u043d\u0442\u0435\u0440\u0435\u0441\u0443\u044e\u0449\u0438\u043c \u0438\u0445 \u0441\u043f\u0435\u0446\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u044f\u043c \u0438 \u043d\u0430\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f\u043c", "C": " \u043f\u043e\u0432\u044b\u0448\u0435\u043d\u0438\u0435 \u043a\u0432\u0430\u043b\u0438\u0444\u0438\u043a\u0430\u0446\u0438\u0438, \u043f\u0435\u0440\u0435\u043e\u0431\u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u0435, \u043f\u043e\u0432\u044b\u0448\u0435\u043d\u0438\u0435 \u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u043e\u0432\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u0443\u0440\u043e\u0432\u043d\u044f"}, "correctAnswer": "B"}, {"question": "\u041e\u0441\u043d\u043e\u0432\u043d\u043e\u0439 \u0446\u0435\u043b\u044c\u044e \u0441\u043e\u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u043d\u043e\u0439 \u0441\u0438\u0441\u0442\u0435\u043c\u044b \u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f:", "answers": {"B": "\u0440\u0430\u0437\u0432\u0438\u0442\u0438\u0435 \u0442\u0435\u0445 \u0441\u0432\u043e\u0439\u0441\u0442\u0432 \u043b\u0438\u0447\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0435 \u043d\u0443\u0436\u043d\u044b \u0435\u0439 \u0438 \u043e\u0431\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0443 \u0434\u043b\u044f \u0432\u043a\u043b\u044e\u0447\u0435\u043d\u0438\u044f \u0432 \u0441\u043e\u0446\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e \u0446\u0435\u043d\u043d\u0443\u044e \u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c", "C": "\u043f\u043e\u043c\u043e\u0449\u044c \u0441\u0435\u043c\u044c\u0435 \u0432 \u0432\u043e\u0441\u043f\u0438\u0442\u0430\u043d\u0438\u0438 ", "A": " \u0444\u043e\u0440\u043c\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0443\u043c\u0435\u043d\u0438\u044f \u0438 \u0436\u0435\u043b\u0430\u043d\u0438\u044f \u0443\u0447\u0438\u0442\u044c\u0441\u044f", "E": "\u043a\u043e\u0440\u0440\u0435\u043a\u0446\u0438\u044f \u043d\u0435\u0434\u043e\u0441\u0442\u0430\u0442\u043a\u043e\u0432 \u0440\u0430\u0437\u0432\u0438\u0442\u0438\u044f \u043b\u0438\u0447\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438", "D": "\u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0437\u043d\u0430\u043d\u0438\u0439 , \u0443\u043c\u0435\u043d\u0438\u0439 \u0438 \u043d\u0430\u0432\u044b\u043a\u043e\u0432"}, "correctAnswer": "B"}, {"question": "\u041e\u0431\u0449\u0430\u044f \u0446\u0435\u043b\u044c \u0432\u043e\u0441\u043f\u0438\u0442\u0430\u043d\u0438\u044f \u0438 \u043e\u0431\u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u044f \u0441\u043e\u0441\u0442\u043e\u0438\u0442 \u0432:", "answers": {"A": "\u0444\u043e\u0440\u043c\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0438 \u0433\u0430\u0440\u043c\u043e\u043d\u0438\u0447\u043d\u043e\u0439 \u043b\u0438\u0447\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438, \u0441\u043f\u043e\u0441\u043e\u0431\u043d\u043e\u0439 \u0441\u0430\u043c\u043e\u0441\u0442\u043e\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e \u0432\u043a\u043b\u044e\u0447\u0438\u0442\u044c\u0441\u044f \u0432 \u0441\u043e\u0446\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0435 \u043e\u0442\u043d\u043e\u0448\u0435\u043d\u0438\u044f", "B": "\u043f\u0435\u0440\u0435\u0434\u0430\u0447\u0435 \u043e\u0431\u0443\u0447\u0430\u044e\u0449\u0438\u043c\u0441\u044f \u043d\u0435\u043e\u0431\u0445\u043e\u0434\u0438\u043c\u044b\u0445 \u0437\u043d\u0430\u043d\u0438\u0439 \u0443\u043c\u0435\u043d\u0438\u0439 \u0438 \u043d\u0430\u0432\u044b\u043a\u043e\u0432", "D": "\u0433\u0430\u0440\u043c\u043e\u043d\u0438\u0447\u043d\u043e\u043c \u0441\u043e\u0447\u0435\u0442\u0430\u043d\u0438\u0438 \u0432 \u0447\u0435\u043b\u043e\u0432\u0435\u043a\u0435 \u0438\u043d\u0442\u0435\u043b\u043b\u0435\u043a\u0442\u0443\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u0438 \u0444\u0438\u0437\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e", "C": "\u043f\u0440\u0430\u043a\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u043c \u0432\u043e\u0441\u043f\u0438\u0442\u0430\u043d\u0438\u0438 \u0438 \u0444\u043e\u0440\u043c\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0438 \u0442\u0440\u0443\u0434\u043e\u0432\u044b\u0445 \u043d\u0430\u0432\u044b\u043a\u043e\u0432", "E": "\u0444\u043e\u0440\u043c\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0443\u043c\u0435\u043d\u0438\u044f \u0438 \u0436\u0435\u043b\u0430\u043d\u0438\u044f \u0443\u0447\u0438\u0442\u044c\u0441\u044f"}, "correctAnswer": "A"}, {"question": "\u0412 \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0435 \u0440\u0430\u0437\u0440\u0430\u0431\u0430\u0442\u044b\u0432\u0430\u0435\u043c\u044b\u0445 \u0441\u043e\u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u043d\u043e\u0439 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433\u0438\u043a\u043e\u0439 \u0446\u0435\u043b\u0435\u0439 \u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f \u0438 \u0432\u043e\u0441\u043f\u0438\u0442\u0430\u043d\u0438\u044f \u043b\u0435\u0436\u0430\u0442 \u0441\u043b\u0435\u0434\u0443\u044e\u0449\u0438\u0435 \u0444\u0430\u043a\u0442\u043e\u0440\u044b:", "answers": {"D": " \u043e\u0431\u0449\u0435\u0447\u0435\u043b\u043e\u0432\u0435\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0435 \u0446\u0435\u043d\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438; \u0431; \u0432; \u0433", "B": "\u0440\u0430\u0437\u0432\u043b\u0435\u0447\u0435\u043d\u0438\u0435 \u043e\u0431\u0443\u0447\u0430\u0435\u043c\u044b\u0445 \u0432\u043c\u0435\u0441\u0442\u043e \u0432\u043e\u0441\u043f\u0438\u0442\u0430\u043d\u0438\u044f", "A": "\u0441\u0442\u0440\u0435\u043c\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0441\u0434\u0435\u043b\u0430\u0442\u044c \u043e\u0431\u0443\u0447\u0430\u0435\u043c\u044b\u0445 \u043f\u043e\u0441\u043b\u0443\u0448\u043d\u044b\u043c\u0438 \u043c\u0430\u0440\u0438\u043e\u043d\u0435\u0442\u043a\u0430\u043c\u0438", "C": "\u0438\u0434\u0435\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u044f, \u043f\u043e\u043b\u0438\u0442\u0438\u043a\u0430 \u0433\u043e\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u0430", "E": " \u043f\u043e\u043c\u043e\u0449\u044c \u0441\u0435\u043c\u044c\u0435 \u0432 \u0432\u043e\u0441\u043f\u0438\u0442\u0430\u043d\u0438\u0438"}, "correctAnswer": "D"}, {"question": "\u0426\u0435\u043b\u0438 \u043e\u0431\u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u044f \u043e\u043f\u0440\u0435\u0434\u0435\u043b\u044f\u044e\u0442\u0441\u044f:", "answers": {"D": " \u043f\u043e\u0442\u0440\u0435\u0431\u043d\u043e\u0441\u0442\u044f\u043c\u0438 \u0438 \u0432\u043e\u0437\u043c\u043e\u0436\u043d\u043e\u0441\u0442\u044f\u043c\u0438 \u043e\u0431\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0430", "E": " \u0441\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0432\u0430\u043c\u0438 \u043e\u0431\u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u044f ", "C": " \u043f\u043e\u0442\u0440\u0435\u0431\u043d\u043e\u0441\u0442\u044f\u043c\u0438 \u0438 \u0432\u043e\u0437\u043c\u043e\u0436\u043d\u043e\u0441\u0442\u044f\u043c\u0438 \u043e\u0431\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0430", "B": " \u0438\u043d\u0434\u0438\u0432\u0438\u0434\u0443\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u043c\u0438 \u043e\u0441\u043e\u0431\u0435\u043d\u043d\u043e\u0441\u0442\u044f\u043c\u0438 \u043e\u0431\u0443\u0447\u0430\u044e\u0449\u0438\u0445\u0441\u044f", "A": " \u043c\u0430\u0441\u0442\u0435\u0440\u0441\u0442\u0432\u043e\u043c \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433\u0430"}, "correctAnswer": "D"}, {"question": "\u041f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433 \u043f\u0440\u0438 \u043e\u043f\u0440\u0435\u0434\u0435\u043b\u0435\u043d\u0438\u0438 \u0446\u0435\u043b\u0438 \u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u043e\u0432\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0434\u043e\u043b\u0436\u0435\u043d \u0432 \u043f\u0435\u0440\u0432\u0443\u044e \u043e\u0447\u0435\u0440\u0435\u0434\u044c \u043e\u0440\u0438\u0435\u043d\u0442\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u0442\u044c\u0441\u044f \u043d\u0430:", "answers": {"D": "\u0441\u043e\u0431\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u0435 \u0432\u0437\u0433\u043b\u044f\u0434\u044b \u0438 \u0436\u0438\u0437\u043d\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 \u043e\u043f\u044b\u0442 ", "A": "\u0433\u043e\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 \u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u043e\u0432\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u0441\u0442\u0430\u043d\u0434\u0430\u0440\u0442", "E": "\u043f\u043e\u0436\u0435\u043b\u0430\u043d\u0438\u044f \u0440\u043e\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439", "C": "\u043f\u043e\u0442\u0440\u0435\u0431\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u043e\u0431\u0443\u0447\u0430\u0435\u043c\u044b\u0445", "B": " \u043f\u043e\u0442\u0440\u0435\u0431\u043d\u043e\u0441\u0442\u044f\u043c\u0438 \u0438 \u0432\u043e\u0437\u043c\u043e\u0436\u043d\u043e\u0441\u0442\u044f\u043c\u0438 \u043e\u0431\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0430"}, "correctAnswer": "D"}, {"question": "\u0413\u043e\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 \u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u043e\u0432\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u0441\u0442\u0430\u043d\u0434\u0430\u0440\u0442 \u0437\u0430\u043a\u043e\u043d\u043e\u0434\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e \u0437\u0430\u043a\u0440\u0435\u043f\u043b\u044f\u0435\u0442:", "answers": {"C": " \u0446\u0435\u043b\u0438 \u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f", "E": " \u0441\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0432\u0430 \u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f", "A": " \u043f\u0440\u0438\u0435\u043c\u044b \u043e\u0431\u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u044f", "B": " \u0443\u0441\u043b\u043e\u0432\u0438\u044f \u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f", "D": "\u043c\u0435\u0442\u043e\u0434\u044b \u043e\u0431\u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u044f"}, "correctAnswer": "C"}, {"question": "\u041d\u043e\u0440\u043c\u0430\u0442\u0438\u0432\u043d\u043e-\u0433\u043e\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u0435 \u0446\u0435\u043b\u0438 \u043a\u0430\u043a \u0432\u0438\u0434 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0446\u0435\u043b\u0435\u0439 \u2013 \u044d\u0442\u043e:", "answers": {"C": "\u043d\u0430\u0438\u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u043e\u0431\u0449\u0438\u0435 \u0446\u0435\u043b\u0438, \u043e\u043f\u0438\u0441\u044b\u0432\u0430\u0435\u043c\u044b\u0435 \u0432 \u043f\u0440\u0430\u0432\u043e\u0432\u044b\u0445 \u0434\u043e\u043a\u0443\u043c\u0435\u043d\u0442\u0430\u0445, \u0432 \u0433\u043e\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e\u043c \u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u043e\u0432\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u043c \u0441\u0442\u0430\u043d\u0434\u0430\u0440\u0442\u0435", "A": " \u0446\u0435\u043b\u0438 \u0440\u0430\u0437\u043d\u044b\u0445 \u0441\u043b\u043e\u0435\u0432 \u043e\u0431\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0430, \u043e\u0442\u0440\u0430\u0436\u0430\u044e\u0449\u0438\u0435 \u0438\u0445 \u043f\u043e\u0442\u0440\u0435\u0431\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438, \u0438\u043d\u0442\u0435\u0440\u0435\u0441\u044b \u0438 \u0437\u0430\u043f\u0440\u043e\u0441\u044b \u043f\u043e \u043f\u0440\u043e\u0444\u0435\u0441\u0441\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u043f\u043e\u0434\u0433\u043e\u0442\u043e\u0432\u043a\u0435", "E": " \u043d\u0435\u043f\u043e\u0441\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u0435 \u0446\u0435\u043b\u0438, \u0440\u0430\u0437\u0440\u0430\u0431\u0430\u0442\u044b\u0432\u0430\u0435\u043c\u044b\u0435 \u0441\u0430\u043c\u0438\u043c\u0438 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433\u0430\u043c\u0438-\u043f\u0440\u0430\u043a\u0442\u0438\u043a\u0430\u043c\u0438, \u043e\u0431\u0443\u0441\u043b\u043e\u0432\u043b\u0435\u043d\u043d\u044b\u0435 \u043e\u0431\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e\u0439 \u043f\u043e\u0442\u0440\u0435\u0431\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c\u044e \u0432 \u043f\u043e\u0441\u0442\u043e\u044f\u043d\u043d\u043e\u043c \u0440\u0430\u0437\u0432\u0438\u0442\u0438\u0438 \u043b\u0438\u0447\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438", "D": "\u0446\u0435\u043b\u0438 \u0440\u0430\u0437\u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u043d\u043d\u044b\u0435 \u0441\u0442\u0443\u0434\u0435\u043d\u0442\u0430\u043c\u0438-\u043f\u0440\u0430\u043a\u0442\u0438\u043a\u0430\u043d\u0442\u0430\u043c\u0438", "B": "\u0441\u043e\u0431\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u0435 \u0446\u0435\u043b\u0438"}, "correctAnswer": "C"}, {"question": "\u041e\u0431\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u0435 \u0446\u0435\u043b\u0438 \u043a\u0430\u043a \u0432\u0438\u0434 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0446\u0435\u043b\u0435\u0439 \u2013 \u044d\u0442\u043e:", "answers": {"D": " \u0446\u0435\u043b\u0438 \u0440\u0430\u0437\u043d\u044b\u0445 \u0441\u043b\u043e\u0435\u0432 \u043e\u0431\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0430, \u043e\u0442\u0440\u0430\u0436\u0430\u044e\u0449\u0438\u0435 \u0438\u0445 \u043f\u043e\u0442\u0440\u0435\u0431\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438, \u0438\u043d\u0442\u0435\u0440\u0435\u0441\u044b \u0438 \u0437\u0430\u043f\u0440\u043e\u0441\u044b \u043f\u043e \u043f\u0440\u043e\u0444\u0435\u0441\u0441\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u043f\u043e\u0434\u0433\u043e\u0442\u043e\u0432\u043a\u0435", "B": " \u043d\u0430\u0438\u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u043e\u0431\u0449\u0438\u0435 \u0446\u0435\u043b\u0438, \u043e\u043f\u0438\u0441\u044b\u0432\u0430\u0435\u043c\u044b\u0435 \u0432 \u043f\u0440\u0430\u0432\u043e\u0432\u044b\u0445 \u0434\u043e\u043a\u0443\u043c\u0435\u043d\u0442\u0430\u0445, \u0432 \u0433\u043e\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e\u043c \u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u043e\u0432\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u043c \u0441\u0442\u0430\u043d\u0434\u0430\u0440\u0442\u0435", "C": " \u043d\u0435\u043f\u043e\u0441\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u0435 \u0446\u0435\u043b\u0438, \u0440\u0430\u0437\u0440\u0430\u0431\u0430\u0442\u044b\u0432\u0430\u0435\u043c\u044b\u0435 \u0441\u0430\u043c\u0438\u043c\u0438 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433\u0430\u043c\u0438-\u043f\u0440\u0430\u043a\u0442\u0438\u043a\u0430\u043c\u0438, \u043e\u0431\u0443\u0441\u043b\u043e\u0432\u043b\u0435\u043d\u043d\u044b\u0435 \u043e\u0431\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e\u0439 \u043f\u043e\u0442\u0440\u0435\u0431\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c\u044e \u0432 \u043f\u043e\u0441\u0442\u043e\u044f\u043d\u043d\u043e\u043c \u0440\u0430\u0437\u0432\u0438\u0442\u0438\u0438 \u043b\u0438\u0447\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438", "E": "\u0446\u0435\u043b\u0438 \u0440\u0430\u0437\u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u043d\u043d\u044b\u0435 \u0441\u0442\u0443\u0434\u0435\u043d\u0442\u0430\u043c\u0438-\u043f\u0440\u0430\u043a\u0442\u0438\u043a\u0430\u043d\u0442\u0430\u043c\u0438", "A": "\u0441\u043e\u0431\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u0435 \u0446\u0435\u043b\u0438"}, "correctAnswer": "D"}, {"question": "\u0418\u043d\u0438\u0446\u0438\u0430\u0442\u0438\u0432\u043d\u044b\u0435 \u0446\u0435\u043b\u0438 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433\u0430 \u043a\u0430\u043a \u0432\u0438\u0434 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0446\u0435\u043b\u0435\u0439 \u2013 \u044d\u0442\u043e", "answers": {"A": " \u043d\u0435\u043f\u043e\u0441\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u0435 \u0446\u0435\u043b\u0438, \u0440\u0430\u0437\u0440\u0430\u0431\u0430\u0442\u044b\u0432\u0430\u0435\u043c\u044b\u0435 \u0441\u0430\u043c\u0438\u043c\u0438 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433\u0430\u043c\u0438-\u043f\u0440\u0430\u043a\u0442\u0438\u043a\u0430\u043c\u0438, \u043e\u0431\u0443\u0441\u043b\u043e\u0432\u043b\u0435\u043d\u043d\u044b\u0435 \u043e\u0431\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e\u0439 \u043f\u043e\u0442\u0440\u0435\u0431\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c\u044e \u0432 \u043f\u043e\u0441\u0442\u043e\u044f\u043d\u043d\u043e\u043c \u0440\u0430\u0437\u0432\u0438\u0442\u0438\u0438 \u043b\u0438\u0447\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438", "E": "\u0446\u0435\u043b\u0438 \u0440\u0430\u0437\u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u043d\u043d\u044b\u0435 \u0441\u0442\u0443\u0434\u0435\u043d\u0442\u0430\u043c\u0438-\u043f\u0440\u0430\u043a\u0442\u0438\u043a\u0430\u043d\u0442\u0430\u043c\u0438", "C": "\u0441\u043e\u0431\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u0435 \u0446\u0435\u043b\u0438", "D": " \u0446\u0435\u043b\u0438 \u0440\u0430\u0437\u043d\u044b\u0445 \u0441\u043b\u043e\u0435\u0432 \u043e\u0431\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0430, \u043e\u0442\u0440\u0430\u0436\u0430\u044e\u0449\u0438\u0435 \u0438\u0445 \u043f\u043e\u0442\u0440\u0435\u0431\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438, \u0438\u043d\u0442\u0435\u0440\u0435\u0441\u044b \u0438 \u0437\u0430\u043f\u0440\u043e\u0441\u044b \u043f\u043e \u043f\u0440\u043e\u0444\u0435\u0441\u0441\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u043f\u043e\u0434\u0433\u043e\u0442\u043e\u0432\u043a\u0435", "B": " \u043d\u0430\u0438\u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u043e\u0431\u0449\u0438\u0435 \u0446\u0435\u043b\u0438, \u043e\u043f\u0438\u0441\u044b\u0432\u0430\u0435\u043c\u044b\u0435 \u0432 \u043f\u0440\u0430\u0432\u043e\u0432\u044b\u0445 \u0434\u043e\u043a\u0443\u043c\u0435\u043d\u0442\u0430\u0445, \u0432 \u0433\u043e\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e\u043c \u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u043e\u0432\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u043c \u0441\u0442\u0430\u043d\u0434\u0430\u0440\u0442\u0435"}, "correctAnswer": "A"}, {"question": "\u0412 \u043f\u0440\u043e\u0444\u0435\u0441\u0441\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e-\u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u043e\u0432\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u043c \u043f\u0440\u043e\u0446\u0435\u0441\u0441\u0435 \u0446\u0435\u043b\u0435\u0432\u044b\u043c \u043e\u0440\u0438\u0435\u043d\u0442\u0438\u0440\u043e\u043c \u0432\u044b\u0441\u0442\u0443\u043f\u0430\u0435\u0442:", "answers": {"C": " \u043c\u043e\u0434\u0435\u043b\u044c \u0441\u043f\u0435\u0446\u0438\u0430\u043b\u0438\u0441\u0442\u0430", "D": " \u0443\u0440\u043e\u0432\u0435\u043d\u044c \u0441\u0444\u043e\u0440\u043c\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0437\u043d\u0430\u043d\u0438\u0439, \u0443\u043c\u0435\u043d\u0438\u0439 \u0438 \u043d\u0430\u0432\u044b\u043a\u043e\u0432 \u0443 \u0432\u044b\u043f\u0443\u0441\u043a\u043d\u0438\u043a\u0430", "A": "\u043f\u0440\u043e\u0444\u0435\u0441\u0441\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u0430\u044f \u043a\u0432\u0430\u043b\u0438\u0444\u0438\u043a\u0430\u0446\u0438\u044f", "B": " \u043f\u043e\u0434\u0433\u043e\u0442\u043e\u0432\u043a\u0430 \u0441\u043f\u0435\u0446\u0438\u0430\u043b\u0438\u0441\u0442\u0430", "E": "\u043c\u043e\u0434\u0435\u043b\u044c \u0432\u044b\u043f\u0443\u0441\u043a\u043d\u0438\u043a\u0430"}, "correctAnswer": "C"}, {"question": "\u041c\u043e\u0434\u0435\u043b\u044c \u0441\u043f\u0435\u0446\u0438\u0430\u043b\u0438\u0441\u0442\u0430 \u2013 \u044d\u0442\u043e:", "answers": {"A": "\u0442\u0440\u0435\u0431\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f \u043a \u043f\u0440\u043e\u0444\u0435\u0441\u0441\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u0435\u0442\u0435\u043d\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0441\u043f\u0435\u0446\u0438\u0430\u043b\u0438\u0441\u0442\u0430 \u0441\u043e \u0441\u0442\u043e\u0440\u043e\u043d\u044b \u0433\u043e\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u0430, \u043e\u0431\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0430 \u0438 \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u043e\u0434\u0430\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439 ", "B": "\u0432\u044b\u043f\u0443\u0441\u043a\u043d\u0438\u043a \u0432\u044b\u0441\u0448\u0435\u0433\u043e \u0443\u0447\u0435\u0431\u043d\u043e\u0433\u043e \u0437\u0430\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f", "E": "\u0443\u0440\u043e\u0432\u0435\u043d\u044c \u043f\u0440\u043e\u0444\u0435\u0441\u0441\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u043a\u0432\u0430\u043b\u0438\u0444\u0438\u043a\u0430\u0446\u0438\u0438", "C": "\u0441\u0442\u0443\u0434\u0435\u043d\u0442 \u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u043e\u0432\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u0443\u0447\u0440\u0435\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f", "D": " \u0443\u0440\u043e\u0432\u0435\u043d\u044c \u0441\u0444\u043e\u0440\u043c\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0437\u043d\u0430\u043d\u0438\u0439, \u0443\u043c\u0435\u043d\u0438\u0439 \u0438 \u043d\u0430\u0432\u044b\u043a\u043e\u0432 \u0443 \u0432\u044b\u043f\u0443\u0441\u043a\u043d\u0438\u043a\u0430"}, "correctAnswer": "A"}, {"question": "\u0420\u0430\u0437\u0434\u0435\u043b \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433\u0438\u043a\u0438, \u0438\u0437\u0443\u0447\u0430\u044e\u0449\u0438\u0439 \u0437\u0430\u043a\u043e\u043d\u043e\u043c\u0435\u0440\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0438 \u043f\u0440\u0438\u043d\u0446\u0438\u043f\u044b \u043f\u0440\u043e\u0446\u0435\u0441\u0441\u0430 \u043e\u0431\u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u044f, \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f:", "answers": {"E": "\u0434\u0438\u0434\u0430\u043a\u0442\u0438\u043a\u0430", "A": " \u0442\u0435\u043e\u0440\u0438\u044f \u0432\u043e\u0441\u043f\u0438\u0442\u0430\u043d\u0438\u044f", "C": " \u0443\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435 \u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u043e\u0432\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u043c\u0438 \u0441\u0438\u0441\u0442\u0435\u043c\u0430\u043c\u0438", "D": "\u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0430\u044f \u0442\u0435\u0445\u043d\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u044f", "B": "\u0438\u0441\u0442\u043e\u0440\u0438\u044f \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433\u0438\u043a\u0438"}, "correctAnswer": "E"}, {"question": "\u0414\u0432\u0443\u0441\u0442\u043e\u0440\u043e\u043d\u043d\u0438\u0439 \u0445\u0430\u0440\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440, \u0441\u043e\u0432\u043c\u0435\u0441\u0442\u043d\u0430\u044f \u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u043f\u0440\u0435\u043f\u043e\u0434\u0430\u0432\u0430\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439 \u0438 \u0441\u0442\u0443\u0434\u0435\u043d\u0442\u043e\u0432, \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0441\u0442\u0432\u043e \u0441\u043e \u0441\u0442\u043e\u0440\u043e\u043d\u044b \u043f\u0440\u0435\u043f\u043e\u0434\u0430\u0432\u0430\u0442\u0435\u043b\u044f\u2013 \u0445\u0430\u0440\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u043d\u044b \u0434\u043b\u044f:", "answers": {"C": "\u043e\u0431\u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u044f", "E": "\u043c\u0435\u0442\u043e\u0434\u043e\u0432 \u043e\u0431\u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u044f", "A": "\u0440\u0430\u0437\u0432\u0438\u0442\u0438\u044f", "B": "\u0444\u043e\u0440\u043c\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435", "D": "\u0432\u043e\u0441\u043f\u0438\u0442\u0430\u043d\u0438\u0435"}, "correctAnswer": "C"}, {"question": "\u041c\u0435\u0442\u043e\u0434\u044b \u043e\u0431\u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u044f", "answers": {"A": "\u0441\u043f\u043e\u0441\u043e\u0431\u044b \u0432\u0437\u0430\u0438\u043c\u043e\u0441\u0432\u044f\u0437\u0430\u043d\u043d\u043e\u0439 \u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u043f\u0440\u0435\u043f\u043e\u0434\u0430\u0432\u0430\u0442\u0435\u043b\u044f \u0438 \u0441\u0442\u0443\u0434\u0435\u043d\u0442\u043e\u0432 \u043f\u043e \u043e\u0432\u043b\u0430\u0434\u0435\u043d\u0438\u044e \u0437\u043d\u0430\u043d\u0438\u044f\u043c\u0438, \u0443\u043c\u0435\u043d\u0438\u044f\u043c\u0438, \u043d\u0430\u0432\u044b\u043a\u0430\u043c\u0438, \u0444\u043e\u0440\u043c\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u044e \u043a\u043e\u043c\u043f\u0435\u0442\u0435\u043d\u0446\u0438\u0439, \u0432\u043e\u0441\u043f\u0438\u0442\u0430\u043d\u0438\u044e \u0432 \u043f\u0440\u043e\u0446\u0435\u0441\u0441\u0435 \u043e\u0431\u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u044f", "E": "\u0446\u0435\u043b\u0435\u043d\u0430\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0440\u043e\u0446\u0435\u0441\u0441 \u0432\u0437\u0430\u0438\u043c\u043e\u0434\u0435\u0439\u0441\u0442\u0432\u0438\u044f \u043f\u0440\u0435\u043f\u043e\u0434\u0430\u0432\u0430\u0442\u0435\u043b\u044f \u0438 \u0441\u0442\u0443\u0434\u0435\u043d\u0442\u043e\u0432, \u0432 \u0445\u043e\u0434\u0435 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u0433\u043e \u043e\u0441\u0443\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u043b\u044f\u044e\u0442\u0441\u044f \u043e\u0431\u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0438 \u0440\u0430\u0437\u0432\u0438\u0442\u0438\u0435", "B": "\u043e\u0431\u043b\u0430\u0441\u0442\u044c \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433\u0438\u043a\u0438, \u0438\u0441\u0441\u043b\u0435\u0434\u0443\u044e\u0449\u0430\u044f \u0437\u0430\u043a\u043e\u043d\u043e\u043c\u0435\u0440\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u043f\u0440\u043e\u0446\u0435\u0441\u0441\u0430 \u043e\u0431\u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u044f", "D": "\u043f\u0440\u043e\u0446\u0435\u0441\u0441 \u0438 \u0440\u0435\u0437\u0443\u043b\u044c\u0442\u0430\u0442 \u043a\u043e\u043b\u0438\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445 \u0438 \u043a\u0430\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445 \u0438\u0437\u043c\u0435\u043d\u0435\u043d\u0438\u0439 \u0432 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u043c\u0435 \u0438 \u043f\u0441\u0438\u0445\u0438\u043a\u0435 \u0447\u0435\u043b\u043e\u0432\u0435\u043a\u0430", "C": "\u0443\u0440\u043e\u0432\u0435\u043d\u044c \u0441\u0444\u043e\u0440\u043c\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0437\u043d\u0430\u043d\u0438\u0439, \u0443\u043c\u0435\u043d\u0438\u0439 \u0438 \u043d\u0430\u0432\u044b\u043a\u043e\u0432 \u0443 \u0432\u044b\u043f\u0443\u0441\u043a\u043d\u0438\u043a\u0430"}, "correctAnswer": "A"}, {"question": "\u0420\u0430\u0437\u0432\u0438\u0442\u0438\u0435 \u2013 \u044d\u0442\u043e:", "answers": {"A": "\u043f\u0440\u043e\u0446\u0435\u0441\u0441 \u0438 \u0440\u0435\u0437\u0443\u043b\u044c\u0442\u0430\u0442 \u043a\u043e\u043b\u0438\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445 \u0438 \u043a\u0430\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445 \u0438\u0437\u043c\u0435\u043d\u0435\u043d\u0438\u0439 \u0432 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u043c\u0435 \u0438 \u043f\u0441\u0438\u0445\u0438\u043a\u0435 \u0447\u0435\u043b\u043e\u0432\u0435\u043a\u0430", "B": "\u0441\u043f\u043e\u0441\u043e\u0431\u044b \u0432\u0437\u0430\u0438\u043c\u043e\u0441\u0432\u044f\u0437\u0430\u043d\u043d\u043e\u0439 \u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u043f\u0440\u0435\u043f\u043e\u0434\u0430\u0432\u0430\u0442\u0435\u043b\u044f \u0438 \u0441\u0442\u0443\u0434\u0435\u043d\u0442\u043e\u0432 \u043f\u043e \u043e\u0432\u043b\u0430\u0434\u0435\u043d\u0438\u044e \u0437\u043d\u0430\u043d\u0438\u044f\u043c\u0438, \u0443\u043c\u0435\u043d\u0438\u044f\u043c\u0438, \u043d\u0430\u0432\u044b\u043a\u0430\u043c\u0438, \u0444\u043e\u0440\u043c\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u044e \u043a\u043e\u043c\u043f\u0435\u0442\u0435\u043d\u0446\u0438\u0439, \u0432\u043e\u0441\u043f\u0438\u0442\u0430\u043d\u0438\u044e \u0432 \u043f\u0440\u043e\u0446\u0435\u0441\u0441\u0435 \u043e\u0431\u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u044f", "E": "\u0446\u0435\u043b\u0435\u043d\u0430\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0440\u043e\u0446\u0435\u0441\u0441 \u0432\u0437\u0430\u0438\u043c\u043e\u0434\u0435\u0439\u0441\u0442\u0432\u0438\u044f \u043f\u0440\u0435\u043f\u043e\u0434\u0430\u0432\u0430\u0442\u0435\u043b\u044f \u0438 \u0441\u0442\u0443\u0434\u0435\u043d\u0442\u043e\u0432, \u0432 \u0445\u043e\u0434\u0435 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u0433\u043e \u043e\u0441\u0443\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u043b\u044f\u044e\u0442\u0441\u044f \u043e\u0431\u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0438 \u0440\u0430\u0437\u0432\u0438\u0442\u0438\u0435", "C": "\u043e\u0431\u043b\u0430\u0441\u0442\u044c \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433\u0438\u043a\u0438, \u0438\u0441\u0441\u043b\u0435\u0434\u0443\u044e\u0449\u0430\u044f \u0437\u0430\u043a\u043e\u043d\u043e\u043c\u0435\u0440\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u043f\u0440\u043e\u0446\u0435\u0441\u0441\u0430 \u043e\u0431\u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u044f", "D": "\u0443\u0440\u043e\u0432\u0435\u043d\u044c \u0441\u0444\u043e\u0440\u043c\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0437\u043d\u0430\u043d\u0438\u0439, \u0443\u043c\u0435\u043d\u0438\u0439 \u0438 \u043d\u0430\u0432\u044b\u043a\u043e\u0432 \u0443 \u0432\u044b\u043f\u0443\u0441\u043a\u043d\u0438\u043a\u0430"}, "correctAnswer": "A"}, {"question": "\u041f\u0440\u043e\u0446\u0435\u0441\u0441 \u043e\u0431\u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u044f \u2013 \u044d\u0442\u043e:", "answers": {"C": "\u0446\u0435\u043b\u0435\u043d\u0430\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0440\u043e\u0446\u0435\u0441\u0441 \u0432\u0437\u0430\u0438\u043c\u043e\u0434\u0435\u0439\u0441\u0442\u0432\u0438\u044f \u043f\u0440\u0435\u043f\u043e\u0434\u0430\u0432\u0430\u0442\u0435\u043b\u044f \u0438 \u0441\u0442\u0443\u0434\u0435\u043d\u0442\u043e\u0432, \u0432 \u0445\u043e\u0434\u0435 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u0433\u043e \u043e\u0441\u0443\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u043b\u044f\u044e\u0442\u0441\u044f \u043e\u0431\u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0438 \u0440\u0430\u0437\u0432\u0438\u0442\u0438\u0435 ", "B": "\u043e\u0431\u043b\u0430\u0441\u0442\u044c \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433\u0438\u043a\u0438, \u0438\u0441\u0441\u043b\u0435\u0434\u0443\u044e\u0449\u0430\u044f \u0437\u0430\u043a\u043e\u043d\u043e\u043c\u0435\u0440\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u043f\u0440\u043e\u0446\u0435\u0441\u0441\u0430 \u043e\u0431\u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u044f", "E": "\u0441\u043f\u043e\u0441\u043e\u0431\u044b \u0432\u0437\u0430\u0438\u043c\u043e\u0441\u0432\u044f\u0437\u0430\u043d\u043d\u043e\u0439 \u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u043f\u0440\u0435\u043f\u043e\u0434\u0430\u0432\u0430\u0442\u0435\u043b\u044f \u0438 \u0441\u0442\u0443\u0434\u0435\u043d\u0442\u043e\u0432 \u043f\u043e \u043e\u0432\u043b\u0430\u0434\u0435\u043d\u0438\u044e \u0437\u043d\u0430\u043d\u0438\u044f\u043c\u0438, \u0443\u043c\u0435\u043d\u0438\u044f\u043c\u0438, \u043d\u0430\u0432\u044b\u043a\u0430\u043c\u0438, \u0444\u043e\u0440\u043c\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u044e \u043a\u043e\u043c\u043f\u0435\u0442\u0435\u043d\u0446\u0438\u0439, \u0432\u043e\u0441\u043f\u0438\u0442\u0430\u043d\u0438\u044e \u0432 \u043f\u0440\u043e\u0446\u0435\u0441\u0441\u0435 \u043e\u0431\u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u044f", "D": "\u043f\u0440\u043e\u0446\u0435\u0441\u0441 \u0438 \u0440\u0435\u0437\u0443\u043b\u044c\u0442\u0430\u0442 \u043a\u043e\u043b\u0438\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445 \u0438 \u043a\u0430\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445 \u0438\u0437\u043c\u0435\u043d\u0435\u043d\u0438\u0439 \u0432 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u043c\u0435 \u0438 \u043f\u0441\u0438\u0445\u0438\u043a\u0435 \u0447\u0435\u043b\u043e\u0432\u0435\u043a\u0430", "A": " \u0443\u0440\u043e\u0432\u0435\u043d\u044c \u0441\u0444\u043e\u0440\u043c\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0437\u043d\u0430\u043d\u0438\u0439, \u0443\u043c\u0435\u043d\u0438\u0439 \u0438 \u043d\u0430\u0432\u044b\u043a\u043e\u0432 \u0443 \u0432\u044b\u043f\u0443\u0441\u043a\u043d\u0438\u043a\u0430"}, "correctAnswer": "C"}, {"question": "\u0414\u0438\u0434\u0430\u043a\u0442\u0438\u043a\u0430 \u2013 \u044d\u0442\u043e:", "answers": {"A": "\u043e\u0431\u043b\u0430\u0441\u0442\u044c \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433\u0438\u043a\u0438, \u0438\u0441\u0441\u043b\u0435\u0434\u0443\u044e\u0449\u0430\u044f \u0437\u0430\u043a\u043e\u043d\u043e\u043c\u0435\u0440\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u043f\u0440\u043e\u0446\u0435\u0441\u0441\u0430 \u043e\u0431\u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u044f", "B": "\u0441\u043f\u043e\u0441\u043e\u0431\u044b \u0432\u0437\u0430\u0438\u043c\u043e\u0441\u0432\u044f\u0437\u0430\u043d\u043d\u043e\u0439 \u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u043f\u0440\u0435\u043f\u043e\u0434\u0430\u0432\u0430\u0442\u0435\u043b\u044f \u0438 \u0441\u0442\u0443\u0434\u0435\u043d\u0442\u043e\u0432 \u043f\u043e \u043e\u0432\u043b\u0430\u0434\u0435\u043d\u0438\u044e \u0437\u043d\u0430\u043d\u0438\u044f\u043c\u0438, \u0443\u043c\u0435\u043d\u0438\u044f\u043c\u0438, \u043d\u0430\u0432\u044b\u043a\u0430\u043c\u0438, \u0444\u043e\u0440\u043c\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u044e \u043a\u043e\u043c\u043f\u0435\u0442\u0435\u043d\u0446\u0438\u0439, \u0432\u043e\u0441\u043f\u0438\u0442\u0430\u043d\u0438\u044e \u0432 \u043f\u0440\u043e\u0446\u0435\u0441\u0441\u0435 \u043e\u0431\u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u044f", "C": "\u043f\u0440\u043e\u0446\u0435\u0441\u0441 \u0438 \u0440\u0435\u0437\u0443\u043b\u044c\u0442\u0430\u0442 \u043a\u043e\u043b\u0438\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445 \u0438 \u043a\u0430\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445 \u0438\u0437\u043c\u0435\u043d\u0435\u043d\u0438\u0439 \u0432 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u043c\u0435 \u0438 \u043f\u0441\u0438\u0445\u0438\u043a\u0435 \u0447\u0435\u043b\u043e\u0432\u0435\u043a\u0430", "D": " \u0443\u0440\u043e\u0432\u0435\u043d\u044c \u0441\u0444\u043e\u0440\u043c\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0437\u043d\u0430\u043d\u0438\u0439, \u0443\u043c\u0435\u043d\u0438\u0439 \u0438 \u043d\u0430\u0432\u044b\u043a\u043e\u0432 \u0443 \u0432\u044b\u043f\u0443\u0441\u043a\u043d\u0438\u043a\u0430", "E": " \u0446\u0435\u043b\u0435\u043d\u0430\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0440\u043e\u0446\u0435\u0441\u0441 \u0432\u0437\u0430\u0438\u043c\u043e\u0434\u0435\u0439\u0441\u0442\u0432\u0438\u044f \u043f\u0440\u0435\u043f\u043e\u0434\u0430\u0432\u0430\u0442\u0435\u043b\u044f \u0438 \u0441\u0442\u0443\u0434\u0435\u043d\u0442\u043e\u0432, \u0432 \u0445\u043e\u0434\u0435 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u0433\u043e \u043e\u0441\u0443\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u043b\u044f\u044e\u0442\u0441\u044f \u043e\u0431\u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0438 \u0440\u0430\u0437\u0432\u0438\u0442\u0438\u0435"}, "correctAnswer": "A"}, {"question": "\u0424\u043e\u0440\u043c\u0430 \u043e\u0431\u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u044f \u2013 \u044d\u0442\u043e:", "answers": {"D": " \u0446\u0435\u043b\u0435\u043d\u0430\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0440\u043e\u0446\u0435\u0441\u0441 \u0432\u0437\u0430\u0438\u043c\u043e\u0434\u0435\u0439\u0441\u0442\u0432\u0438\u044f \u043f\u0440\u0435\u043f\u043e\u0434\u0430\u0432\u0430\u0442\u0435\u043b\u044f \u0438 \u0441\u0442\u0443\u0434\u0435\u043d\u0442\u043e\u0432, \u0432 \u0445\u043e\u0434\u0435 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u0433\u043e \u043e\u0441\u0443\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u043b\u044f\u044e\u0442\u0441\u044f \u043e\u0431\u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0438 \u0440\u0430\u0437\u0432\u0438\u0442\u0438\u0435", "E": "\u043e\u0431\u043b\u0430\u0441\u0442\u044c \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433\u0438\u043a\u0438, \u0438\u0441\u0441\u043b\u0435\u0434\u0443\u044e\u0449\u0430\u044f \u0437\u0430\u043a\u043e\u043d\u043e\u043c\u0435\u0440\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u043f\u0440\u043e\u0446\u0435\u0441\u0441\u0430 \u043e\u0431\u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u044f", "A": "\u0441\u043f\u043e\u0441\u043e\u0431\u044b \u0432\u0437\u0430\u0438\u043c\u043e\u0441\u0432\u044f\u0437\u0430\u043d\u043d\u043e\u0439 \u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u043f\u0440\u0435\u043f\u043e\u0434\u0430\u0432\u0430\u0442\u0435\u043b\u044f \u0438 \u0441\u0442\u0443\u0434\u0435\u043d\u0442\u043e\u0432 \u043f\u043e \u043e\u0432\u043b\u0430\u0434\u0435\u043d\u0438\u044e \u0437\u043d\u0430\u043d\u0438\u044f\u043c\u0438, \u0443\u043c\u0435\u043d\u0438\u044f\u043c\u0438, \u043d\u0430\u0432\u044b\u043a\u0430\u043c\u0438, \u0444\u043e\u0440\u043c\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u044e \u043a\u043e\u043c\u043f\u0435\u0442\u0435\u043d\u0446\u0438\u0439, \u0432\u043e\u0441\u043f\u0438\u0442\u0430\u043d\u0438\u044e \u0432 \u043f\u0440\u043e\u0446\u0435\u0441\u0441\u0435 \u043e\u0431\u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u044f", "B": "\u043f\u0440\u043e\u0446\u0435\u0441\u0441 \u0438 \u0440\u0435\u0437\u0443\u043b\u044c\u0442\u0430\u0442 \u043a\u043e\u043b\u0438\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445 \u0438 \u043a\u0430\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445 \u0438\u0437\u043c\u0435\u043d\u0435\u043d\u0438\u0439 \u0432 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u043c\u0435 \u0438 \u043f\u0441\u0438\u0445\u0438\u043a\u0435 \u0447\u0435\u043b\u043e\u0432\u0435\u043a\u0430", "C": " \u0443\u0440\u043e\u0432\u0435\u043d\u044c \u0441\u0444\u043e\u0440\u043c\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0437\u043d\u0430\u043d\u0438\u0439, \u0443\u043c\u0435\u043d\u0438\u0439 \u0438 \u043d\u0430\u0432\u044b\u043a\u043e\u0432 \u0443 \u0432\u044b\u043f\u0443\u0441\u043a\u043d\u0438\u043a\u0430"}, "correctAnswer": "D"}, {"question": "\u0414\u0432\u0438\u0436\u0443\u0449\u0438\u043c\u0438 \u0441\u0438\u043b\u0430\u043c\u0438 \u043f\u0440\u043e\u0446\u0435\u0441\u0441\u0430 \u043e\u0431\u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u044f \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f (\u044e\u0442\u0441\u044f): ", "answers": {"B": " \u043f\u0440\u043e\u0444\u0435\u0441\u0441\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u0438\u0437\u043c \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433\u0430", "E": " \u043f\u0440\u043e\u0442\u0438\u0432\u043e\u0440\u0435\u0447\u0438\u044f, \u0432\u043e\u0437\u043d\u0438\u043a\u0430\u044e\u0449\u0438\u0435 \u0432 \u0445\u043e\u0434\u0435 \u043e\u0431\u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u044f", "A": " \u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u043e\u0432\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u0430\u044f \u0430\u043a\u0442\u0438\u0432\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u043e\u0431\u0443\u0447\u0430\u0435\u043c\u044b\u0445", "C": " \u0437\u043d\u0430\u043d\u0438\u044f , \u0443\u043c\u0435\u043d\u0438\u044f, \u043d\u0430\u0432\u044b\u043a\u0438", "D": " \u0437\u0430\u043a\u043e\u043d\u043e\u043c\u0435\u0440\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0438 \u043f\u0440\u0438\u043d\u0446\u0438\u043f\u044b \u0435\u0433\u043e \u043f\u043e\u0441\u0442\u0440\u043e\u0435\u043d\u0438\u044f"}, "correctAnswer": "B"}, {"question": "\u041e\u0441\u043d\u043e\u0432\u043d\u043e\u0435 \u043f\u0440\u043e\u0442\u0438\u0432\u043e\u0440\u0435\u0447\u0438\u0435 \u043f\u0440\u043e\u0446\u0435\u0441\u0441\u0430 \u043e\u0431\u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u044f \u043c\u0435\u0436\u0434\u0443 \u0432\u044b\u0434\u0432\u0438\u0433\u0430\u0435\u043c\u044b\u043c\u0438 \u043f\u043e\u0437\u043d\u0430\u0432\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u043c\u0438 \u0438 \u043f\u0440\u0430\u043a\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u043c\u0438 \u0437\u0430\u0434\u0430\u0447\u0430\u043c\u0438 \u043d\u0430 \u0437\u0430\u043d\u044f\u0442\u0438\u044f\u0445 \u0438 \u0443\u0440\u043e\u0432\u043d\u0435\u043c \u0437\u043d\u0430\u043d\u0438\u0439, \u0443\u043c\u0435\u043d\u0438\u0439 \u0438 \u043d\u0430\u0432\u044b\u043a\u043e\u0432 \u0441\u0442\u0443\u0434\u0435\u043d\u0442\u043e\u0432, \u0438\u0445 \u0438\u043d\u0442\u0435\u043b\u043b\u0435\u043a\u0442\u0443\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u043c \u0440\u0430\u0437\u0432\u0438\u0442\u0438\u0435\u043c \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f: \u0430); \u0431); \u0432); \u0433) ", "answers": {"D": " \u0431\u0430\u0440\u044c\u0435\u0440\u043e\u043c \u0440\u0430\u0437\u0432\u0438\u0442\u0438\u044f \u043b\u0438\u0447\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438", "A": " \u043f\u0440\u0435\u043f\u044f\u0442\u0441\u0442\u0432\u0438\u0435\u043c \u0434\u043b\u044f \u0443\u0441\u0442\u0430\u043d\u043e\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f \u0441\u0443\u0431\u044a\u0435\u043a\u0442\u0438\u0432\u043d\u044b\u0445 \u043e\u0442\u043d\u043e\u0448\u0435\u043d\u0438\u0439 \u043c\u0435\u0436\u0434\u0443 \u043e\u0431\u0443\u0447\u0430\u044e\u0449\u0438\u043c\u0438 \u0438 \u043e\u0431\u0443\u0447\u0430\u0435\u043c\u044b\u043c\u0438", "E": " \u0434\u0432\u0438\u0436\u0443\u0449\u0435\u0439 \u0441\u0438\u043b\u043e\u0439 \u043f\u0440\u043e\u0446\u0435\u0441\u0441\u0430 \u043e\u0431\u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u044f", "B": " \u043e\u0441\u043e\u0431\u0435\u043d\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c\u044e \u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u043e\u0432\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u0441\u0438\u0441\u0442\u0435\u043c\u044b \u041a\u0430\u0437\u0430\u0445\u0441\u0442\u0430\u043d\u0430", "C": " \u0437\u0430\u043a\u043e\u043d\u043e\u043c\u0435\u0440\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0438 \u043f\u0440\u0438\u043d\u0446\u0438\u043f\u044b \u0435\u0433\u043e \u043f\u043e\u0441\u0442\u0440\u043e\u0435\u043d\u0438\u044f"}, "correctAnswer": "D"}, {"question": "\u0421\u043f\u0435\u0446\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u0430\u044f \u043d\u0430\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u043e\u0431\u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u044f \u043d\u0430 \u0440\u0430\u0437\u0432\u0438\u0442\u0438\u0435 \u043b\u0438\u0447\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0441\u0442\u0443\u0434\u0435\u043d\u0442\u043e\u0432 \u0441\u043e\u0441\u0442\u0430\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442_____________ \u0444\u0443\u043d\u043a\u0446\u0438\u044e \u043e\u0431\u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u044f:", "answers": {"C": "\u0440\u0430\u0437\u0432\u0438\u0432\u0430\u044e\u0449\u0443\u044e", "E": "\u0441\u043e\u0446\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u0443\u044e", "B": "\u0441\u043f\u0435\u0446\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u0443\u044e", "D": "\u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u043e\u0432\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u0443\u044e", "A": "\u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0443\u044e"}, "correctAnswer": "C"}, {"question": "\u0414\u0438\u0434\u0430\u043a\u0442\u0438\u043a\u0430 \u0438\u0437\u0443\u0447\u0430\u0435\u0442", "answers": {"B": "\u0442\u0435\u043e\u0440\u0438\u044e \u043e\u0431\u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u044f", "E": "\u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u044b \u043f\u0440\u043e\u0444\u0435\u0441\u0441\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u043f\u043e\u0434\u0433\u043e\u0442\u043e\u0432\u043a\u0438", "C": "\u0443\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435 \u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u043e\u0432\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u043c\u0438 \u0441\u0438\u0441\u0442\u0435\u043c\u0430\u043c\u0438", "A": "\u0442\u0435\u043e\u0440\u0438\u044e \u0432\u043e\u0441\u043f\u0438\u0442\u0430\u043d\u0438\u044f", "D": "\u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u044b \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433\u0438\u043a\u0438"}, "correctAnswer": "B"}, {"question": "\u041f\u0440\u043e\u0444\u0435\u0441\u0441\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0435 \u0438\u0437\u043c\u0435\u043d\u0435\u043d\u0438\u044f \u043b\u0438\u0447\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433\u0430 \u0441\u0447\u0438\u0442\u0430\u044e\u0442\u0441\u044f \u043d\u0435\u0433\u0430\u0442\u0438\u0432\u043d\u044b\u043c\u0438 \u0434\u0435\u0444\u043e\u0440\u043c\u0430\u0446\u0438\u044f\u043c\u0438 \u0432 \u0442\u043e\u043c \u0441\u043b\u0443\u0447\u0430\u0435, \u0435\u0441\u043b\u0438 \u044d\u0442\u0438 \u0438\u0437\u043c\u0435\u043d\u0435\u043d\u0438\u044f", "answers": {"A": " \u0437\u0430\u0442\u0440\u0443\u0434\u043d\u044f\u044e\u0442 \u0434\u0435\u043b\u043e\u0432\u043e\u0435 \u0438 \u043b\u0438\u0447\u043d\u043e\u0441\u0442\u043d\u043e\u0435 \u0432\u0437\u0430\u0438\u043c\u043e\u0434\u0435\u0439\u0441\u0442\u0432\u0438\u0435", "B": " \u043f\u0440\u043e\u044f\u0432\u043b\u044f\u044e\u0442\u0441\u044f \u0432 \u043f\u0440\u043e\u0446\u0435\u0441\u0441\u0435 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u0438 \u0443\u0447\u0435\u0431\u043d\u043e\u0439 \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u044b", "C": "\u043e\u0431\u043e\u0433\u0430\u0449\u0430\u0435\u0442 \u043a\u043e\u043b\u0438\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e \u043d\u0430\u0432\u044b\u043a\u043e\u0432", "D": " \u043e\u0441\u0443\u0436\u0434\u0430\u044e\u0442\u0441\u044f \u0434\u0440\u0443\u0433\u0438\u043c\u0438 \u043b\u044e\u0434\u044c\u043c\u0438", "E": " \u0437\u0430\u0441\u0442\u0430\u0432\u043b\u044f\u044e\u0442 \u0443\u0434\u0435\u043b\u044f\u0442\u044c \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0435 \u043c\u043d\u043e\u0433\u043e \u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u0438 \u0438 \u0432\u043d\u0438\u043c\u0430\u043d\u0438\u044f"}, "correctAnswer": "A"}, {"question": "\u0421\u043f\u043e\u0441\u043e\u0431 \u043f\u0441\u0438\u0445\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0432\u043e\u0437\u0434\u0435\u0439\u0441\u0442\u0432\u0438\u044f, \u043e\u0431\u0440\u0430\u0449\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 \u043a \u0441\u043e\u0437\u043d\u0430\u043d\u0438\u044e \u0438 \u043b\u043e\u0433\u0438\u043a\u0435 \u043e\u0431\u0443\u0447\u0430\u0435\u043c\u043e\u0433\u043e, \u2013 \u044d\u0442\u043e", "answers": {"A": "\u0443\u0431\u0435\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435 ", "E": " \u0432\u043d\u0443\u0448\u0435\u043d\u0438\u0435", "D": " \u044d\u043c\u043e\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0435 \u0437\u0430\u0440\u0430\u0436\u0435\u043d\u0438\u0435", "B": " \u043f\u043e\u0434\u0440\u0430\u0436\u0430\u043d\u0438\u0435", "C": "\u0440\u0430\u0437\u0434\u0440\u0430\u0436\u0435\u043d\u0438\u0435"}, "correctAnswer": "A"}, {"question": "\u0423\u043c\u0435\u043d\u0438\u0435 \u043d\u0430\u043b\u0430\u0434\u0438\u0442\u044c \u043b\u0438\u0447\u043d\u044b\u0435 \u043a\u043e\u043d\u0442\u0430\u043a\u0442\u044b \u0441 \u043a\u0430\u0436\u0434\u044b\u043c \u0438\u0437 \u043e\u0431\u0443\u0447\u0430\u0435\u043c\u044b\u0445 \u043f\u0440\u0438\u0441\u0443\u0449\u0435 \u0432 \u043d\u0430\u0438\u0431\u043e\u043b\u044c\u0448\u0435\u0439 \u0441\u0442\u0435\u043f\u0435\u043d\u0438", "answers": {"E": " \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433\u0443-\u0432\u043e\u0441\u043f\u0438\u0442\u0430\u0442\u0435\u043b\u044e ", "B": " \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433\u0443-\u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u0430\u0442\u043e\u0440\u0443", "C": " \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433\u0443-\u043f\u0440\u0435\u0434\u043c\u0435\u0442\u043d\u0438\u043a\u0443", "D": " \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433\u0443-\u043a\u043e\u043c\u043c\u0443\u043d\u0438\u043a\u0430\u0442\u043e\u0440\u0443", "A": "\u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433\u0443-\u043a\u0443\u0440\u0430\u0442\u043e\u0440\u0443"}, "correctAnswer": "E"}, {"question": "\u041f\u0440\u0435\u0434\u043e\u0441\u0442\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435 \u043f\u043e\u043b\u043d\u043e\u0439 \u0441\u0432\u043e\u0431\u043e\u0434\u044b \u043e\u0431\u0443\u0447\u0430\u0435\u043c\u043e\u043c\u0443, \u0432\u043e\u0437\u043c\u043e\u0436\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0432\u043b\u0438\u044f\u0442\u044c \u043d\u0430 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0440\u043e\u0446\u0435\u0441\u0441 \u043e\u0441\u0443\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f \u043f\u0440\u0438... \u0441\u0442\u0438\u043b\u0435 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0441\u0442\u0432\u0430:", "answers": {"E": "\u043b\u0438\u0431\u0435\u0440\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u043c ", "D": "\u0434\u0435\u043c\u043e\u043a\u0440\u0430\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u043c", "C": "\u0430\u0432\u0442\u043e\u0440\u0438\u0442\u0430\u0440\u043d\u043e\u043c", "B": "\u0430\u0432\u0442\u043e\u043a\u0440\u0430\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u043c", "A": "\u0443\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u043c"}, "correctAnswer": "E"}, {"question": "\u0421\u0442\u0438\u043b\u044c \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043e\u0431\u0449\u0435\u043d\u0438\u044f, \u043f\u0440\u0438 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u043c \u043e\u0431\u0443\u0447\u0430\u0435\u043c\u044b\u0439 \u0440\u0430\u0441\u0441\u043c\u0430\u0442\u0440\u0438\u0432\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u043a\u0430\u043a \u0440\u0430\u0432\u043d\u043e\u043f\u0440\u0430\u0432\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0430\u0440\u0442\u043d\u0435\u0440 \u0432 \u043e\u0431\u0449\u0435\u043d\u0438\u0438, \u043a\u043e\u043b\u043b\u0435\u0433\u0430 \u0432 \u0441\u043e\u0432\u043c\u0435\u0441\u0442\u043d\u043e\u043c \u043f\u043e\u0438\u0441\u043a\u0435 \u0437\u043d\u0430\u043d\u0438\u0439, \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f:", "answers": {"A": "\u0434\u0435\u043c\u043e\u043a\u0440\u0430\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u043c", "D": "\u043b\u0438\u0431\u0435\u0440\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u043c", "E": "\u0430\u0432\u0442\u043e\u0440\u0438\u0442\u0430\u0440\u043d\u044b\u043c", "B": "\u0434\u0435\u043c\u043e\u043d\u0441\u0442\u0440\u0430\u0442\u0438\u0432\u043d\u044b\u043c", "C": "\u0443\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u043c"}, "correctAnswer": "A"}, {"question": "\u0424\u043e\u0440\u043c\u0430 \u043c\u0435\u0442\u043e\u0434\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u044b, \u0432 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u0439 \u0441\u043e\u0442\u0440\u0443\u0434\u043d\u0438\u0447\u0430\u044e\u0442 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433\u0438 \u043e\u0434\u043d\u043e\u0439 \u0441\u043f\u0435\u0446\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438:", "answers": {"D": "\u043c\u0435\u0442\u043e\u0434\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0435 \u043e\u0431\u044a\u0435\u0434\u0438\u043d\u0435\u043d\u0438\u0435.", "C": "\u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0441\u043e\u0432\u0435\u0442", "A": "\u043c\u0435\u0442\u043e\u0434\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0441\u043e\u0432\u0435\u0442", "B": "\u043c\u0435\u0442\u043e\u0434\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0435 \u0441\u043e\u0432\u0435\u0449\u0430\u043d\u0438\u0435", "E": "\u043f\u0441\u0438\u0445\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0441\u043e\u0432\u0435\u0442"}, "correctAnswer": "D"}, {"question": "\u041a \u0444\u043e\u0440\u043c\u0430\u043c \u043d\u0430\u0443\u0447\u043d\u043e-\u0438\u0441\u0441\u043b\u0435\u0434\u043e\u0432\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u044b \u0441\u0442\u0443\u0434\u0435\u043d\u0442\u043e\u0432 \u043d\u0435 \u043e\u0442\u043d\u043e\u0441\u0438\u0442\u0441\u044f:", "answers": {"A": " \u0440\u0430\u0437\u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u043a\u0430 \u0443\u0447\u0435\u0431\u043d\u043e-\u043c\u0435\u0442\u043e\u0434\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0434\u043e\u043a\u0443\u043c\u0435\u043d\u0442\u0430\u0446\u0438\u0438 \u0432\u043e \u0432\u0440\u0435\u043c\u044f \u043f\u0435\u0434\u043f\u0440\u0430\u043a\u0442\u0438\u043a\u0438", "E": " \u0432\u044b\u043f\u043e\u043b\u043d\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0438\u0441\u0441\u043b\u0435\u0434\u043e\u0432\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0437\u0430\u0434\u0430\u043d\u0438\u0439 \u0432 \u0445\u043e\u0434\u0435 \u043f\u0440\u043e\u0445\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u043f\u0435\u0434\u043f\u0440\u0430\u043a\u0442\u0438\u043a\u0438", "B": " \u0443\u0447\u0430\u0441\u0442\u0438\u0435 \u0441\u0442\u0443\u0434\u0435\u043d\u0442\u043e\u0432 \u0432 \u043d\u0430\u0443\u0447\u043d\u043e-\u043f\u0440\u0430\u043a\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0445 \u043a\u043e\u043d\u0444\u0435\u0440\u0435\u043d\u0446\u0438\u044f\u0445 \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430 \u0441\u0442\u0443\u0434\u0435\u043d\u0442\u043e\u0432", "C": " \u0432 \u043d\u0430\u0443\u0447\u043d\u044b\u0445 \u043a\u0440\u0443\u0436\u043a\u0430\u0445 \u0438 \u043f\u043e\u0441\u0442\u043e\u044f\u043d\u043d\u044b\u0445 \u043f\u0440\u043e\u0431\u043b\u0435\u043c\u043d\u044b\u0445 \u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u0430\u0445", "D": "\u043c\u0435\u0442\u043e\u0434\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043e\u0431\u044a\u0435\u0434\u0438\u043d\u0435\u043d\u0438\u0435"}, "correctAnswer": "A"}, {"question": "\u041a \u0441\u043e\u0446\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e \u0446\u0435\u043d\u043d\u044b\u043c \u043c\u043e\u0442\u0438\u0432\u0430\u043c \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u043d\u0435 \u043e\u0442\u043d\u043e\u0441\u0438\u0442\u0441\u044f:", "answers": {"E": " \u0441\u0442\u0440\u0435\u043c\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0443\u0442\u0432\u0435\u0440\u0434\u0438\u0442\u044c \u0441\u0435\u0431\u044f \u0432 \u0441\u043e\u0446\u0438\u0443\u043c\u0435", "C": " \u0443\u0432\u043b\u0435\u0447\u0435\u043d\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u043f\u0440\u0435\u0434\u043c\u0435\u0442\u043e\u043c \u0438 \u0443\u0434\u043e\u0432\u043b\u0435\u0442\u0432\u043e\u0440\u0435\u043d\u0438\u0435 \u043e\u0442 \u043e\u0431\u0449\u0435\u043d\u0438\u044f \u0441\u043e \u0441\u0442\u0443\u0434\u0435\u043d\u0442\u0430\u043c\u0438", "D": " \u0447\u0443\u0432\u0441\u0442\u0432\u043e \u043f\u0440\u043e\u0444\u0435\u0441\u0441\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u0438 \u0433\u0440\u0430\u0436\u0434\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0434\u043e\u043b\u0433\u0430", "B": " \u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u0437\u0430 \u0432\u043e\u0441\u043f\u0438\u0442\u0430\u043d\u0438\u0435", "A": "\u043e\u0431\u0449\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0441 \u043a\u043e\u043b\u043b\u0435\u0433\u0430\u043c\u0438"}, "correctAnswer": "E"}, {"question": "\u0422\u0438\u043f \u043a\u0430\u0440\u044c\u0435\u0440\u044b, \u0434\u043b\u044f \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u0433\u043e \u0445\u0430\u0440\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u0435\u043d \u0440\u043e\u0441\u0442 \u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0437\u0430 \u0440\u0435\u0437\u0443\u043b\u044c\u0442\u0430\u0442\u044b \u043f\u0440\u043e\u0444\u0435\u0441\u0441\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0434\u0440\u0443\u0433\u0438\u0445 \u043b\u044e\u0434\u0435\u0439:", "answers": {"A": "\u0434\u043e\u043b\u0436\u043d\u043e\u0441\u0442\u043d\u0430\u044f", "B": "\u0441\u0442\u0443\u043f\u0435\u043d\u0447\u0430\u0442\u0430\u044f", "D": "\u043f\u0440\u043e\u0444\u0435\u0441\u0441\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u0430\u044f", "C": "\u043f\u0440\u043e\u0444\u0435\u0441\u0441\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e-\u043b\u0438\u0447\u043d\u043e\u0441\u0442\u043d\u0430\u044f", "E": "\u043b\u0438\u043d\u0435\u0439\u043d\u0430\u044f"}, "correctAnswer": "A"}, {"question": "\u041f\u0440\u043e\u0446\u0435\u0441\u0441 \u0441\u0430\u043c\u043e\u0441\u0442\u043e\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u043e\u0441\u0432\u043e\u0435\u043d\u0438\u044f \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433\u043e\u043c \u043d\u043e\u0432\u044b\u0445 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0446\u0435\u043d\u043d\u043e\u0441\u0442\u0435\u0439, \u0441\u043f\u043e\u0441\u043e\u0431\u043e\u0432 \u0438 \u043f\u0440\u0438\u0435\u043c\u043e\u0432, \u0442\u0435\u0445\u043d\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0439 \u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0432 \u0441\u0432\u043e\u0435\u0439 \u043f\u0440\u043e\u0444\u0435\u0441\u0441\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438:", "answers": {"A": "\u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0435 \u0441\u0430\u043c\u043e\u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435", "D": "\u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0435 \u0441\u0430\u043c\u043e\u0440\u0430\u0437\u0432\u0438\u0442\u0438\u0435", "E": "\u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0435 \u0441\u0430\u043c\u043e\u0432\u043e\u0441\u043f\u0438\u0442\u0430\u043d\u0438\u0435", "C": "\u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0435 \u0441\u0430\u043c\u043e\u043e\u0431\u043b\u0430\u0434\u0430\u043d\u0438\u0435", "B": "\u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0435 \u0441\u0430\u043c\u043e\u043d\u0430\u0431\u043b\u044e\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435"}, "correctAnswer": "A"}, {"question": "\u0427\u0442\u043e \u0442\u0430\u043a\u043e\u0435 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0435 \u0438\u043d\u043d\u043e\u0432\u0430\u0446\u0438\u0438?", "answers": {"D": "\u0432\u0441\u0435 \u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u044b \u0432\u0435\u0440\u043d\u044b", "A": " \u044d\u0442\u043e \u0432\u0441\u0435 \u0438\u0437\u043c\u0435\u043d\u0435\u043d\u0438\u044f, \u043d\u0430\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u043d\u044b\u0435 \u043d\u0430 \u0438\u0437\u043c\u0435\u043d\u0435\u043d\u0438\u044f \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0441\u0438\u0441\u0442\u0435\u043c\u044b", "E": " \u044d\u0442\u043e \u043d\u043e\u0432\u043e\u0432\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0432 \u0443\u0447\u0435\u0431\u043d\u043e-\u0432\u043e\u0441\u043f\u0438\u0442\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u043c \u043f\u0440\u043e\u0446\u0435\u0441\u0441\u0435 \u0441 \u0446\u0435\u043b\u044c\u044e \u043f\u043e\u0432\u044b\u0448\u0435\u043d\u0438\u044f \u0435\u0433\u043e \u044d\u0444\u0444\u0435\u043a\u0442\u0438\u0432\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438", "B": " \u044d\u0442\u043e \u043d\u043e\u0432\u0448\u0435\u0441\u0442\u0432\u0430, \u043c\u043e\u0431\u0438\u043b\u0438\u0437\u0438\u0440\u0443\u044e\u0449\u0438\u0435 \u0432\u043d\u0443\u0442\u0440\u0435\u043d\u043d\u0438\u0435 \u0440\u0435\u0441\u0443\u0440\u0441\u044b \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0441\u0438\u0441\u0442\u0435\u043c\u044b ", "C": " \u043d\u043e\u0432\u0448\u0435\u0441\u0442\u0432\u0430 \u043f\u0440\u0438\u0432\u043e\u0434\u044f\u0449\u0438\u0435 \u043a \u043f\u043e\u0432\u044b\u0448\u0435\u043d\u0438\u044e \u0440\u0435\u0437\u0443\u043b\u044c\u0442\u0430\u0442\u0430"}, "correctAnswer": "D"}, {"question": "\u0421\u043f\u0435\u0446\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u043e\u0432\u0430\u043d\u043d\u044b\u0439, \u0446\u0435\u043b\u0435\u043f\u043e\u043b\u0430\u0433\u0430\u0435\u043c\u044b\u0439 \u0438 \u0443\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u044f\u0435\u043c\u044b\u0439 \u043f\u0440\u043e\u0446\u0435\u0441\u0441 \u0432\u0437\u0430\u0438\u043c\u043e\u0434\u0435\u0439\u0441\u0442\u0432\u0438\u044f \u0443\u0447\u0438\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439 \u0438 \u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432, \u043d\u0430\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 \u043d\u0430 \u0443\u0441\u0432\u043e\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0437\u043d\u0430\u043d\u0438\u0439, \u0443\u043c\u0435\u043d\u0438\u0439, \u043d\u0430\u0432\u044b\u043a\u043e\u0432, \u0444\u043e\u0440\u043c\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435 \u043c\u0438\u0440\u043e\u0432\u043e\u0437\u0437\u0440\u0435\u043d\u0438\u044f, \u0440\u0430\u0437\u0432\u0438\u0442\u0438\u0435 \u0443\u043c\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445 \u0441\u0438\u043b \u0438 \u0432\u043e\u0437\u043c\u043e\u0436\u043d\u043e\u0441\u0442\u0435\u0439 \u043e\u0431\u0443\u0447\u0430\u0435\u043c\u044b\u0445 \u2013 \u044d\u0442\u043e\u2026", "answers": {"D": "\u043e\u0431\u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u0435", "E": "\u0432\u043e\u0441\u043f\u0438\u0442\u0430\u043d\u0438\u0435", "A": "\u043f\u0440\u0435\u043f\u043e\u0434\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435", "C": "\u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u0435", "B": "\u0437\u043d\u0430\u043d\u0438\u044f"}, "correctAnswer": "D"}, {"question": "\u0418\u0437 \u043f\u0440\u0438\u0432\u0435\u0434\u0451\u043d\u043d\u044b\u0445 \u0432\u0430\u0440\u0438\u0430\u043d\u0442\u043e\u0432 \u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u043e\u0432 \u043e\u043f\u0440\u0435\u0434\u0435\u043b\u0438\u0442\u0435 \u043f\u0440\u0438\u043d\u0446\u0438\u043f\u044b \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0442\u0435\u0445\u043d\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0439", "answers": {"E": " \u043d\u0430\u0443\u0447\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c, \u043f\u0440\u043e\u0435\u043a\u0442\u0438\u0440\u0443\u0435\u043c\u043e\u0441\u0442\u044c, \u0441\u0438\u0441\u0442\u0435\u043c\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c, \u0446\u0435\u043b\u0435\u043d\u0430\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c, \u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u043d\u044b\u0439 \u043f\u043e\u0434\u0445\u043e\u0434, \u0443\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u044f\u0435\u043c\u043e\u0441\u0442\u044c, \u043a\u043e\u0440\u0440\u0435\u043a\u0442\u0438\u0440\u0443\u0435\u043c\u043e\u0441\u0442\u044c, \u0440\u0435\u0437\u0443\u043b\u044c\u0442\u0430\u0442\u0438\u0432\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c, \u0432\u043e\u0441\u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u043e\u0434\u0438\u043c\u043e\u0441\u0442\u044c, \u044d\u043a\u043e\u043d\u043e\u043c\u0438\u0447\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c", "C": " \u0441\u043e\u0437\u043d\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u0438 \u0430\u043a\u0442\u0438\u0432\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c, \u043d\u0430\u0433\u043b\u044f\u0434\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c, \u0441\u0438\u0441\u0442\u0435\u043c\u0430\u0442\u0438\u0447\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u0438 \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435\u0434\u043e\u0432\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c", "A": " \u043f\u0440\u043e\u0447\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c, \u043d\u0430\u0443\u0447\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c, \u0434\u043e\u0441\u0442\u0443\u043f\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c, \u0441\u0432\u044f\u0437\u044c \u0442\u0435\u043e\u0440\u0438\u0438 \u0441 \u043f\u0440\u0430\u043a\u0442\u0438\u043a\u043e\u0439", "B": " \u0441\u043e\u0437\u043d\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c, \u043e\u043f\u0442\u0438\u043c\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u044f, \u043f\u043b\u0430\u043d\u043e\u043c\u0435\u0440\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c, \u0443\u0447\u0435\u0442 \u0432\u043e\u0437\u0440\u0430\u0441\u0442\u043d\u044b\u0445 \u043e\u0441\u043e\u0431\u0435\u043d\u043d\u043e\u0441\u0442\u0435\u0439, \u0441\u0432\u044f\u0437\u044c \u0442\u0435\u043e\u0440\u0438\u0438 \u0441 \u043f\u0440\u0430\u043a\u0442\u0438\u043a\u043e\u0439, \u043d\u0430\u0443\u0447\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c, \u0434\u043e\u0441\u0442\u0443\u043f\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c", "D": " \u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435, \u043e\u0431\u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u0435, \u0440\u0430\u0437\u0432\u0438\u0442\u0438\u0435, \u0444\u043e\u0440\u043c\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435, \u0437\u043d\u0430\u043d\u0438\u044f, \u0443\u043c\u0435\u043d\u0438\u044f, \u043d\u0430\u0432\u044b\u043a\u0438, \u0430 \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0446\u0435\u043b\u044c, \u0441\u043e\u0434\u0435\u0440\u0436\u0430\u043d\u0438\u0435, \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u044f, \u0432\u0438\u0434\u044b, \u0444\u043e\u0440\u043c\u044b, \u043c\u0435\u0442\u043e\u0434\u044b, \u0441\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0432\u0430 \u0438 \u0440\u0435\u0437\u0443\u043b\u044c\u0442\u0430\u0442\u044b \u043e\u0431\u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u044f"}, "correctAnswer": "E"}, {"question": "\u041d\u0430\u0439\u0434\u0438\u0442\u0435 \u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u043b\u044c\u043d\u043e\u0435 \u043e\u043f\u0440\u0435\u0434\u0435\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435 \u043f\u043e\u043d\u044f\u0442\u0438\u044e \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0430\u044f \u0442\u0435\u0445\u043d\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u044f", "answers": {"B": " \u0441\u043e\u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u043d\u0430\u044f \u0441\u0438\u0441\u0442\u0435\u043c\u0430 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u0438 \u0443\u0447\u0435\u0431\u043d\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0446\u0435\u0441\u0441\u0430, \u043e\u0431\u0435\u0441\u043f\u0435\u0447\u0438\u0432\u0430\u044e\u0449\u0430\u044f \u043d\u0435\u043e\u0431\u0445\u043e\u0434\u0438\u043c\u043e\u0435 \u043a\u0430\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e \u043e\u0431\u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u044f \u0432 \u0443\u0441\u043b\u043e\u0432\u0438\u044f\u0445 \u043c\u0430\u0441\u0441\u043e\u0432\u043e\u0433\u043e \u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f, \u043e\u0442\u0432\u0435\u0447\u0430\u044e\u0449\u0438\u043c \u0442\u0440\u0435\u0431\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f\u043c \u0438\u043d\u0442\u0435\u043d\u0441\u0438\u0432\u043d\u043e\u0433\u043e \u043d\u0430\u0443\u0447\u043d\u043e\u0442\u0435\u0445\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0433\u0440\u0435\u0441\u0441\u0430", "A": " \u0441\u0438\u0441\u0442\u0435\u043c\u043d\u044b\u0439 \u043c\u0435\u0442\u043e\u0434 \u0441\u043e\u0437\u0434\u0430\u043d\u0438\u044f, \u043f\u0440\u0438\u043c\u0435\u043d\u0435\u043d\u0438\u044f \u0438 \u043e\u043f\u0440\u0435\u0434\u0435\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f \u0432\u0441\u0435\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0446\u0435\u0441\u0441\u0430 \u043f\u0440\u0435\u043f\u043e\u0434\u0430\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f \u0438 \u0443\u0441\u0432\u043e\u0435\u043d\u0438\u044f \u0437\u043d\u0430\u043d\u0438\u0439 \u0441 \u0443\u0447\u0451\u0442\u043e\u043c \u0442\u0435\u0445\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0438 \u0447\u0435\u043b\u043e\u0432\u0435\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0440\u0435\u0441\u0443\u0440\u0441\u043e\u0432 \u0438 \u0438\u0445 \u0432\u0437\u0430\u0438\u043c\u043e\u0434\u0435\u0439\u0441\u0442\u0432\u0438\u0439, \u0441\u0442\u0430\u0432\u044f\u0449\u0435\u0439 \u0441\u0432\u043e\u0435\u0439 \u0437\u0430\u0434\u0430\u0447\u0435\u0439 \u043e\u043f\u0442\u0438\u043c\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u044e \u0444\u043e\u0440\u043c \u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f", "E": " \u0432\u044b\u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u043a\u0430 \u044d\u0442\u0430\u043b\u043e\u043d\u043e\u0432 \u0434\u043b\u044f \u043e\u0446\u0435\u043d\u043a\u0438 \u0440\u0435\u0437\u0443\u043b\u044c\u0442\u0430\u0442\u043e\u0432 \u043e\u0431\u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u044f \u0438 \u043d\u0430 \u044d\u0442\u043e\u0439 \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0435 \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u043d\u0442\u0440\u0430\u0446\u0438\u044e \u0443\u0441\u0438\u043b\u0438\u0439 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433\u0430 \u0438 \u0443\u0447\u0430\u0449\u0438\u0445\u0441\u044f \u043d\u0430 \u0446\u0435\u043b\u044f\u0445, \u0430\u0442\u043c\u043e\u0441\u0444\u0435\u0440\u0443 \u043e\u0442\u043a\u0440\u044b\u0442\u043e\u0441\u0442\u0438, \u043e\u0431\u044a\u0435\u043a\u0442\u0438\u0432\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438", "D": " \u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435, \u043e\u0431\u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u0435, \u0440\u0430\u0437\u0432\u0438\u0442\u0438\u0435, \u0444\u043e\u0440\u043c\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435, \u0437\u043d\u0430\u043d\u0438\u044f, \u0443\u043c\u0435\u043d\u0438\u044f, \u043d\u0430\u0432\u044b\u043a\u0438, \u0430 \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0446\u0435\u043b\u044c, \u0441\u043e\u0434\u0435\u0440\u0436\u0430\u043d\u0438\u0435, \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u044f, \u0432\u0438\u0434\u044b, \u0444\u043e\u0440\u043c\u044b, \u043c\u0435\u0442\u043e\u0434\u044b, \u0441\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0432\u0430 \u0438 \u0440\u0435\u0437\u0443\u043b\u044c\u0442\u0430\u0442\u044b \u043e\u0431\u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u044f", "C": " \u0440\u0430\u0437\u043d\u043e\u0432\u0438\u0434\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u043c\u0435\u0442\u043e\u0434\u0438\u043a\u0438, \u043e\u0431\u0435\u0441\u043f\u0435\u0447\u0438\u0432\u0430\u044e\u0449\u0438\u0439 \u0433\u0430\u0440\u0430\u043d\u0442\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0440\u0435\u0437\u0443\u043b\u044c\u0442\u0430\u0442, \u0441\u0442\u0440\u0443\u043a\u0442\u0443\u0440\u0430, \u0441\u0442\u043e\u044f\u0449\u0430\u044f \u043d\u0430\u0434, \u043f\u043e\u0434 \u0438\u043b\u0438 \u0440\u044f\u0434\u043e\u043c \u0441 \u043c\u0435\u0442\u043e\u0434\u0438\u043a\u043e\u0439, \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0442\u0435\u0445\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0441\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0432 \u043e\u0431\u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u044f"}, "correctAnswer": "B"}, {"question": "\u041f\u0440\u0435\u0438\u043c\u0443\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0430 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0442\u0435\u0445\u043d\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0438:", "answers": {"D": "\u0433\u0430\u0440\u0430\u043d\u0442\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u043d\u043e\u0435 \u0434\u043e\u0441\u0442\u0438\u0436\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0437\u0430\u043f\u043b\u0430\u043d\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u043d\u044b\u0445 \u0440\u0435\u0437\u0443\u043b\u044c\u0442\u0430\u0442\u043e\u0432 \u043e\u0431\u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u044f", "E": "\u0432\u044b\u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u043a\u0430 \u0443\u0447\u0435\u0431\u043d\u044b\u0445 \u0446\u0435\u043b\u0435\u0439", "B": "\u043e\u043f\u0438\u0441\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0443\u0447\u0435\u0431\u043d\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0446\u0435\u0441\u0441\u0430", "C": "\u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435 \u044d\u0444\u0444\u0435\u043a\u0442\u0438\u0432\u043d\u044b\u0445 \u043c\u0435\u0442\u043e\u0434\u043e\u0432 \u043e\u0431\u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u044f", "A": "\u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0442\u0435\u0445\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0441\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0432 \u043e\u0431\u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u044f"}, "correctAnswer": "D"}, {"question": "\u041b\u0438\u0447\u043d\u043e\u0441\u0442\u043d\u043e-\u043e\u0440\u0438\u0435\u043d\u0442\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u043d\u044b\u043c \u0442\u0435\u0445\u043d\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u044f\u043c \u043e\u0431\u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u044f \u043f\u0440\u0438\u0441\u0443\u0449\u0438 \u0441\u043b\u0435\u0434\u0443\u044e\u0449\u0438\u0435 \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u043d\u044b\u0435 \u043f\u0440\u0438\u043d\u0446\u0438\u043f\u044b", "answers": {"A": " \u0433\u0443\u043c\u0430\u043d\u0438\u0437\u043c, \u0441\u043e\u0442\u0440\u0443\u0434\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e, \u0441\u0432\u043e\u0431\u043e\u0434\u043d\u043e\u0435 \u0432\u043e\u0441\u043f\u0438\u0442\u0430\u043d\u0438\u0435 ", "C": " \u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435, \u043e\u0431\u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u0435, \u0440\u0430\u0437\u0432\u0438\u0442\u0438\u0435, \u0444\u043e\u0440\u043c\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435, \u0437\u043d\u0430\u043d\u0438\u044f, \u0443\u043c\u0435\u043d\u0438\u044f, \u043d\u0430\u0432\u044b\u043a\u0438", "D": " \u0446\u0435\u043b\u044c, \u0441\u043e\u0434\u0435\u0440\u0436\u0430\u043d\u0438\u0435, \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u044f, \u0432\u0438\u0434\u044b, \u0444\u043e\u0440\u043c\u044b, \u043c\u0435\u0442\u043e\u0434\u044b, \u0441\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0432\u0430 \u0438 \u0440\u0435\u0437\u0443\u043b\u044c\u0442\u0430\u0442\u044b \u043e\u0431\u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u044f", "E": "\u0441\u043e\u0437\u043d\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u0438 \u0430\u043a\u0442\u0438\u0432\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c, \u043d\u0430\u0433\u043b\u044f\u0434\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c, \u0441\u0438\u0441\u0442\u0435\u043c\u0430\u0442\u0438\u0447\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u0438 \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435\u0434\u043e\u0432\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c, \u043f\u0440\u043e\u0447\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c, \u043d\u0430\u0443\u0447\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c, \u0434\u043e\u0441\u0442\u0443\u043f\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c, \u0441\u0432\u044f\u0437\u044c \u0442\u0435\u043e\u0440\u0438\u0438 \u0441 \u043f\u0440\u0430\u043a\u0442\u0438\u043a\u043e\u0439", "B": " \u0441\u043e\u0437\u043d\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c, \u043e\u043f\u0442\u0438\u043c\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u044f, \u043f\u043b\u0430\u043d\u043e\u043c\u0435\u0440\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c, \u0443\u0447\u0435\u0442 \u0432\u043e\u0437\u0440\u0430\u0441\u0442\u043d\u044b\u0445 \u043e\u0441\u043e\u0431\u0435\u043d\u043d\u043e\u0441\u0442\u0435\u0439, \u0441\u0432\u044f\u0437\u044c \u0442\u0435\u043e\u0440\u0438\u0438 \u0441 \u043f\u0440\u0430\u043a\u0442\u0438\u043a\u043e\u0439, \u043d\u0430\u0443\u0447\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c, \u0434\u043e\u0441\u0442\u0443\u043f\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c"}, "correctAnswer": "A"}, {"question": "\u041a \u0441\u043f\u0435\u0446\u0438\u0444\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u043c \u043f\u0440\u0438\u043d\u0446\u0438\u043f\u0430\u043c \u0434\u0438\u0441\u0442\u0430\u043d\u0446\u0438\u043e\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u043e\u0431\u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u044f \u043c\u043e\u0436\u043d\u043e \u043e\u0442\u043d\u0435\u0441\u0442\u0438", "answers": {"B": " \u0438\u043d\u0442\u0435\u0440\u0430\u043a\u0442\u0438\u0432\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438, \u0441\u0442\u0430\u0440\u0442\u043e\u0432\u044b\u0445 \u0437\u043d\u0430\u043d\u0438\u0439, \u0438\u043d\u0434\u0438\u0432\u0438\u0434\u0443\u0430\u043b\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u0438, \u0438\u0434\u0435\u043d\u0442\u0438\u0444\u0438\u043a\u0430\u0446\u0438\u0438, \u0440\u0435\u0433\u043b\u0430\u043c\u0435\u043d\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u043e\u0431\u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u044f, \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0446\u0435\u043b\u0435\u0441\u043e\u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u043f\u0440\u0438\u043c\u0435\u043d\u0435\u043d\u0438\u044f \u0441\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0432 \u043d\u043e\u0432\u044b\u0445 \u0438\u043d\u0444\u043e\u0440\u043c\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u043d\u044b\u0445 \u0442\u0435\u0445\u043d\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0439, \u043e\u0431\u0435\u0441\u043f\u0435\u0447\u0435\u043d\u0438\u044f \u043e\u0442\u043a\u0440\u044b\u0442\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0438 \u0433\u0438\u0431\u043a\u043e\u0441\u0442\u0438 \u043e\u0431\u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u044f", "D": " \u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435, \u043e\u0431\u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u0435, \u0440\u0430\u0437\u0432\u0438\u0442\u0438\u0435, \u0444\u043e\u0440\u043c\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435, \u0437\u043d\u0430\u043d\u0438\u044f, \u0443\u043c\u0435\u043d\u0438\u044f, \u043d\u0430\u0432\u044b\u043a\u0438, \u0430 \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0446\u0435\u043b\u044c, \u0441\u043e\u0434\u0435\u0440\u0436\u0430\u043d\u0438\u0435, \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u044f, \u0432\u0438\u0434\u044b, \u0444\u043e\u0440\u043c\u044b, \u043c\u0435\u0442\u043e\u0434\u044b, \u0441\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0432\u0430 \u0438 \u0440\u0435\u0437\u0443\u043b\u044c\u0442\u0430\u0442\u044b \u043e\u0431\u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u044f", "E": " \u043e\u0431\u044a\u044f\u0441\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e-\u0438\u043b\u043b\u044e\u0441\u0442\u0440\u0430\u0442\u0438\u0432\u043d\u043e\u0435, \u043f\u0440\u043e\u0433\u0440\u0430\u043c\u043c\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u043d\u043e\u0435, \u043f\u0440\u043e\u0431\u043b\u0435\u043c\u043d\u043e\u0435, \u0440\u0435\u043f\u0440\u043e\u0434\u0443\u043a\u0442\u0438\u0432\u043d\u043e\u0435, \u043a\u043e\u043c\u043f\u044c\u044e\u0442\u0435\u0440\u043d\u043e\u0435 \u043e\u0431\u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u0435", "A": " \u0441\u043e\u0437\u043d\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u0438 \u0430\u043a\u0442\u0438\u0432\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c, \u043d\u0430\u0433\u043b\u044f\u0434\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c, \u0441\u0438\u0441\u0442\u0435\u043c\u0430\u0442\u0438\u0447\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u0438 \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435\u0434\u043e\u0432\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c", "C": " \u043f\u0440\u043e\u0447\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c, \u043d\u0430\u0443\u0447\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c, \u0434\u043e\u0441\u0442\u0443\u043f\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c, \u0441\u0432\u044f\u0437\u044c \u0442\u0435\u043e\u0440\u0438\u0438 \u0441 \u043f\u0440\u0430\u043a\u0442\u0438\u043a\u043e\u0439"}, "correctAnswer": "B"}, {"question": "\u0427\u0435\u043c \u0445\u0430\u0440\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u0438\u0437\u0443\u0435\u0442\u0441\u044f \u043f\u0440\u0438\u043d\u0446\u0438\u043f \u0438\u043d\u0434\u0438\u0432\u0438\u0434\u0443\u0430\u043b\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u0438 \u0434\u0438\u0441\u0442\u0430\u043d\u0446\u0438\u043e\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u043e\u0431\u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u044f?", "answers": {"C": " \u0432 \u0440\u0435\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u043c \u0443\u0447\u0435\u0431\u043d\u043e\u043c \u043f\u0440\u043e\u0446\u0435\u0441\u0441\u0435 \u043f\u0440\u043e\u0432\u043e\u0434\u0438\u0442\u0441\u044f \u0432\u0445\u043e\u0434\u043d\u043e\u0439 \u0438 \u0442\u0435\u043a\u0443\u0449\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043d\u0442\u0440\u043e\u043b\u044c. \u041d\u0430 \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0438 \u0438\u0445 \u0440\u0435\u0437\u0443\u043b\u044c\u0442\u0430\u0442\u043e\u0432 \u0441\u043e\u0441\u0442\u0430\u0432\u043b\u044f\u044e\u0442\u0441\u044f \u0438\u043d\u0434\u0438\u0432\u0438\u0434\u0443\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0435 \u043f\u043b\u0430\u043d\u044b \u043e\u0431\u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u044f, \u0432 \u0442\u043e\u043c \u0447\u0438\u0441\u043b\u0435 \u0438 \u0432\u044b\u043f\u043e\u043b\u043d\u0435\u043d\u0438\u044f \u043d\u0435\u0434\u043e\u0441\u0442\u0430\u044e\u0449\u0438\u0445 \u043d\u0430\u0447\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u0437\u043d\u0430\u043d\u0438\u0439 \u0438 \u0443\u043c\u0435\u043d\u0438\u0439 ", "E": " \u043d\u0435\u043e\u0431\u0445\u043e\u0434\u0438\u043c\u043e\u0441\u0442\u044c \u043a\u043e\u043d\u0442\u0440\u043e\u043b\u044f \u0441\u0430\u043c\u043e\u0441\u0442\u043e\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u044f, \u0447\u0442\u043e \u0434\u043e\u0441\u0442\u0438\u0433\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u043e\u0447\u043d\u043e\u0439 \u0444\u043e\u0440\u043c\u043e\u0439 \u043a\u043e\u043d\u0442\u0430\u043a\u0442\u0430", "A": " \u0432\u0438\u0434\u0435\u043e\u043a\u043e\u043d\u0444\u0435\u0440\u0435\u043d\u0446\u0441\u0432\u044f\u0437\u044c\u044e, \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435\u043c \u0440\u0430\u0437\u043b\u0438\u0447\u043d\u044b\u0445 \u0442\u0435\u0445\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0441\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0432", "D": " \u0446\u0435\u043b\u0435\u0441\u043e\u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u043f\u0440\u0438\u043c\u0435\u043d\u0435\u043d\u0438\u044f \u0441\u0443\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0443\u044e\u0449\u0438\u0445 \u0438\u043d\u0444\u043e\u0440\u043c\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u043d\u044b\u0445 \u0442\u0435\u0445\u043d\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0439, \u0447\u0442\u043e\u0431\u044b \u043d\u0435 \u0441\u0434\u0435\u043b\u0430\u0442\u044c \u043e\u0448\u0438\u0431\u043a\u0443 \u043f\u0440\u0435\u0438\u043c\u0443\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u043e\u0440\u0438\u0435\u043d\u0442\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f \u043d\u0430 \u043a\u0430\u043a\u043e\u0435-\u0442\u043e \u0441\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0432\u043e \u043e\u0431\u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u044f", "B": " \u0445\u0430\u0440\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u0438\u0437\u0443\u0435\u0442\u0441\u044f \u0440\u0430\u0437\u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u043a\u043e\u0439 \u0438 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f\u043c \u0436\u0435\u0441\u0442\u043a\u043e\u0433\u043e \u0433\u0440\u0430\u0444\u0438\u043a\u0430 \u043f\u043b\u0430\u043d\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f \u0438 \u043a\u043e\u043d\u0442\u0440\u043e\u043b\u044f \u0443\u0447\u0435\u0431\u043d\u043e\u0433\u043e \u0433\u0440\u0430\u0444\u0438\u043a\u0430"}, "correctAnswer": "C"}, {"question": "\u0427\u0442\u043e \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u043c \u043f\u0440\u043e\u0446\u0435\u0441\u0441\u043e\u043c?", "answers": {"A": " \u0440\u0430\u0437\u0432\u0438\u0432\u0430\u044e\u0449\u0435\u0435\u0441\u044f \u0432\u0437\u0430\u0438\u043c\u043e\u0434\u0435\u0439\u0441\u0442\u0432\u0438\u0435 \u0432\u043e\u0441\u043f\u0438\u0442\u0430\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439 \u0438 \u0432\u043e\u0441\u043f\u0438\u0442\u0443\u0435\u043c\u044b\u0445, \u043d\u0430\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u043d\u043e\u0435 \u043d\u0430 \u0434\u043e\u0441\u0442\u0438\u0436\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0437\u0430\u0434\u0430\u043d\u043d\u043e\u0439 \u0446\u0435\u043b\u0438 \u0438 \u043f\u0440\u0438\u0432\u043e\u0434\u044f\u0449\u0435\u0435 \u043a \u0437\u0430\u0440\u0430\u043d\u0435\u0435 \u043d\u0430\u043c\u0435\u0447\u0435\u043d\u043d\u043e\u043c\u0443 \u0438\u0437\u043c\u0435\u043d\u0435\u043d\u0438\u044e \u0441\u043e\u0441\u0442\u043e\u044f\u043d\u0438\u044f, \u043f\u0440\u0435\u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u044e \u0441\u0432\u043e\u0439\u0441\u0442\u0432 \u0438 \u043a\u0430\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432 \u0432\u043e\u0441\u043f\u0438\u0442\u0443\u0435\u043c\u044b\u0445 ", "B": " \u0432\u043d\u0443\u0442\u0440\u0435\u043d\u043d\u0435 \u0441\u0432\u044f\u0437\u0430\u043d\u043d\u0430\u044f \u0441\u043e\u0432\u043e\u043a\u0443\u043f\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u043c\u043d\u043e\u0433\u0438\u0445 \u043f\u0440\u043e\u0446\u0435\u0441\u0441\u043e\u0432, \u0441\u0443\u0442\u044c \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0445 \u0441\u043e\u0441\u0442\u043e\u0438\u0442 \u0432 \u0442\u043e\u043c, \u0447\u0442\u043e \u0441\u043e\u0446\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043e\u043f\u044b\u0442 \u043f\u0440\u0435\u0432\u0440\u0430\u0449\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u0432 \u043a\u0430\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u0430 \u0444\u043e\u0440\u043c\u0438\u0440\u0443\u0435\u043c\u043e\u0433\u043e \u0447\u0435\u043b\u043e\u0432\u0435\u043a\u0430", "E": " \u044d\u0442\u043e \u0441\u0438\u0441\u0442\u0435\u043c\u0430, \u043e\u0431\u044a\u0435\u0434\u0438\u043d\u044f\u044e\u0449\u0430\u044f \u0432 \u0441\u0435\u0431\u0435 \u043f\u0440\u043e\u0446\u0435\u0441\u0441\u044b \u043e\u0431\u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u044f, \u0432\u043e\u0441\u043f\u0438\u0442\u0430\u043d\u0438\u044f, \u0440\u0430\u0437\u0432\u0438\u0442\u0438\u044f, \u0444\u043e\u0440\u043c\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f, \u043f\u0440\u0435\u043f\u043e\u0434\u0430\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f \u0438 \u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u044f", "D": " \u043f\u0440\u043e\u0446\u0435\u0441\u0441 \u0430\u043a\u0442\u0438\u0432\u043d\u043e\u0439 \u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u043b\u0438\u0447\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438", "C": " \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0436\u0435\u0441\u0442\u043a\u043e\u0433\u043e \u0433\u0440\u0430\u0444\u0438\u043a\u0430 \u043f\u043b\u0430\u043d\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f \u0438 \u043a\u043e\u043d\u0442\u0440\u043e\u043b\u044f \u0443\u0447\u0435\u0431\u043d\u043e\u0433\u043e \u0433\u0440\u0430\u0444\u0438\u043a\u0430"}, "correctAnswer": "A"}, {"question": "\u041a\u043e\u043c\u0443 \u0438\u0437 \u0432\u0435\u043b\u0438\u043a\u0438\u0445 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433\u043e\u0432 \u043f\u0440\u0438\u043d\u0430\u0434\u043b\u0435\u0436\u0438\u0442 \u044d\u0442\u043e \u0432\u044b\u0441\u043a\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435? \u00ab\u041d\u0430\u0448\u0435 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0435 \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u043e\u0434\u0441\u0442\u0432\u043e \u043d\u0438\u043a\u043e\u0433\u0434\u0430 \u043d\u0435 \u0441\u0442\u0440\u043e\u0438\u043b\u043e\u0441\u044c \u043f\u043e \u0442\u0435\u0445\u043d\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043b\u043e\u0433\u0438\u043a\u0435, \u0430 \u0432\u0441\u0435\u0433\u0434\u0430 \u043f\u043e \u043b\u043e\u0433\u0438\u043a\u0435 \u043c\u043e\u0440\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u043f\u0440\u043e\u043f\u043e\u0432\u0435\u0434\u0438\u00bb ", "answers": {"C": " \u0410.\u0421. \u041c\u0430\u043a\u0430\u0440\u0435\u043d\u043a\u043e", "E": " \u0410. \u0414\u0438\u0441\u0442\u0435\u0440\u0432\u0435\u0433", "A": " \u041a.\u0414. \u0423\u0448\u0438\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439", "B": " \u042f.\u0410. \u041a\u043e\u043c\u0435\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439", "D": "\u041b.\u0421. \u0412\u044b\u0433\u043e\u0434\u0441\u043a\u0438\u0439"}, "correctAnswer": "C"}, {"question": "\u041f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0430\u044f \u0434\u0438\u0430\u0433\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438\u043a\u0430 \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f \u0447\u0430\u0441\u0442\u044c\u044e:", "answers": {"B": " \u0432\u0441\u0435 \u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u044b \u0432\u0435\u0440\u043d\u044b", "D": " \u043d\u0435\u0442 \u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u0430", "A": " \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438", "E": " \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043c\u043e\u043d\u0438\u0442\u043e\u0440\u0438\u043d\u0433\u0430", "C": "\u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0446\u0435\u0441\u0441\u0430"}, "correctAnswer": "B"}, {"question": "\u0424\u0443\u043d\u043a\u0446\u0438\u044f \u043c\u043e\u043d\u0438\u0442\u043e\u0440\u0438\u043d\u0433\u0430, \u0434\u0430\u044e\u0449\u0430\u044f \u0432\u043e\u0437\u043c\u043e\u0436\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0438\u0442\u044c \u0441\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u043e \u0441\u043e\u0441\u0442\u043e\u044f\u043d\u0438\u0438 \u043e\u0431\u044a\u0435\u043a\u0442\u0430, \u043e\u0431\u0435\u0441\u043f\u0435\u0447\u0438\u0442\u044c \u043e\u0431\u0440\u0430\u0442\u043d\u0443\u044e \u0441\u0432\u044f\u0437\u044c, \u2013 \u044d\u0442\u043e", "answers": {"C": " \u0438\u043d\u0444\u043e\u0440\u043c\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u043d\u0430\u044f \u0444\u0443\u043d\u043a\u0446\u0438\u044f", "E": " \u0430\u043d\u0430\u043b\u0438\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0430\u044f \u0444\u0443\u043d\u043a\u0446\u0438\u044f", "B": "\u043a\u043e\u0440\u0440\u0435\u043a\u0446\u0438\u043e\u043d\u043d\u0430\u044f \u0444\u0443\u043d\u043a\u0446\u0438\u044f", "A": "\u043d\u0435\u0442 \u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u0430", "D": " \u0432\u0441\u0435 \u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u044b \u0432\u0435\u0440\u043d\u044b"}, "correctAnswer": "C"}, {"question": "\u042d\u0442\u0430\u043f \u043c\u043e\u043d\u0438\u0442\u043e\u0440\u0438\u043d\u0433\u0430, \u0445\u0430\u0440\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u0438\u0437\u0443\u044e\u0449\u0438\u0439\u0441\u044f \u0441\u0431\u043e\u0440\u043e\u043c \u0438 \u043e\u0431\u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u043a\u043e\u0439 \u0438\u043d\u0444\u043e\u0440\u043c\u0430\u0446\u0438\u0438, \u0430\u043d\u0430\u043b\u0438\u0437\u043e\u043c \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445 \u0440\u0435\u0437\u0443\u043b\u044c\u0442\u0430\u0442\u043e\u0432 \u0438 \u0432\u044b\u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u043a\u043e\u0439 \u0440\u0435\u043a\u043e\u043c\u0435\u043d\u0434\u0430\u0446\u0438\u0439, \u043f\u0440\u043e\u0433\u043d\u043e\u0437\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435\u043c \u043f\u0435\u0440\u0441\u043f\u0435\u043a\u0442\u0438\u0432 \u0438\u0437\u043c\u0435\u043d\u0435\u043d\u0438\u044f \u0438\u0441\u0441\u043b\u0435\u0434\u0443\u0435\u043c\u043e\u0439 \u043e\u0431\u043b\u0430\u0441\u0442\u0438 \u2013 \u044d\u0442\u043e", "answers": {"D": " \u0434\u0438\u0430\u0433\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438\u043a\u043e-\u043f\u0440\u043e\u0433\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439", "E": " \u0432\u0441\u0435 \u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u044b \u0432\u0435\u0440\u043d\u044b", "A": "\u043d\u043e\u0440\u043c\u0430\u0442\u0438\u0432\u043d\u043e-\u0443\u0441\u0442\u0430\u043d\u043e\u0432\u043e\u0447\u043d\u044b\u0439 \u044d\u0442\u0430\u043f", "B": " \u043d\u0435\u0442 \u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u0430", "C": " \u043a\u043e\u0440\u0440\u0435\u043a\u0446\u0438\u043e\u043d\u043d\u043e-\u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u043d\u044b\u0439 \u044d\u0442\u0430\u043f"}, "correctAnswer": "D"}, {"question": "\u041a \u043a\u0430\u043a\u043e\u043c\u0443 \u044d\u0442\u0430\u043f\u0443 \u043c\u043e\u043d\u0438\u0442\u043e\u0440\u0438\u043d\u0433\u0430 \u043e\u0442\u043d\u043e\u0441\u0438\u0442\u0441\u044f \u043e\u043f\u0440\u0435\u0434\u0435\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435 \u043e\u0431\u044a\u0435\u043a\u0442\u0430, \u043f\u0440\u0435\u0434\u043c\u0435\u0442\u0430, \u0441\u0443\u0431\u044a\u0435\u043a\u0442\u0430, \u0446\u0435\u043b\u0438 \u0438 \u0437\u0430\u0434\u0430\u0447 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043c\u043e\u043d\u0438\u0442\u043e\u0440\u0438\u043d\u0433\u0430? ", "answers": {"B": " \u043a \u043d\u043e\u0440\u043c\u0430\u0442\u0438\u0432\u043d\u043e-\u0443\u0441\u0442\u0430\u043d\u043e\u0432\u043e\u0447\u043d\u043e\u043c\u0443", "E": ") \u043a \u0434\u0438\u0430\u0433\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438\u043a\u043e-\u043f\u0440\u043e\u0433\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u043c\u0443", "C": " \u043a \u0438\u0442\u043e\u0433\u043e\u0432\u043e-\u0434\u0438\u0430\u0433\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u043c\u0443", "A": " \u043d\u0435\u0442 \u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u0430", "D": "\u0432\u0441\u0435 \u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u044b \u0432\u0435\u0440\u043d\u044b"}, "correctAnswer": "B"}, {"question": "\u0424\u0443\u043d\u043a\u0446\u0438\u044f \u043c\u043e\u043d\u0438\u0442\u043e\u0440\u0438\u043d\u0433\u0430, \u043f\u043e\u0437\u0432\u043e\u043b\u044f\u044e\u0449\u0430\u044f \u043f\u0440\u043e\u0432\u0435\u0441\u0442\u0438 \u0434\u0438\u0430\u0433\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438\u043a\u0443 \u0438 \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0438\u0442\u044c \u0446\u0435\u043b\u043e\u0441\u0442\u043d\u0443\u044e \u0438\u043d\u0444\u043e\u0440\u043c\u0430\u0446\u0438\u044e \u043e \u0441\u043e\u0441\u0442\u043e\u044f\u043d\u0438\u0438 \u043e\u0431\u044a\u0435\u043a\u0442\u0430 \u043c\u043e\u043d\u0438\u0442\u043e\u0440\u0438\u043d\u0433\u0430 \u2013 \u044d\u0442\u043e: ", "answers": {"C": "\u0434\u0438\u0430\u0433\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0430\u044f \u0444\u0443\u043d\u043a\u0446\u0438\u044f", "E": "\u0438\u043d\u0444\u043e\u0440\u043c\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u043d\u0430\u044f \u0444\u0443\u043d\u043a\u0446\u0438\u044f", "A": "\u043d\u0435\u0442 \u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u0430", "B": "\u043a\u043e\u0440\u0440\u0435\u043a\u0446\u0438\u043e\u043d\u043d\u0430\u044f \u0444\u0443\u043d\u043a\u0446\u0438\u044f", "D": "\u0432\u0441\u0435 \u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u044b \u0432\u0435\u0440\u043d\u044b"}, "correctAnswer": "C"}, {"question": "\u042d\u0442\u0430\u043f \u043c\u043e\u043d\u0438\u0442\u043e\u0440\u0438\u043d\u0433\u0430, \u0445\u0430\u0440\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u0438\u0437\u0443\u044e\u0449\u0438\u0439\u0441\u044f \u0432\u044b\u0434\u0435\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435\u043c \u043a\u0440\u0438\u0442\u0435\u0440\u0438\u0435\u0432 \u0438 \u043f\u043e\u043a\u0430\u0437\u0430\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439 \u0443\u0440\u043e\u0432\u043d\u0435\u0439 \u0441\u0444\u043e\u0440\u043c\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0438\u0441\u0441\u043b\u0435\u0434\u0443\u0435\u043c\u043e\u0433\u043e \u0430\u0441\u043f\u0435\u043a\u0442\u0430 \u043c\u043e\u043d\u0438\u0442\u043e\u0440\u0438\u043d\u0433\u0430", "answers": {"C": " \u043d\u043e\u0440\u043c\u0430\u0442\u0438\u0432\u043d\u043e-\u0443\u0441\u0442\u0430\u043d\u043e\u0432\u043e\u0447\u043d\u044b\u0439 \u044d\u0442\u0430\u043f", "B": " \u0432\u0441\u0435 \u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u044b \u0432\u0435\u0440\u043d\u044b", "E": " \u043d\u0435\u0442 \u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u0430", "D": " \u043a\u043e\u0440\u0440\u0435\u043a\u0446\u0438\u043e\u043d\u043d\u043e-\u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u043d\u044b\u0439 \u044d\u0442\u0430\u043f", "A": " \u0434\u0438\u0430\u0433\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438\u043a\u043e-\u043f\u0440\u043e\u0433\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u044d\u0442\u0430\u043f"}, "correctAnswer": "C"}, {"question": "\u0424\u0443\u043d\u043a\u0446\u0438\u044f \u043c\u043e\u043d\u0438\u0442\u043e\u0440\u0438\u043d\u0433\u0430, \u043f\u0440\u0435\u0434\u043f\u043e\u043b\u0430\u0433\u0430\u044e\u0449\u0430\u044f \u043a\u043e\u043d\u0442\u0440\u043e\u043b\u044c \u0437\u0430 \u0441\u043e\u0441\u0442\u043e\u044f\u043d\u0438\u0435\u043c \u043e\u0431\u044a\u0435\u043a\u0442\u0430 \u043c\u043e\u043d\u0438\u0442\u043e\u0440\u0438\u043d\u0433\u0430 \u0438 \u043f\u043e\u0434\u0433\u043e\u0442\u043e\u0432\u043a\u0443 \u0440\u0435\u043a\u043e\u043c\u0435\u043d\u0434\u0430\u0446\u0438\u0439 \u0434\u043b\u044f \u043f\u0440\u0438\u043d\u044f\u0442\u0438\u044f \u043a\u043e\u0440\u0440\u0435\u043a\u0446\u0438\u043e\u043d\u043d\u043e-\u0443\u043f\u0440\u0435\u0436\u0434\u0430\u044e\u0449\u0438\u0445 \u0443\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0440\u0435\u0448\u0435\u043d\u0438\u0439 \u044d\u0442\u043e: \u0430); \u0431); \u0432); \u0433); \u0434) ", "answers": {"E": " \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u043d\u043e-\u0443\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0447\u0435\u0441\u043a\u0430\u044f \u0444\u0443\u043d\u043a\u0446\u0438\u044f", "B": " \u0432\u0441\u0435 \u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u044b \u0432\u0435\u0440\u043d\u044b", "C": " \u0438\u043d\u0444\u043e\u0440\u043c\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u043d\u0430\u044f \u0444\u0443\u043d\u043a\u0446\u0438\u044f", "A": " \u0434\u0438\u0430\u0433\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0430\u044f \u0444\u0443\u043d\u043a\u0446\u0438\u044f", "D": " \u043d\u0435\u0442 \u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u0430"}, "correctAnswer": "E"}, {"question": "\u042d\u0442\u0430\u043f \u043c\u043e\u043d\u0438\u0442\u043e\u0440\u0438\u043d\u0433\u0430, \u0445\u0430\u0440\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u0438\u0437\u0443\u044e\u0449\u0438\u0439\u0441\u044f \u0441\u0440\u0430\u0432\u043d\u0435\u043d\u0438\u0435\u043c \u0440\u0435\u0437\u0443\u043b\u044c\u0442\u0430\u0442\u043e\u0432, \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445 \u043d\u0430 \u0440\u0430\u0437\u043d\u044b\u0445 \u044d\u0442\u0430\u043f\u0430\u0445 \u0441 \u043f\u0435\u0440\u0432\u043e\u043d\u0430\u0447\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u043c\u0438: \u0430); \u0431); \u0432); \u0433) \u043d\u0435\u0442 \u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u0430; \u0434) \u0432\u0441\u0435 \u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u044b \u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u043b\u044c\u043d\u044b\u0435.", "answers": {"A": " \u0438\u0442\u043e\u0433\u043e\u0432\u043e-\u0434\u0438\u0430\u0433\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u044d\u0442\u0430\u043f", "D": " \u043a\u043e\u0440\u0440\u0435\u043a\u0446\u0438\u043e\u043d\u043d\u043e-\u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u043d\u044b\u0439 \u044d\u0442\u0430\u043f", "C": " \u043d\u043e\u0440\u043c\u0430\u0442\u0438\u0432\u043d\u043e-\u0443\u0441\u0442\u0430\u043d\u043e\u0432\u043e\u0447\u043d\u044b\u0439 \u044d\u0442\u0430\u043f", "E": " \u0432\u0441\u0435 \u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u044b \u0432\u0435\u0440\u043d\u044b", "B": " \u043d\u0435\u0442 \u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u0430"}, "correctAnswer": "A"}, {"question": "\u041f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0430\u044f \u0446\u0435\u043b\u044c \u2013 \u044d\u0442\u043e\u2026 ", "answers": {"A": " \u0438\u0434\u0435\u0430\u043b\u044c\u043d\u0430\u044f \u043c\u043e\u0434\u0435\u043b\u044c \u043e\u0436\u0438\u0434\u0430\u0435\u043c\u043e\u0433\u043e \u0440\u0435\u0437\u0443\u043b\u044c\u0442\u0430\u0442\u0430 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0446\u0435\u0441\u0441\u0430", "C": " \u043d\u0430\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u044b \u0443\u0447\u0438\u0442\u0435\u043b\u044f", "E": " \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u043d\u043e\u0435 \u043f\u043e\u043b\u043e\u0436\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0443\u0447\u0438\u0442\u0435\u043b\u044f", "D": " \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0443\u0447\u0438\u0442\u0435\u043b\u044f \u043e \u0441\u0432\u043e\u0435\u0439 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438", "B": "\u043e\u0436\u0438\u0434\u0430\u0435\u043c\u044b\u0439 \u0440\u0435\u0437\u0443\u043b\u044c\u0442\u0430\u0442 \u0438\u0441\u0441\u043b\u0435\u0434\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f"}, "correctAnswer": "A"}]